陪女神嗒紅酒，結果嗒埋佢（3）

如果大家想睇返之前嘅章節，可以睇返呢兩條LINK：

前文提要：老爺丹丹去左米埔搵雀仔，結果搵到兩隻軍艦鳥，有一隻仲傷左添。肥仔華再見返SALLY，直頭當SALLY透明嘅，唔通關TINA事？

新post留名

推

推左先

新Po LM

Lm

lm

留名

其實樓主就算十章就完
都可以出個第二季？

真係好好睇又好想重睇既故

新po留名

劉明

新po LM

而家post 2睇到一半，甜嘅位睇到扯晒旗，sweet嘅位睇到笑出嚟

支持

支持 LM

你又啱寫完第一季嘅十章
唔代表唔可以有第二季嘅二十章
無衝突無違背自己嘅諾言

「上快D，係，hold住，慢慢落。再黎，俾多兩下我，一，二。好，慢慢企起身，休息下先。」

嚴禮豪望住呢個新收嘅學生，有D力不從心嘅感覺。雖然佢近年事業重心都去左拍劇，健身教練只佔自己收入一小部分，但係佢好注重呢份工作。原因無他，有名先有利。會搵佢操嘅學生多數係導演監製，花蛋小生，或者係大台高層。佢唔在乎果少少學費，人際關係，舖橋搭路先係佢繼續留係度開班授徒嘅原因。

就係上個月，佢嘅生意拍檔兼呢間GYM嘅老闆要求佢收多個學生，仲要優先俾佢揀上堂時間。個學生同邊個撞時間，其他人都要讓路。另外，呢個學生淨係俾到二百蚊一個鐘，其他嘅老闆自已負責喎。錢由邊個出佢無所謂呀，問題係俾佢優先揀時間。

「TINA姐，唔啱規矩喎！我D學生全部提早一個月booking架，你知啦，D導演監製我邊敢得罪呀？」

「你咪同佢講，呢段時間老闆BOOK左囉！規咩矩丫？係李家面前，銀紙就係規矩。最多佢同邊個撞左時間，我FREE多堂俾佢。得喇掛？」

「唔係話唔得，而係你叫我三個月操起呢條肥仔，咁⋯⋯」強人所難姐，三個月學一種語言佢聽過，但係三個月將一個一百八十磅嘅肥仔操到變FIT仔，不如叫佢去北極搵隻企鵝好過啦。

「放心喎，錢唔係問題。老闆講左，攪得掂呢壇野，佢同你翻新過哂呢度，買埋隔離間舖，幫你攪上市。你都想間GYM做得好好睇睇架？」

「唔係錢嘅問題呀TINA姐，而係操野要循序漸進架嘛！佢咁嘅款，我當佢唔使復原，日日黎操都要一年先甩到個肚腩啦。」

「真係唔得，就落DEGA啦！老闆話時間無多，佢要盡快見到效果。我去睇下佢點，你小心D講野呀！」

「TINA，又咁得閒黎探我呀？」肥仔華好感動，佢每次黎操，TINA都會帶D雞胸肉沙律黎探班。

「我黎突擊檢查你有冇偷懶呀！咦，唔錯喎，LAT PULL DOWN做到60磅喇？操左兩個禮拜咋喎？」

「TINA唔好笑我啦，豪哥話我D動作仲有啲瑕疵。」

「動作嘅野慢慢執啦，操野最緊要恆心同堅持，你記住豪哥唔俾你食嘅野千祈唔好食呀，管住把口好過你操十SET呀。」

「TINA，食野唔係問題，但係」肥仔華趁冇人聽到，好細聲同TINA講「我成兩個星期冇酒飲，好辛苦呀！」

「乖啦，為你好呀，你都想拿拿聲減到肥，威俾你女神睇架？係呢，你女神同你死黨呢排點呀？」

「佢地呢排都唔知幾恩愛，成日糖黐豆咁。上次仲係香港公園撞到佢地添呀，佢地話攪掂左個唔知咩重要任務之後，再幫我拉線喎。虛偽到呢！我女神咪繼續扮傻，扮到懶係清純無知咁囉。」

「冷靜，華哥，我上次咪話過嘅？你幾時操起副偈，幾時威俾佢地睇。你俾心機呀！」

「多謝你呀TINA，識左十幾年嘅兄弟都冇你對我咁好。」CAJUN同司長淨係識恥笑自己。老爺更加當自已小丑咁耍。

「其實我覺得你死黨本性應該唔壞嘅，不過你要接受一個現實，就係好多人識左另一半都會變架。你要睇開D，有時唔係佢想架。」

「你講得啱，老爺我由中學識到佢而家，佢咩人我唔知咩？佢會變到咁，一日都係馬愛彤教壞左佢。」

「馬愛彤？你係話桃園集團馬家？」

「係呀，你識佢架？」

「我就唔識，不過我老闆識囉。唉，華哥，我諗我暫時都係唔好黎探你住喇。」

「點解呀？係咪我講錯野激嬲你呀？我呢排唔知點面對班FRIEND呀，你上次教我笑少D，講少D野，同眼神代替講野，真係有用喎，起碼佢地而家唔敢下下話我毒撚喇。不過扮到咁cool好似怪怪地咁。」

「你好好，你冇激嬲我。唔怕同你講丫，我公司個老闆姓李嘅，佢話要我幫佢贏個唔知咩比賽喎，仲話對手係馬家呀。我地有直接利益衝突，都係唔好見面住喇。費事要你難做啦，我明嘅，阿嫂同兄弟梗係重要過我啦。」

「唔會唔會，我又冇應承佢地要保密，又冇簽合同。而且」肥仔華開始冷笑。「盧奕訢輸左呢個比賽又唔會死人嘅，最多結唔成婚姐，咪俾佢都試下失戀嘅滋味囉！TINA，你對我咁好，俾我幫你做返D野丫？」

「會唔會好難為你架？」

「唔會，我自願幫你嘅，朋友之間唔使講呢D野。我已經急不及待睇到盧奕訢輸嘅表情喇！你可以同你老闆講，佢地諗住搵隻軍艦鳥去比賽。不過軍艦鳥已經係速度最快嘅動物黎喇喎，你老闆咪最多打和？」

「你都幫到我好多架喇，其他野俾返我老闆去煩啦。係呢，你兄弟好有錢架？點解會溝到馬家千金嘅？」

「我都唔係好清楚喎，淨係知道佢同人地過左個聖誕就一齊左囉！」肥仔華開始覆述係老爺度聽返黎嘅故事。

「嘩，咁佢都好好彩喎！不過唔緊要，華哥，你個兄弟好彩姐，我地有實力嘅。你口才好過佢，毅力好過佢，待人接物好過佢，有乜理由佢溝到靚女，你溝唔到丫？你仲有我同豪哥幫你添。拿，醒你架！」TINA攞左樽好似藥丸嘅野出黎。

「咩黎架？」

「維他命丸呀，對你recover有幫助架，等你都唔使抖咁多日先再操，快D見效呀！時間唔早喇，我要返去同老闆開會呀，俾心機呀華哥，KIMMY同JANET話佢地有時間再黎陪你呀。」

肥仔華聽到KIMMY同JANET，即刻精神爽利咁舉鐵。

佢仲回味緊兩個星期前果晚，左擁右抱，大被同眠嘅場境。

「盧奕訢，淨係得你有女攬咩？你做到嘅野，我唔會做得差過你，你兩公婆睇住黎！」

Molamola

肥仔黑化得太突然，不過故事係需要有奸角
重要係主角身邊嘅二五仔

樓主你應該係想打deca 嗎？
Btw 肥仔華黑化得好現實
人同人之間既感情的確好脆弱

肥仔華會唔會黑得太快
十幾年兄弟話背叛就背叛

長期俾人嘲笑
又眼見兄弟又唔係咁落力
所謂女神又吊起黎賣咁
更加易改變一個人，都合理既
我都覺亦好現實...

期望同現實有落差，加上人辦就係眼前，再俾人撥下火，係可以好快改變一個人。
同埋站在肥仔華角度，『十幾年兄弟』更加應該落力幫佢，而唔係一個串柒柒，一個顧左右而言他，一個食花生。

oh, i am sorry, 我淨係聽過咁上下嘅名。

Deca 類固醇?

總之係禁藥啦，我聽過，冇用過
btw下次不如唔好quote文？唔係有排碌

唔好 quote埋篇文好嗎....
屌..

見到故事中既肥仔變成咁有小小唔開心，可能因為自己都係肥仔

人同人之間真係好脆弱
見過幾個十幾年好友，因為一條女嘅出現而反面。

如果問，我係呢場熱身項目邊個出力最多？一定係肥仔華。

唔係佢，我唔會諗到應該由搵陸地嘅動物改為搵天上面嘅動物。唔係佢，我唔會知道軍艦鳥係速度最快嘅鳥類。唔係佢，就算我攞到漁農署許可證，都唔識點樣照顧兩隻雀。

肥仔華似乎要同司長睇齊咁，係咁搵有關軍艦鳥嘅資料俾我地。包括棲息環境，習性，食物同天敵都鉅細無遺。就算係英文資料，佢都會俾司長睇左先，再將內容大意轉述俾我。

雖然雀仔到手，許可證又到手，但係我仲未可以攞佢黎比賽。因為⋯我同丹丹都唔識同雀仔溝通，更加唔好講訓練。

「我聽人講，雀仔食雀粟架，我哋試下擺碟粟米落公園，睇下佢會唔會識得飛去搵野食？」

「老婆，你唔驚佢飛走咩？同埋，資料上面好似話軍艦鳥係食魚架。」

「咁仲簡單啦，叫媽子買餸買多兩條紅衫魚返黎咪得囉！同埋訢訢同埋彤彤唔會咁忘恩負義嘅，你地會幫埋爸爸媽咪比賽先走架可？」

WHAT THE？訢訢，彤彤？

「老婆，你連名都改埋喇？你真係諗住收養佢地呀？」

咁緊要呀，執到對雀都可以當自己仔女？睇黎丹丹仲未完全走出『不育』陰影。

「咩姐，你唔鍾意我叫你訢訢姐，個仔都唔准叫訢訢呀？咁專制架你？係呀，我係要收養佢呀，點丫？你唔鍾意我就帶佢返半山囉。拿，訢訢乖，媽咪去買魚俾你同埋彤彤食，食飽飽我地要開始訓練架喇，下個禮拜比賽威俾媽咪睇！」

不過又真係幾奇怪，自從俾我地帶返屋企之後，兩隻雀好似好有靈性咁，竟然聽得明我地講嘢。由其係丹丹問佢地野，佢地鍾意就啄一下，唔鍾意就叫一聲。好快丹丹掛住同佢地玩，就忘記左我地帶佢返黎嘅目的。

「喂，老婆，我地帶佢地返黎係比賽架！唔係俾你玩架。」

「咪嘈啦，教緊佢哋呀！訢訢話係屋企好悶呀，叫大聲D又驚嘈到人呀，佢想出去散下心喎。」

「咁都俾你知道呀老婆？出去散心冇問題，但係佢地識唔識返屋企架？」

彤彤好似聽得明我講野咁，點左一下頭。

丹丹打開個窗

「拿，訢訢，媽咪估你大膽D嘅，你由呢個窗口飛出去，飛一個圈返返黎好唔好？」

俾丹丹叫做『訢訢』嘅雄雀似乎冇乜耐性，未聽完丹丹指示就一枝箭標左出去。

「仔呀仔，飛慢D呀，因住撼穿頭呀，返黎著返件衫呀，出面凍呀。」

我一路睇住丹丹訓練一路忍笑

「老婆，你有冇發覺你D口吻同媽子好似？」仲著返件衫添，救命！

「你積極D啦，個仔我教，一陣個女你教呀！你唔明架喇，養兒一百歲，長憂九十九呀！」

「老婆，你又知乸果隻係女？唔俾係新抱架？」

「是但啦，媽子咪又係叫我阿女？」

到我地終於都玩夠，我先諗起個問題

「老婆，你估李家會攞咩黎比賽呢？唔會係獅子老虎呀嘛？佢地嚇親訢訢彤彤架喎！」

「你估訢訢彤彤好似你咁細膽咩，軍艦鳥通常離地幾千米飛架，我話知佢地拖隻大笨象出黎啦！同埋熱身項目姐，又唔計分嘅。個仔都未緊張，你擔心D咩丫？」丹丹而家直接叫兩隻畜生『阿仔』同『呀女』

唉，望係咁望啦，我總係覺得，呢場比賽唔會咁順利。

丹丹做得人老母啦

年紀絕對係，心態就唔知喇，不過我諗返起以前當隻他媽哥池係仔果陣都幾攪笑。

「軍艦鳥？」

「係呀少爺，梁啟華話盧奕訢已經申請到漁農署許可證，我地係照辦煮碗捉一隻返黎定點？使唔使叫韓信搵多次狙擊手埋伏？」

「唔使喇，韓信D工具殺傷力太大，俾佢打中隻雀仔唔死都傷，仲有幾日就比賽，一定復原唔切。仲要訓練同申請許可證，咪盞大把位俾王家入？到時佢地仲唔公報私仇？」

「咁少爺嘅意思係？搵隻快過佢嘅品種速遞黎香港定點？」

「時間趕唔趕得切先？要搵資料，搵棲息地，要捉，仲要運返黎，之後要申請入口許可證同訓練。」

「太趕喇，少爺，有任何環節要靠政府批准都有可能俾王家留難。同埋王觀慈唔做冇把握嘅事，佢批准得盧奕訢帶走對軍艦鳥，我地都好難搵到個快D嘅品種。」

「郭嘉，我建議你每次ban我橋之前最好諗定個解決方案！」

「我建議少爺審審題。陳青松係商界以足智多謀見稱，點會做咁冇效率嘅事？盧奕訢隻動物就算再快，都要至少幾日先環繞到地球一圈掛？何況三個圈？同埋幾快嘅動物，都冇可能橫渡幾千公里嘅太平洋同大西洋而唔使休息同補給。如果我冇估錯，呢個熱身項目考嘅唔係資料搜集，而係解決問題。」

「講落去」

郭嘉雙手形成塔狀，呢個係心理學上係顯示優越感嘅狀態。

「少爺，陳青松話你地兩隻動物要比賽，冇話靠果兩隻動物自己賽跑或者鬥快飛丫嘛？如果盧奕訢係純粹搵隻動物同少爺鬥快，佢今次輸硬。」

李霆威恍然大悟

「郭嘉，講下你嘅部署。」

聽完郭嘉嘅部署之後，李霆威拍爛手掌

「果然係第一謀士。簫何，執行細節交俾你。」

「冇問題，少爺，比賽完左之後梁啟華點樣處理？」

「你同郭嘉商量下，我冇意見。最初諗住用錢收買佢嘅姐，難得郭嘉諗到條咁好嘅橋，如果有利用價值嘅可以繼續留低嘅，否則封嘴啦。」

李霆威同簫何走左之後，郭嘉仲要去見另一個人。

「情況就係咁喇，所有野都照老闆嘅吩咐做。」

「郭嘉，你做得好好。記住，我地第一場一定唔可以贏。我地第一場贏，之後幾場必輸。」

「係嘅，但係老闆，，屬下可唔可以問一件事？」

「問丫」

「如果我地唔諗住利用梁啟華嘅情報，又何苦放咁多資源落去？」

「因為梁啟華嘅價值唔係呢個時候顯現。香港商界話李霆威會係下一個李克儉。而你老闆我，冇興趣做下一個李克儉，我要做下一個陳青松！」

「咁屬下之後應該點做？」

「諗個理由，賣條橋俾李霆威。然後搵李廣幫手搵資料，睇下之後應該向韓家進定係曾俊安埋手。我要盧奕訢，眾叛親離！」

郭嘉思考左一陣，並冇答覆

「唔使擔心喎郭嘉，我唔似李霆威咁會用你地嘅file黎威脅你地。你選擇效忠我，定係選擇效忠佢，都係自由嘅。甚至你地幾兄弟姊妹唔想再幫李家打工，我都有辦法令你地重新開始。我要幫我手做野嘅手足，都係心甘情願留低嘅。放心啦，有我係度，李霆威攪唔到你地住。」

「係嘅老闆！」郭嘉好慶幸自己跟啱左老闆，而唔係跟果個所謂太子爺。

唔知點解 陳老出完題話要揾一隻最快嘅動物環繞全世界3個圈
我只係諗到要老爺圍住丹丹跑3個圈

萱萱同老爺有乜牙齒印？

同肥仔華果兩個女仔唔係之前響party之後放過佢地果兩個？

依個係好可惜但亦都好現實
一下睇到要兄弟定女人

終於追到live,可以留下言

我承應當初我比你個標題吸左入黎，因為我鐘意睇甜故

一路睇落去，我唔識啲細緻野，我只係覺得你既故事有一種令我追落去既動力

你成口話驚怕你長氣，你真係同老爺一鳩樣

成個故事我睇得好投入，甚至將自己代入左入面，不過上流社會關係果part真係好L煩，too long dont read，唔好見怪

每一章既後話好好，比我有思考既空間，代入返現實既自己，好好咁諗一下

估唔到睇甜故都可以長知識

你出書。我一定買，放心，因為我已經想再睇多次

第一條題，我覺得係咁

最快既動物根本就係老爺，圍住果個世界咪係丹丹囉，陳老邊有咁on9，真係等你幾動物圍住地球走3個圈

btw,keep fighting，加油，
每晚等出文嘅小fans

希望個幕後玩家唔係王公子，如果唔係老爺冇得鬥

live左

睇完樓主個故再加上我有個朋友既經歷 我完全感受到條女有情緒病有幾咁惡頂 衰啲講我一路睇有幾次真係想一巴煎落丹丹道

有時見到老爺下下比人食住又越睇越燥 覺得你可唔可以振下夫綱 但係諗深一層又好符合佢既毒撚性格

成個故仔既描寫做得好好 由其是講上流社會既手段果part 我自己睇係真係完全感受到果種恐怖同絕望

成個故好高汁 樓主加油

好快，就到左比賽果日。

SALLY一早就安排好司機黎車我地，費事我地帶兩隻雀上車唔方便喎。

陳老約左我地下晝三點半係陳家比賽，任何人遲到而冇合理解釋，將會被取消資格。果然係軍隊服務過係唔同D，寧舍注重紀律同時間觀念。

雖然比賽係我同李霆威嘅事，但係陳老預告左除左李家同馬家，王家、陳家，莊家同何家等等嘅大家族都有家族成員黎睇我地比賽，尤其是同我地年紀差唔多嘅青年才俊。原因無他，大家都想睇下馬家嘅女婿同準繼承人係點嘅樣，更重要嘅原因係，果日係陳老生日。

經過丹丹解釋，我先知道原來大家族同財團都有明爭暗鬥，分黨分派，甚至分出身，分LEVEL。

「老婆，咁我地屋企排第幾呀？」

「咩我地屋企呀？係我屋企咋，我先係姓馬架。馬家唔會係龍頭，但係都唔會有人敢蝦我地。除非佢想同時同馬家，陳家仲有王家開戰，就咁。同埋我不嬲唔理佢地咁多是非。我每次去親呢D聚會都係同BENJI仲有SALLY行埋一邊吹水食花生。自然會有一班擦鞋仔走過黎巴結SALLY同BENJI。」

「即係SALLY同BENJI係大佬？咁人緣呢？BENJI定MARTIN受歡迎D呀？」

「上流社會邊有人唔人緣架，你屋企有勢力，佢地有求於你，你咪有人緣囉。你到時睇下就明架喇，商界流傳住一句說話『南馬北李山寨王』，李家同王家嘅受歡迎程度差唔多啦。」

「老婆，點解上面果句口號冇陳家嘅？但係你又話SALLY係大佬？」

「因為句口號仲有下半句，全句係咁嘅：『南馬北李山寨王，陳家天下！』」

「嘩，好彩我埋堆埋啱左姐，四大豪門我FRIEND左三個，如果唔係我日子都幾難過。」

「係呢，老婆，我想問真正比賽果陣，我可唔可以叫埋肥仔華佢地黎睇呀？」

「陳家不嬲都話過門都係客嘅，佢地OK嘅我諗SALLY又唔介意招呼多幾個人嘅。不過，老公呀，你覺唔覺得肥仔華有D怪呀？」

「肥仔華有D怪？老婆，知唔知呢個回合肥仔華幫我地最多呀？」

「就係咁先至怪囉，你知前講過架嘛，司長先係你地之中最博學同埋識野最多果個。查資料翻譯文獻呢D野唔係應該佢做先合理咩？但係肥仔華好似爭住黎做咁。」

「可能佢想係SALLY面前爭取好表現掛？係呀，老婆呀，你覺得我地幫SALLY同肥仔華拉線係咪做多左？」

「我上之都講過架啦，因住好心做壞事呀，你係唔聽。佢地相認返又點姐？而家SALLY冇唔睬肥仔華呀，但係肥仔華好似當SALLY透明咁。佢地係唔係有咩野誤會呀？」

「我都諗緊呢個問題，肥仔華呢排轉死性，又戒酒又做GYM又刨書明顯就係做俾SALLY睇。但係點解上次去米埔兩個人好似貼錯門神咁嘅？會唔會SALLY有咩野得罪左肥仔華唔知呀？」

丹丹睥住我「有冇良心架你？SALLY咁耐以黎幫我地咁多你一D都唔感激，仲懷疑佢人格？唔係SALLY安排司機黎接我地？你自己搭地鐵轉巴士出黎啦！我警告你呀，你恰我姊妹我鍊死你！你唔好話你個friend小器？聽到SALLY唔ready拍拖住就記到而家。」

「我同肥仔華由中學識到而家，佢唔係咁嘅人黎架！」

「我同SALLY由細玩到大，佢夠唔係咁嘅人黎架咯！」

丹丹揸實拳頭同我反駁，似乎我有任何一個字冤枉到SALLY，仲嚴重過屈佢本人。

係雀籠嘅兩隻雀無啦啦吱吱聲叫。

「彤彤，你評下理喇，你爸爸係咪野蠻丫？咁樣屈你契媽喎！」

彤彤好似真係聽得明丹丹嘅說話咁，望左我一下，然後點下頭。

「睇到未呀？個女都唔幫你呀？」

「老婆，點解你問彤彤唔問訢訢嘅？」

「車，個仔梗係幫你架！」

ANYWAY，根據我同丹丹相處咁耐嘅經驗，黃金法則就係無任何事發生之前，大事化小，小事化無。

「老婆，你嬲呀？」

「冇呀！」丹丹扁住嘴望住我

「SORRY囉！」

「都話冇嬲咯，sor咩ry姐？」

我用返丹丹一樣嘅招數

「訢訢呀，你睇下，媽咪嬲爸爸喇，你快D俾條橋爸爸點樣氹返媽咪啦。」

「訢訢你試下幫你爸爸？你同彤彤D魚係我買架！」

我原本仲諗住認緊低威，聽到呢句真係忍唔住笑出黎。

「老婆，你咁樣威脅個仔都得呀？」

「咩姐，由細要開始教佢要尊重女性呀！唔係大大下好似你咁，成日激嬲我呀！」講完丹丹都忍唔住笑。

「唉，老婆，我地係度估估下都冇意思架？不如等我完左呢幾場比試，分別搵SALLY同肥仔華問清楚丫？」

「熱身都未開始呀，你諗到咁長遠？落車啦，到喇！」

多謝支持，其實每個角色都有一部分性格係我黎。至於邊D係，邊D唔係，就大家估下啦但係如果講最似嘅一定係老爺。（希望大家唔好恥笑我）

呢個故事嘅背景係有D複雜，有機會再同大家講。

今晚可能有多篇，不過聽日係全年對我黎講最重要嘅日子，我想抖下，見諒anyway有意見可以繼續提，我唔出文姐，傾下偈都可以嘅！

「歡迎大家賞面黎到陳家同我陳青松賀壽。大家都知道，我年輕果陣當過兵，參加過香港戰役。亦都跟隨英軍係馬來亞，緬甸同印度服役。我呢世人最大嘅遺撼，就係太太最需要我果陣，我唔係佢身邊。後來我退役從商，太太冇耐就撒手塵寰，呢樣係我一世人嘅痛！我希望提醒一下在場嘅已婚人士，甚至係蜜運緊同埋啱啱定情嘅青年男女，珍惜眼前人！唔好只顧沉迷工作，更唔應該輕言離別同等待。否則，即使他朝有日你企係世界頂峰，你環顧四周，已經冇人可以陪你一齊分享成功嘅喜悅。」

陳老一路講野，有意無意望向我同丹丹果邊，唔知佢係向我同丹丹講丫，定係坐係我地後面嘅BENJI同SANYA講呢？話時話，BENJI同SANYA呢對算點姐？一時冷靜，一時熱情嘅？

陳老嘅發言同佢嘅性格一樣，好少講政治經濟形勢，或者咩野成功學。陳老同人分享嘅，更多係做人嘅道理。雖然大道理人人都識講，但係真係坐言起行嘅有幾多人？好多人都識得講，搏殺幾年換黎安樂一世，到頭來有幾多人可以脫離呢個名利場嘅誘惑？丹丹final year，之後仲要實習考大律師，我遲早都要入桃園集團跟爹哋打理生意，見客應酬少不免，同丹丹亦無可避免會聚少離多。陳老嘅告誡，唔多唔少係對我嘅提醒。只見丹丹緊緊捉住我隻手，傻妹擔心緊D咩呢？今晚一定要問清楚。

陳老話鋒一轉，開始講今日嘅重點。

「今日大家黎到陳家，除左同我陳某人賀壽之外，仲有機會見識一件事。我呢世人除左香港嘅安定繁榮之外，最關心嘅就係屋企人嘅幸福，同埋感情生活。馬家千金都算係我半個孫女，佢嘅終身幸福我一直都有留意。雖然香港社會崇尚自由戀愛，但係要我呢個呀伯對佢嘅生活不聞不問，我都過唔到自己果關。女大女世界喇，丹丹都要開始籌謀自己嘅終身大事，承蒙兩個大好青年唔嫌棄，今日有兩個追求者同時對佢有興趣，我而家就請佢地出黎同大家介紹下啦好嘛？老爺，威仔，出一出黎。」

我見到眾人係度交頭接耳，竊竊私語

「喂，佢乜水呀，夠膽溝丹丹喎？」

「麻麻地咋喎，連李少車尾燈都見唔到啦。」

「仲大膽到係陳老面前自稱老爺喎？識唔識禮貌架？」

「大家都知道，名義上威仔係丹丹嘅未婚夫，但係我頭先都講過啦，香港社會崇尚自由戀愛，盲婚啞嫁早已經不合時宜。難得威仔同老爺都對丹丹情有獨鍾，我同馬總，仲有李總商量過，決定就多管閒事一次，由我地呢幾個老古董，每人出一個題目，俾兩個後生仔公平較量一下。亦都等丹丹睇真D，揀清楚D。今日兩個年輕人黎之前，我都準備左個熱身題目俾佢地牛刀小試一下。」

「我年輕嘅時候長期係叢林訓練同作戰，每日除左戰友，對得最多就係動物。係軍隊果陣時我就有個夢想，就係有一日我唔需要為任何野而煩，我就帶一隻速度最快嘅動物環遊世界。可惜丫，就算今時今日，我都搵唔到我到底應該帶咩動物走。於是，我將希望交託俾丹丹。今日老爺同威仔嘅任務係，幫丹丹手搵隻速度最快嘅動物返黎，係大家面前鬥快環繞全世界三個圈。老爺，威仔，你地準備好未？」

李霆威好似胸有成竹，信心爆棚咁

「陳老，我隻動物比較大隻，麻煩大家移玉步到南大門睇吓。」

放係南大門出面嘅，係一隻大約兩層樓高，一架巴士咁長嘅黑色飛機。

李霆威行到去飛機隔離嘅工作人員度

「少爺，已經準備好喇。」

李霆威向所有人解釋。

「陳老我估你剛才開玩笑嘅姐，地球赤道全長四萬公里，環繞三個圈即係十二萬公里。就算係陸地最快嘅獵豹，都要至少個幾月先至可以環繞三個圈啦。我地班後生仔係度等唔緊要呀，驚悶親你老人家咋。況且，無食物無補給，有咩動物可以橫渡幾千公里嘅海洋？」

「大家眼前呢一隻『鐵鳥』，係我地黃河集團美國分公司最新研製嘅黑鳥垂直升降偵察機。時速高達音速3.28倍，環繞地球三圈大概需要34個鐘，一日多少少，我求其擺隻動物上去，果隻都係全世界最快嘅動物。如果陳老可以今晚夜少少訓，我地可以一路飲啤酒，一路等佢兜完一個圈，大概凌晨兩點返黎。丫，唔知盧生對軍艦鳥環繞地球一圈要幾耐呢？」

幾十對眼向住我同丹丹嘅方向望埋黎。

「好！果然有審題，而且資料搜集都好出色，細節安排亦都妥當。老爺，你呢？」

我當堂企左係度。

根據資料，軍艦鳥可以係睡眠嘅狀態之下飛行，但係就算不眠不休，時速最多都係418公里，環繞地球一個圈最快要四日。咪住！李霆威點會知道訢訢同埋彤彤係軍艦鳥架？我一直用黑冇蒙住鳥籠，而且訢訢同埋彤彤入屋之後冇叫過，唔通李霆威有透視眼？

如果我而家介紹軍艦鳥，即係同直接認輸冇分別。

SALLY趁我苦惱緊，好快係我同丹丹耳邊『咬耳仔』

我同丹丹即刻眼前一亮！

我，SALLY同埋BENJI企埋去爹哋媽咪度。然後丹丹嫣然一笑。

丹丹索性將黑布掀開，而家大家都睇到有一對雀仔係入面。

「邊個話我同老公帶訢訢同埋彤彤黎係比賽架？我帶佢黎同爺爺賀壽咋喎！訢訢乖，彤彤乖，一陣媽咪放你出黎飛呀。MARTIN哥，你隻『動物』要一日多D先至環繞世界三個圈呀？仲要勞師動眾呀？咁你今日輸硬俾老公都得喇！老公用左三分鐘已經用最簡單嘅方法破解到呢個問題。」

正當所有人R哂頭果陣，丹丹又講

「爺爺，麻煩你企埋去爹哋媽咪度。」

「準備好未呀？魔術要開始喇！」

只見丹丹圍住我，SALLY，BENJI，爹哋媽咪同埋陳老度行左三個圈，然後拍一下手，再雙手一攤。

「魔術完成，我老公，我姊妹，我死黨，我爹哋媽咪，同埋爺爺，你地就係丹丹嘅全世界。」

「陳老，佢出術！咁都算呀？」

「咩唔算呀？你呢隻唔係動物嘅動物都算咯，我假假地都叫一隻動物啦！」

「哈哈哈！老爺，你比我後生果陣更加足智多謀。我地在場好多人都係度忙於尋找全世界，但係就從來冇了解過自己。多謝你教識左大家乜野叫內觀，更加多謝你幫丹丹搵返自己。」

丹丹呢個時候先打開雀籠，訢訢彤彤各抓住一個捲軸，另外一雀一邊含住個捲軸向外飛。

只見一個橫幅同一副對聯係高空展開，合埋一齊睇就係『萬壽無疆：福如東海，壽比南山』

陳老拍爛手掌，在場所有觀眾都掌聲雷動。

我同李霆威呢個比試嘅熱身項目，勝負已分！

睇嚟第二第三回合會好難寫
慢慢嚟
加油

推推推

呢個熱身咋，第一回合未開始呀

今日可唔可以懇求大家一件事？
同我講聲生日快樂

生日快樂樓豬

多謝🙇🏻‍♂️

生日快樂呀

多謝

生日快樂

生日快樂！

生日大快樂
今晚有冇得"咩"?

老爺生日快樂🎂🎁

多謝，希望有

老爺生日快樂

生日快樂，樓主！

HBD

樓主 生日快樂 今晚咩咩快樂

樓主生日快樂
最緊要一切平安

生日快樂 🎉🎉

樓主生日快樂！🎂🎊

樓主生日快樂🎁

生日快樂樓主

生日快樂🎁🎁🎂🎂

椰佬生日快樂
咩完先慢慢出文啦

生日快樂
今日唔出文都冇問題啦
生日大晒

樓豬生日大快樂！

生日快樂🎂

咁多位多謝哂，等我養足精神再出文

今晚咩咩咗未？

咩左啦，你係要我咁大聲同人講架喎

遲咗嘅生日快樂

都多謝你

椰佬年年有今日壽比南山

最緊要係長寫長有!

有個位唔明，一開始又話Benji唔係咩絕頂聰明嘅人嚟嘅，但係之後佢又表現得神機妙算

王家、李家、馬家唔係三分天下嘅咩，點解李家可以一直撳住馬家嚟打？

老爺睇人嘅評語你都好信？

呢個問題，第二章或者第六同第八章都有答案

我地入返屋，陳老係咁多人面前同我地講比賽嘅規矩。

「老爺，威仔，承蒙兩位唔嫌棄，同時睇中丹丹。今日你地過黎之前，我同李總馬總傾過，我地每人會出一個題目俾你地公平比試。但係講比試安排之前，我想同你地講下規矩：第一，比試嘅目的係俾丹丹睇清楚邊個適合做佢另一半，所以無論你地贏好輸好，最後決定權都係丹丹手上。第二，我唔敢要求你地友誼第一，比賽第二，但係至少唔可以用旁門左道，陰謀詭計，你地要光明正大比試。第三，你地要盡可能用自己能力完成所有比試，唔可以搵長輩幫手。至於你地搵到咩朋友仔幫你地手，就睇你地嘅本事喇。」

「陳老，我地李家有補充。」李克儉毫無預警插嘴。

「李總，請講。」

「我要求王家同陳家係呢件事上面保持中立。」

爹哋冷笑「李總係唔係以為自己係王家同陳家嘅家主呀？人哋王家同陳家點樣企位人地自有分數。」

李克儉見要求唔成，開始威脅「如果陳家同王家唔答應，我唔排除李家會將全部資源放係威仔身上贏呢個姓盧嘅！」

下？咁咪即係BENJI同SALLY唔幫得我手？未開波已經少兩個軍師？但係我見到BENJI同SALLY同時同我打眼色，我諗意思係叫我唔使擔心。

陳老舉舉手，李克儉即刻靜左落黎

「李總，我可以用人格擔保，我地陳家嘅骨幹成員：我陳青松，同埋惠山、惠江、慧萍同惠洋唔會對老爺同威仔有任何幫助。同埋馬總出咩題目我唔敢講，我相信我陳某人出嘅題目，唔見得將成個李家押落去，或者將成個香港押落去就會贏。」陳老將視線望去SALLY，SANYA同一個我唔識嘅女仔上面。「至於茜娜，茜娟同善妍肯幫邊個手，就睇老爺同威仔點樣遊說喇。」

王UNCLE係陳老講完之後接口「政府嘅政策向來都係公事公辦，唔會偏幫任何一個人，亦都唔會針對任何一個人。我以家主身份保證，王家唔會將資源投放係李公子或者盧生度。至於年輕一輩嘅成員，佢地想幫盧生定李少，就唔係我控制到喇。」

李霆威求其彈一下手指，在場至少有一半以上青年才俊企係佢後面。

「哈哈哈！盧奕訢，你睇唔睇到我同你實力差幾遠呀？我咩都唔使做，在場半數人已經自願幫我手喇，你睇下你？丹丹，揀個人緣咁差嘅老公，我勸你就三思喇。」

「幼稚，而家哂馬呀？攞埋水喉通丫笨？」丹丹用一個望人渣嘅表情望住李霆威。

SALLY，SANYA同BENJI呢個時候先施施然行埋去我度。

「慈哥哥，我好驚呀！你睇吓對面幾多人？第一回合係咪玩疊羅漢呀？老爺我地認輸罷啦，我地唔夠佢疊架。」

「我唔知第一回合比試D咩喎？不過我希望唔係鬥吠得大聲啦，呢樣野我真係冇本事幫老爺喇。」

「唔緊要丫，老爺，多D黎密D手，黎兩個當一雙！不過我估唔到陳茜娟你唔知咩野叫是非黑白姐。」

BENJI始終都係年青一輩嘅領袖，佢望向李霆威果邊，再望向其他冇企係李霆威果邊嘅世家子弟，輕描淡寫咁講「幾好丫，王觀容，王觀孝，王觀勇，我地王家有你地幾個年輕一代真係『家山有福』。何家何承志，廖家廖顯文，林家林啟源，仲有在場各位能夠堅守中立嘅，我代老爺同丹丹多謝你地。你地係老爺同丹丹嘅恩人，亦都係SALLY仲有我王觀慈嘅恩人。」

BENJI呢番說話睇落冇咩特別，但係細心聽落去先明白，簡單幾句感謝先至充滿殺傷力。在場絕大部份都知道，丹丹，BENJI同SALLY分別係馬家，王家同陳家繼承人。BENJI呢番說話嘅真正目的係話俾企係李霆威對面嘅擦鞋仔聽，你最好求神拜佛唔好俾我哋幾個接班，否則我有排同你地玩。

陳老係管家手上攞起個好似抽獎箱嘅錦盒，順序抽左綠色，紅色同黃色三個錦囊出黎。

「綠色代表馬總，紅色代表李總，黃色代表我。兩位要接受嘅第一個考驗，係馬總出嘅題目，我而家就請馬總講解一下」

「唔該陳老。大家都知道，今次比賽嘅目的一係俾丹丹揀未來老公，亦都俾我揀未來女婿。我地桃園集團生意遍佈全世界，主力經營房地產、基建、物流同交通。金融呢一瓣，我投放左咁多資源，始終增長緩慢。做我女婿梗係要識做生意啦，我俾兩位嘅任務就係考下兩位嘅投資觸覺，陳家會為兩位開設兩個資金有一億嘅特別戶口，兩位要係一個月內用呢筆資金，同埋自己嘅資產，投資香港股市，令你地個戶口盡量增值。一個月後，期指結算日，邊個戶口有最多資金，就係贏家。」

「哈哈哈！馬UNCLE你咁益我呀？我由十六歲開始學投資到而家我私人戶口都唔知有幾多個億啦！盧奕訢，唔好話我大蝦細喇，我就脆脆地撥多四億落投資戶口度，湊夠五億同你玩下啦。你可以攞到幾多錢出黎呢？我諗堂堂馬家千金嘅男朋友，唔至於少少錢都攞唔到出黎架可？不過我擔心嘅係，盧生知唔知咩係買股票架？買廁紙你可能熟D喎！」

我而家知道我係BENJI度贏返黎筆錢，有咩野用喇。

買廁紙hahah

人嚟，同我開隻Tesla俾佢

終於解釋啲錢點用

幾個

每日一篇？

「老公，果隻升緊呀，買啦！」

「老爺，你睇下新聞先啦，呢間公司創業板黎咋喎，你揼一千萬落去？」

「老公，你買還買，睇住個市呀！哎吔訢訢彤彤你地睇下你爸爸丫，亂咁黎嘅？」

「老爺，我做GYM D friend話呢隻升梗喎！不如玩少少搏一搏？」

屌！好煩呀！

自從係陳家返黎，屋企變左街市同茶樓，日日都有班三姑六婆係我面前講『冧把』，不過呢班三姑六婆係丹丹同我班FRIEND姐。

爹哋認真大整蠱，仲話呢個比試已經係對我有利喎！我都唔知點樣有利法，大佬，李霆威咩都未做，郁下隻手指已經入左四億落戶口，如果我唔係預先keep起左benji果四億，即係李霆威一開始已經多我四倍資金，仲洗乜比試丫？

係我呢個臨時變身做心戰室兼交易室嘅客房裡面，坐左CAJUN，肥仔華，司長，SANYA，仲有我同丹丹。

「咦？SALLY同BENJI唔黎嘅？」

「呢度屯門呀，對佢地黎講太遠喇，而且，BENJI同SALLY有更加重要嘅野要攪，但係佢地會同你電話聯絡架喇。你唔好理佢地住啦，睇住個市呀！又升喇，入左貨未呀？」丹丹好似仲緊張過自己比賽咁。

「老婆呀，我又睇市，又睇新聞，又交易，邊做得咁多樣野呀？」

「我都唔想逼你架，點知MARTIN會出咩野茅招呀？話唔定佢轉個頭入多一百億落佢戶口，我地賺到越多，就越有機會贏呀。」

「不如咁啦，老爺，我地分組活動，丹丹同我負責睇新聞，司長同CAJUN睇報紙，你同肥仔華做交易啦？」SANYA諗到個方法唔使我撲黎撲去。

我同肥仔華坐係電腦面前，一路CHECK住幾隻股票嘅走勢，有D不知所措嘅感覺。

我地嘅班人，撇除成朝都唔見人嘅BENJI同SALLY，有投資經驗嘅淨係得丹丹。我地攞咩野去同李霆威，甚至李家鬥？黃河集團可能已經有個團隊幫李霆威打點一切，甚至準備好十億或者百億嘅資金，係銀彈戰術面前，我到底有咩方法可以贏？

另一樣奇怪嘅，係BENJI同SALLY嘅態度。

知道左第一個比試項目係炒股票之後，SALLY明顯鬆一口氣，BENJI直頭開心到中頭獎咁，相反我同丹丹就憂心忡忡。

「唔使咁愁喎，鬥投資眼光，佢就算有一百人幫佢都冇用。有我同SALLY係度，贏嘅一定係我地。」BENJI好似講到我己經贏左咁。

「BENJI，你覺得我同李霆威呢個比試，我贏嘅機會有幾大呀？」

「95%」

「咁高？仲有果5%係咩呀？」

「如果我接手王家咁多年，投資都唔夠李霆威黎，我都無謂做王家繼承人咯。放心啦，我地王家最擅長係咩呀？情報呀！所以如果李霆威真係攞四億黎同你玩嘅話，佢一定輸。除非，除非有D我預計唔到嘅事發生。」

預計唔到嘅事？

我仲消化緊呢句說話嘅意思，BENJI就打電話黎。

「BENJI早晨，我好緊張呀，成個朝早手忙腳亂咁，淨係買左幾千萬大藍籌，之後再無郁過個戶口喇！」

「第一日咋喎，而家都咁緊張，仲有一個月都你捱呀！都話係我度贏左四億，總有一日會用得著架啦。係呢，老爺，我打黎係想問下你，而家有咩野人係你屋企呀？」

「應該係度嘅，都係哂度架喇，除左你同SALLY，SANYA，CAJUN，司長，肥仔華，丹丹同埋我囉。」

「咁呀？我又唔方便日日入屯門喎，咁啦，我下晝幫你安排個臨時辦公室，聽日開始，你當返工咁，直接係我隔離操作啦。港島都方便丹丹返學同埋SANYA係屋企過黎。」

「BENJI，點好意思呀？你爸爸話王家唔會投放任何資源係我度喎？」

「王家唔會擺資源係你度姐，無話我本人唔可以幫你丫嘛？我私人辦公室點用係我嘅事，最多咁喇，你過住一億俾我先，我酌量收D顧問費，情報費同投資佣金，其餘嘅我幫你操盤。結算日過返俾你喇？」

「多謝你呀BENJI，但係會唔會阻住你做野架？」

「會架，我分分鐘幾十萬上落架，你因住你果一億唔夠俾呀！不過今日唔好過黎住，我仲有D野要安排下。你有股票嘅野唔明可以問住SALLY先。」

唉，都好D，真係靠我同李霆威單挑，我票如投降輸一半算啦⋯

幾個呀，唔驚訝，因為好真實

幾個都冧同一條女？

係咪個個都flirt

你同肥仔華做交易啦？
安已不

毒撚同毒撚之間都有唔同

唔明你意思

sor應該分開兩個cm

等睇肥仔華會做咩手腳

俾人摷嗰個係咪假Sally，肥仔華call佢佢就扮睇電話

call Sally佢就扮睇電話

其實老爺又真係贏九成
李家啱啱先被人call loan，根本冇咁多現金可以郁
仲要sally可以搵銀行去做新聞幫佢，benji又可以得閒查下人啲數，咁李生可以點玩？

「老公，收市喇，你今日賺左幾多呀？」丹丹比我仲緊張。

「邊有咁快呀？今日跌市呀，唔蝕已經好好喇！」

「咁架你，攞個開門紅丫嘛！」

「老婆，你估下李霆威今日賺定蝕呢？」

「唔好理人咁多啦，人地背後係成個李家呀，咩都唔做都贏你九條街呀。」

「老婆，你即係長他人志氣姐？我夠知佢大把錢咯。」

丹丹嘅回應係攬住我錫錫「你而家無錢姐，人會進步架嘛，你唔好第日飛黃騰達學埋D所謂成功男人咁沉迷哂D酒色財氣呀！」

「老婆，我點會喎，我應承左你嘅野就會做架啦。你對我可唔可以有少少信心呀？」

SALLY呢個時候打電話黎，暫時中止我地嘅對話。

「老爺，今日表現唔錯喎，跌市都賺左5%。」

「唔好笑我啦SALLY，好彩姐，肥仔華買中果幾隻仙股囉。」

「下？你意思係賺錢果幾隻股票，全部係肥仔華幫你買架？」

「係呀，有咩問題？」

「冇，估唔到佢都有D投資眼光姐」

「係呀SALLY，BENJI話聽日幫我攪個臨時辦公室，你都一齊黎丫？」

「我同丹丹聽日要上八半堂喎，仲有呀，我地差唔多要考試同埋交FINAL YEAR PROJECT架喇。我唔想畢唔到業呀！」

「咦，有電話入喎，SALLY，我遲D再同你講。」

「BENJI？咩事呀？」

「老爺，你今日係咪買左『通寶隆』『洛蘭實業』同『佳兆捷集團』呀？」

「係呀，賺左30%呀！肥仔華大注買中」

「老爺，聽朝一早開市，全部放哂呢幾隻股票佢。」

「點解呀？仲賺緊錢喎？係咪等多日，執多幾個價位呀？」

「唔好咁貪心啦，總之信我啦！呢D仙股好唔穩定架，好容易因為少少消息炒起，但係更容易一跌就跌到渣都無得淨。留返D資金買大藍籌，有你著數呀！」

收左線之後，我R哂頭同丹丹講

「老婆，BENJI咁奇怪嘅？明明幾隻股票都賺緊錢，點解要放呀？但係BENJI又唔俾任何解釋喎。」

「我講過啦，BENJI每次做野都有佢嘅理由，但係我地通常要去到最後先知道佢嘅理由。但係我地都無其他選擇啦，我同你一齊到而家BENJI幫過我地幾多次先？有冇點過你先？」

「咁呀？但係肥仔華話後日放賺多兩個價位喎？」

「肥仔華肥仔華，肥仔華有咁勁就唔使你幫佢溝SALLY啦。老公呀，唔係我想話你呀，你會唔會對你D FRIEND太有信心呀？CAJUN話可以幫你HACK李家個SERVER你又信，肥仔華唔知係邊度聽返黎叫你炒仙股你又信，BENJI有哂情報叫你聽朝放你又唔信！好丫，你唔信，因住俾人蝕哂你D錢呀！」

「唔係我想唔信呀老婆，而係，你覺得其實BENJI嘅立場正常唔應該幫我地？拿，你諗下？盲嘅都睇到佢仲未放得低你啦。如果我贏埋李霆威呢次，加上陳家繼續同李家施壓，咁李家正常就唔會再攪我地喇喎？到時我地就順順利利訂婚喇喎？你話丫，係咪唔符合BENJI利益先？」

「盧奕訢你係咪人黎架？BENJI幫你查電話，幫你拉寧寧，幫你查肥佬蟻，幫你警署保釋，送隻遊艇俾你，仲要輸四億俾你。你一樣都唔感激，今日仲懷疑人地會出賣你？你唔諗下BENJI要出賣你，你而家仲俾人告緊呀！你有冇良心架？」丹丹越講越火滾，走入房『嘭』埋度門。

喂！而家咩事先？問下問題都可以嗌交？

我行返入房，丹丹坐係張床上面睥住我。

「老婆呀，我唔係想嗌交呀。如果，我係話如果，BENJI對你真係另有企圖嘅，佢點會咁順攤幫我地打李霆威呀？佢唔係應該食住花生睇住我地兩個鬥到兩敗俱傷嘅咩？」

「所以我咪成日話你疑神疑鬼囉！BENJI想，都要我受至得架？你對BENJI冇信心都對我有信心丫？我地捱過左咁多風風雨雨，唔通你對我一D信心都冇嘅咩？」

我坐返係隔離攬住丹丹「老婆，你上次係陳家睇唔到嘅咩？班二世祖好似想吞左你落肚咁呀。我想對你有信心呀，但係我真係估唔到原來你有咁多人追架。」

丹丹繼續睥住我，但係語氣已經冇剛才咁火爆。

「我先至要擔心你呀，點解而家SALLY同SANYA打你電話搵我架？你有冇對我唔住？仲有呀，炒股票點解要出中環炒呀？想溝BENJI D女同事呀？」

「我都唔知呀，BENJI叫嘅，佢仲話叫我地聽朝先過去喎，唔知今個下晝要準備D咩野。」

我突然諗起一樣野。

「唔係喎，老婆，我諗起有樣野好唔妥。李霆威點知我地帶訢訢彤彤出去比賽架？我地全程用黑布蒙住訢訢彤彤個鳥籠，佢地入陳家之後就冇再嗌過。隨非李霆威搵人跟蹤我地，或者搵人係米埔伏我地嘅姐？」

「又或者，我地之中有一個人係佢條『針』囉！希望唔係我敏感啦，我覺得肥仔華有少少可疑。」

「其實老婆，會唔會係你對肥仔華有偏見咋？」接觸到丹丹眼神之後我即刻收聲。

「我講真架，之前搵動物我同你分析過啦。搵資料同翻譯文獻本來係司長做架嘛，但係你話肥仔華一個人做哂喎。仲有今日果幾隻仙股，BENJI要到臨收工先至有情報叫我地聽朝放左佢，咁你話喇，肥仔華係邊度聽返黎呢幾隻仙股會大賺架？你唔覺得，係有人話定俾佢聽架咩？」

「你係話，李家收買左佢？唔會啦，老婆，肥仔華份人都冇乜大志嘅，除左飲酒幾乎冇任何興趣。點會俾李家收買到呀？再講丫，肥仔華如果係針，佢唔係應該令我蝕錢嘅咩？但係佢揀果幾間公司都賺錢喎。」

「咁我又諗唔到點解喎，係我覺得怪姐。老公呀，我地信埋BENJI一次丫，就睇下聽日開市放哂堆仙股去有咩發生囉。」

「唯有係咁啦。」

都係時候分裂下主角同其他人關係，反正有成個月時間

咁多條線十章好難條條都收得圓滿，繼續出啦

老爺係咪咁唔心水清
自己都識講 肥仔華咁無大志
信條廢柴都唔信benji
成日疑神疑鬼 對自己同丹丹咁無信心

信自己兄弟 同信一個舊情敵
我諗好多男人都會揀信自己兄弟

何況佢冇上帝視角

傻9男主都唔係第一次係咁
遲早奶嘢

好睇呀, 呢幾日一口氣追晒! 期待快D更新!!

期待

呢下真係🤦‍♂️
老爺遲早敗晌自己呢啲咁婆媽既性格手上
老實講，經歷左咁多野，應該要進步架喇

但又咁講真實嘅環境情況下
真係會有一個男人咁好心咁甘心去幫自己嘅情敵？

一係就幫老爺一係唔幫既姐
唔幫就個李生贏左就真係渣都無

好難講，我都仲相信見到自己鐘意嘅人開心幸福，自己就開心，正如所講，強搶返黎實得架，但得到個肉身，得唔到個心，仲要成日都驚戴帽，咁又可必呢

如果Benji真係要搶丹丹，使乜等老爺出現

假設問題：如果淨係得Benji同Martin，你覺得丹丹會揀邊個？

b

我係佢可能死左佢算

梳起唔嫁

啱呀，所以我覺得benji係真心幫手嘅

你會個李澤鉅定信lihkg既屋邨股神...唔難選擇喇

第二朝早，我同丹丹晨早流流就搭車出中環，諗住搵埋BENJI食早餐，順便傾下尋日美股走勢同今日部署。

「早晨呀老爺！嘩，做咩晨早流流打哂喊露咁呀？」

「BENJI，我尋晚訓得麻麻地呀，訓訓下又要彈起身睇美股，丹丹又話唔知咩野飛龍數據公佈喎？」

飛龍數據關港股咩事呢，有冇白虎數據添呀？

「講左幾多次呀？係非農業就業數據呀！你要炒股票就係要咁架啦，淨係睇港股死左都唔知咩事呀！BENJI你話下佢啦，佢仲好意思話攰，我地成班人陪佢癲就唔慌唔攰喇。」

丹丹睇落去仲攰過我，尋晚我攬攬下佢，等唔切個飛龍數據就訓著左，朝早丹丹先話俾我聽完來佢睇美市睇左一晚。

「睇市唔係咁樣睇架，第一日就攪到咁，點捱一個月呀？我通常都係朝早睇下彭搏有咩野update架咋。」

「彭博？投資都關博士事呀？」

「唔係博士呀，彭博BLOOMBERG係一間傳媒機構，主力搜集同發放財經資訊，好多股評人同生意人都睇去黎判斷美股表現架。」BENJI用電話開左BLOOMBERG個網俾我睇。

「嘩！又係英文呀？呢D都係俾司長睇算啦。」

「你唔好咁懶啦老公，投資要親力親為架，桃園集團嘅生意全世界都有呀，你練好D英文添呀！」

「唉，我第日真係要考慮下請個助手或者翻譯。係呢，BENJI，司長話想跟你做野，你同佢傾成點呀？」

BENJI有少少唔好意思咁講「老爺，其實⋯我拒絕左佢。」

「點解嘅？你覺得佢幫唔到你手呀？佢都係港大畢業架喎？」

「司長好好，能力亦都幫到我有餘，學識好豐富添！我唔請佢幫我手，其實係爹哋嘅意思。」

「王特首？佢唔鍾意司長呀？」

「爹哋又冇講咩野嘅。佢嘅意思係，我地王家雖然係政壇有D地位，但係唔可以將政府機器當做自己公司。我爹哋，我三叔，我四姑姐，五姑姐同細叔都分別係政府，立法會，軍方同終審法院有職位。我遲下都可能要由選區議員開始，走四姑姐或者爹哋條路銜接政壇喇。始終王家都係堅持不在其位，不謀其政。而家我過問行政程序已經係違制架喇，如果我仲請多個助手，同我一樣三十歲都唔夠，日日係度指生哂點班司局長做野，佢地會點諗丫？所以我同司長講，佢係有本事嘅，考個AO返黎俾我睇，我先再安排佢跟我五姑姐做政治助理或者中策組顧問，直接UNDER爹哋啦。」

BENJI都顯得相當無奈

「司長咁叻仔，我諗考AO難唔到佢嘅，老公你專心返個比賽先啦，今日諗住點部署呀？」

「下？未開市喎？點知點部署呀？我尋日同肥仔華睇完大市之後，買左地鐵同埋興業銀行，之後肥仔華就揀左幾隻仙股，就一路觀察到收市囉。」

好彩，救星到！肥仔華，CAJUN同司長同一時間出現。

「SORRY呀，我做GYM遲左，老爺，阿嫂，BENJI早晨！」

丹丹一見到肥仔華，好似好趕時間咁

「我要走喇，我約左SALLY一齊搭車返學，順便傾下FYP，老公加油呀！」好彩佢都識得錫錫完先走。

「好喇，我都差唔多要開會，簡單同你地講下今日嘅部署先。老爺，我臨時間左間房俾你，入面有兩部電腦，一部係直接連左你個戶口架喇，另一部機係用黎俾你搵資料嘅。我今日都有幾場會要開，睇下會唔會中午收市之前返得切黎同你檢討下。你記住我尋日係電話度同你講過D咩呀，加油啦！」

「老爺，BENJI尋日交帶過你D咩野呀？」肥仔華係BENJI走左之後即刻追問我

我本來諗住直接話俾肥仔華聽BENJI叫我放哂D仙股佢，但係我又諗起丹丹提醒我嘅野。係喎，肥仔華點知果幾間公司會爆升架？於是我由其搵D野鳩噏

「冇呀，BENJI同SALLY話有個股評人叫胡萬清D料都幾準架，叫我留意下。」

肥仔華諗都唔使諗就駁斥我

「聽佢講丫，尋日我幫你入果幾隻，俾呢個姓胡嘅踩到一文不值呀，事實證明而家係佢賺錢定我地賺錢先？」

CAJUN都幫肥仔華口「唔係喎，老爺，我屋企人都有炒開股票架喎，佢地話岑大師-岑鎮營仲準過萬清哥喎？不如參考下丫？」

淨係聽個股評人咋喎，使唔使大反應到咁呀？

睇黎丹丹講得無錯，我要諗清楚邊個真係幫緊我。

頂 㩒錯不推文

睇來唔止一個被人收買左

死喇，司長又會唔會唔gur㗎

岑大師

「屌，老爺你唔撚係呀嘛？呢幾隻仲賺緊錢喎？你而家放左佢？大拿拿成兩千萬架！」司長激動到好似蝕左佢自己錢咁。

「我相信老爺咁做，一定有佢理由嘅。雖然我就睇唔到，大好機會點解唔賺到盡。」肥仔華望住我操盤，只有苦笑。

「戇鳩鳩，BENJI同阿嫂一唔係度你就亂鳩咁黎！」CAJUN份人不嬲口直心快，我都唔會同佢計較D咩野。

「我⋯我想留返D彈藥買大藍籌。」

「咪撚戇鳩啦老爺，你幾可見人買大藍籌會發達架？而家恆指三萬點喇，我當佢再升上去三萬五好未呀？即係咩意思呀？即係你而家買咩野大藍籌都最多得兩成水位呀！唔好高追啦，我地尋日炒下殼，炒下細價股咪幾好。」肥仔華苦口婆心，出盡奶力咁勸我。

我地一上返去BENJI臨時幫我間嘅辦公室度，肥仔華已經坐埋去電腦度幫我分定工。

「我地跟返尋日咁啦，我同老爺落盤，司長睇文件，CAJUN睇電視即市分析。」

「扮撚哂野啦肥仔華，老爺比賽定你比賽呀？你恃住尋日幫老爺賺左少少係度指生哂。」

「咁撚叻CAJUN你落盤丫？我地唔係細路仔玩泥沙呀，老爺押埋自己D私己錢落去，分分鐘億億聲上落呀！仲係度嗌交，你成熟少少啦！」

「你兩個靜D得唔得呀？叫你地兩個黎係嗌交定做野架？你地咁嘈，老爺點睇市，我點睇文件呀？」

「停！」我望住幾個老友「我叫你地黎係做野唔係嗌交嘅，你地仲想我同丹丹結得成婚嘅就留低幫手，如果唔係，我唔介意得返我一個係度！」

三個兄弟眼定定望住我，似乎冇預到我會咁嚴肅。

「嘈完啦嘛？今日CAJUN同我落盤，肥仔華睇電視，司長，我forward剛才BENJI俾我條link俾你，麻煩你幫我睇睇佢講咩野。」

分完工之後，我地分頭做野，一直相安無事。直到電視彈出一個爆炸性嘅新聞

黃河基建收購『通寶隆』『洛蘭實業』同『佳兆捷集團』51%控制性股權，並宣布將三間公司重組做『黃河東協』，成為黃河集團第七間旗艦公司，負責集團係東南亞嘅基建、超市同飲品業務。消息刺激『通寶隆』，『洛蘭實業』同『佳兆捷集團』大升超過一倍，黃河基建復牌後亦都跳升十個百分點。

「都話架啦，老爺，我地放早左喇，賺少左兩千萬呀！」第一個抱怨嘅竟然係司長。

「唔緊要啦老爺，我地都叫做少少地賺左一千萬啦！」

「一千萬？你知唔知阿嫂尋日講，李霆威個私人戶口最少十億呀，仲未計佢老竇果D錢呀，我地要賺幾多個一千萬先夠做呀？」司長好不屑

「司長你好喇喎，咁叻下晝到你幫老爺落盤喇，睇下你又賺到幾多錢？」

「我落盤冇所謂呀，係咪你睇英文先？」司長指住佢係電腦MON睇緊嘅BLOOMBERG網頁。

「車，你估得你一個識英文咩？上次軍艦鳥D資料你話唔得閒譯咪又係我譯？你話OT冇時間咪又係我睇住對雀交俾呀嫂？」

「你地一人少句啦，放哂果三間公司係我決定嘅，蝕都係蝕我D錢，OK？」

「隨得你囉，你嫌錢多！賺多D水腳俾我飲下酒都好丫」

「好喇我怕左你地，完左呢個比賽我戶口賺多左嘅一成係你地嘅，好未呀？」

「哇！老爺萬歲！」

司長暫時忘記左同肥仔華嗌緊交，都笑到見牙唔見眼

「屌你早講丫嘛老爺，早知我唔係請假，直接辭職過黎啦！」

「咪係，炒炒下股票賺一球喎？我仲寫咩野programme姐？」

「算鳩數啦CAJUN，尋日你夠話HACK到李家個SERVER睇下佢點落盤嘅？」

「HACK左喇，不過冇野睇，條撚屌根本就冇郁過個戶口。」

「唔係呀嘛？會唔會係你吹水咋？根本就HACK唔到扮哂野！」

「屌，呃你有獎咩？你下晝收市咪問下你女神，條二世祖賺左幾多丫？」

「唔好再提佢喇」肥仔華講完呢句就行左出房

我同CAJUN你眼望我眼「肥仔華呢排咩事？」

「會轉死性做GYM唔出奇，會戒酒唔出奇，會幫你譯文件唔出奇，但係無啦啦聽到SALLY就黑面好奇囉！」

「屌，你慌唔係溝唔到SALLY嬲豬咩？」司長幾時變得咁串嘴架？」

「唔係喎，你地識肥仔華咁多年，幾可見佢溝唔到女咁嘅樣架？最多咪飲返幾晚冇事，佢而家直頭好似同SALLY反左面咁喎？」

「會唔會SALLY姐得罪左佢呀？老爺，不如你有時間問下呀嫂啦？」

「唉唔理住喇，繼續睇市先。咦，咁嘅？」

電視又彈出另一項驚人新聞。

黃河基建宣佈投得泰國湄公河水力發電工程，合約總值一百億美元。

「嘩，老爺，估唔到條二世祖屋企都幾猛料架喎，一日已經有兩個好消息喇喎！」

「仲諗？老爺，買啦，黃河集團大手入呀。」去完廁所返黎嘅司長即刻叫我掃貨。

「我啱啱睇緊呢個新聞，係美國投資銀行大魔嘅報告，佢話維持黃河系公司嘅『買入』評級，評級展望為『跑贏大市』呀！」

「但係我地買黃河系嘅公司，咪即係等於間接資助李家？」

「資你條毛咩？炒股票咋，你諗住同股票對人世呀？」

我半信半疑，決定買五千萬碰吓運氣。

估唔到，呢個係我今日做得最錯嘅決定。

跟消息炒股肯定仆街

應該咁講，係跟公佈左嘅消息炒股肯定仆街

冇錯，我係呢個意思，仲要信大行評級更加死硬

準備俾丹丹屌死

屌，一冇Benji佢哋幾個喺隔離就出事

開始覺得主角蠢到有少少不討好
點會連少少常識都冇

司長同CAJUN究竟係真戇鳩定同肥仔華聯成咗一線

已經覺得ON9到OVER左....LIHKG仔都唔會犯既錯

男主覺得CAJUN有啲唔同咗，呢個係咪假CAJUN嚟

仆街，而家真係唔知邊個真邊個假
八點檔都好興玩變面

BENJI中午收市之後返到黎，捉左個秘書入房傾一輸野，之後終於有時間理我地。

「點呀老爺，未蝕哂D錢丫嘛？」BENJI一臉輕鬆咁行去連左我個部機度。

「BENJI，你話下佢啦，佢一開市就賣左『通寶隆』，『洛蘭實業』同『佳兆捷集團』喇，賺少左二千萬呀！」

「咪係囉，我同肥仔華死勸爛勸佢都一意孤行。」

「哦，唔緊要，今日第二日姐。只要老爺唔蝕哂D錢我就有辦法幫佢贏，唔使擔心喎老爺，第一場比試贏嘅一定係我地。」

「BENJI，其實我想問你好耐架喇，你有咩把握我一定贏？」

「因為你有我，有SALLY，有丹丹同埋馬UNCLE，三個軍師加埋個主考官都企你果邊嘅，邊有得輸姐？再講丫，呢個比試嘅目標係咩丫？」

「鬥投資眼光囉，鬥疊水囉，所以我先咁擔心之嘛，鬥錢多我邊夠佢玩姐？就算唔用公司戶口，丹丹話呢條姓李嘅私人戶口，唔計俾興業凍結果D都起碼過十億喇。」

「哦！你擔心呢樣野呀？都話有我係度咯，同埋你估馬UNCLE傻嘅咩？出得俾你嘅比試，你一定有機會贏，而且贏面高過李霆威九條街。俾我睇下今日你掃左咩貨？嘩！眼光麻麻地咋喎，掃埋成手蟹貨。黃河基建？今日入架？」

丹丹同SALLY，仲有SANYA呢個時候黎到。

「點呀老公？今朝賺左幾多隻遊艇同私人飛機呀？」

「嘩！老婆，你估我識印銀紙咩？我仲同BENJI檢討緊呀！」

「俾我睇下你個倉？嘩，老爺你第一日炒股票呀，跟住大行報告黎入嘅？黃河基建？你唔係睇完大魔報告入貨呀嘛？」

原來SALLY都係投資高手。

「有咩問題呀？SALLY，大魔話佢負債比率好低，集團積極開發新業務，利潤仲有上升空間添。」

SALLY冷笑「開拓新業務？佢過到今個月再講啦！」

丹丹同SANYA睇完我嘅操作，都同時擰下擰下頭

「咩事姐？又係你地話留返D錢買大藍籌，唔好追仙股嘅？而家我買黃河基建又錯呀？今朝佢先宣佈重組間公司叫『黃河東協』負責東南亞業務呀。」

丹丹俾個『冇我咁好氣』嘅眼神我

「你有冇睇新聞架？泰國反政府示威死左人呀！仲黃河東協！」

「今日肥仔華睇新聞呀，肥仔華，電視有講呢單野咩？」

「下？泰國示威關炒股票咩事呀？阿嫂，我全日痴住財經台冇行開架，但係D股評人冇講呢單野喎。」

SANYA用左一個好可愛嘅形容詞黎形容我地。

「唉吔救命，你地幾個『天線得得B』呢兩日就係睇住財經台D財演同大行報告黎落盤呀？國際新聞你唔識多都識少丫？」

丹丹俾我激到打我又唔係，唔理我又唔係，最後又係BENJI打完場

「慢慢教啦，邊個生出黎就識投資架？放心喎老爺，你嘅操作係我預料之內。只要你冇沽空或者炒孖展，唔死得人嘅。我地食飯先啦，我一樣一樣解你聽。」

根據咁多年炒股既經驗 通常有好消息嗰陣已經係高位

睇甜故學炒股😂正呀喂

上連登 勿認真

利申唔識

你睇下我個名🤣

又見到你

可唔可以解釋下
係咪即係指相關消息可以係做假/放流料咁解？

通常利好消息放出黎個陣隻股已經升左好多
所以跟住入多數冇得賺

大家都知既時候就得返高追

邊度見過我？

咁講我終於明

炒股邊有咁易

有故既地方就會有我

「冇郁過？成兩個禮拜喇喎？」

「係呀少爺，我地延遲放出投到湄公河電廠嘅消息。配合埋美國分公司遊說大魔出買入評級。盧奕訢最初係中左計，買左五千萬黃河基建。點知下晝開返市王觀慈即刻幫盧奕訢放哂D貨，我地連壞消息都公佈唔切，盧奕訢雖然唔叫做全身而退，但都係蝕左2%咋。之後王觀慈冇俾盧奕訢再攪過個戶口。」

「咁呢兩個禮拜佢地做緊咩呀？」

「梁啟華回報返黎話，王觀慈呢兩個星期淨係叫盧奕訢睇報紙，做剪報，同埋睇新聞。」

「冇落盤？」

「又唔係叫冇嘅，但係王觀慈好似限左盧奕訢每日最多只可以用五百萬。超過呢個數要馬愛彤，陳茜娜或者王觀慈自己批准至得。所以盧奕訢個戶口同冇郁過冇咩分別。」

「咁佢呢排買左D咩野貨呀？」

「梁啟華寫低哂，請少爺過目。」

「北京啤酒，中華建材，海洋石化，五環醫藥，喜鵲唱片，仲有增持地鐵同興業銀行？買得咁雜嘅？蕭何，你點睇呀？」

「少爺，盧奕訢雖然落盤唔多，但係佢最新呢D倉位眼光好準喎！幾乎全部都係最靚嘅價位入，而家帳面收益五成或者以上。如果我冇估錯，呢D係王觀慈訓練盧奕訢嘅成果，甚至，呢D係王觀慈嘅情報。」

「蕭何，我唔係叫你滙報條毒撚有幾犀利，我要你俾個方法我點樣對付佢！唔該在座各位醒少少，你地以為我係同盧奕訢比賽咩？我係同時向馬家、李家同陳家開戰呀！」

蕭何深呼吸左一下「對唔住少爺，我大意左。如果少爺想確保贏比賽，我地可以安排公司嘅戶口轉帳一百億落去陳家嘅投資戶口度，我諗姓盧嘅就算叻到曉飛都唔可以賺到一百億掛？」

「少爺，我有野想講。」

「郭嘉，你嘅意見不嬲最有用，你講。」

「少爺唔可以動用公司戶口，陳青松嘅規矩係要少爺唔可以搵家族同長輩幫手，直接用公司名義過數會俾陳家取消資格。」

「郭嘉，你講就好聽，大仁大義光明正大邊個唔識講？我叫你俾方法我呀！」

「少爺有幾個選擇，第一個係用私人戶口過數，第二個係向王觀容，王觀勇同埋陳茜娟佢地酬錢，第三就係賣海外資產匯錢返黎香港。」

「私人戶口唔郁得，我私人戶口雖然夠一百億，但係陳家凍結左我地大部分流動資金。黎緊公司幾個項目都要用錢，尤其係舊灣仔政府用地，我同阿爸嘅私人戶口唔可以俾王家有籍口凍結。泰國基建又要酬錢同察猜將軍疏通，我等住攞呢個PROJECT同阿爸交差。蕭何，你叫班擦鞋仔每人過住一億過黎先，仲有泰國果邊放返個超市出黎套現，經貢帖銀行電匯返黎香港。兩條水加加埋埋冇一百億咁多，但係二三十億冇問題嘅，我要筆錢結算日之前READY！」

今次反對嘅係李廣

「少爺，察猜將軍唔好惹架，而且根據我地情報顯示，察猜將軍同馬步榮過從甚密。咁急賣海外資產賣唔到靚價架。加上賣海外資產要老爺簽名，我怕⋯會令老爺更加質疑少爺嘅能力。」

「屌你跟左我咁耐仲係咁戇鳩！冒佢簽名丫嘛？我同你講左幾多次呀，你地係我嘅下人唔係李家嘅下人！李家變成點？I DON’T FUCKING CARE！但係對付盧奕訢同馬愛彤係私人恩怨，你聽清楚未？」

「但係少爺，老爺要求我地考慮李家利益先，唔可以俾少爺亂黎⋯⋯」

「你同我收聲！你地一個二個淨係識搵阿爸黎撻我。我同你講，我做唔成繼承人，你地一個二個都唔會有好日子過。你地到時等入返水飯房啦！」

李霆威轉移目標同另外一個人問責。

「郭嘉，你上次俾條橋我，話攪掂多盧奕訢另一個friend，你諗定邊個未？」

「少爺，韓家進同曾俊安兩個都有目標，有理想，要攪掂佢地唔難。但係兩個人都俾梁啟華聰明，佢地都想睇到梁啟華健身有成果先加入我地。但係兩個人比較，我建議同曾俊安埋手，因為根據李廣嘅情報，王觀慈好似拒絕左曾俊安自薦。我建議少爺可以開定個MT或者私人助理之類嘅銜頭安撫佢，但係長遠要搜集到佢D黑材料先至可以確保佢忠心。」

「安撫唔到佢就無謂安撫佢，我要控制到嘅人，唔係自以為是嘅人。到時做D手腳俾王觀慈同盧奕訢以為佢係二五仔。留返梁啟華一個就夠，梁啟華係酒店D片你KEEP好佢，必要時攞出黎，唔到佢唔聽話。」

「少爺，咁使唔使交帶梁啟華做咩野？」

「唔使喇，以佢嘅能力都做唔到咩野出黎架喇。叫佢睇實盧奕訢個倉啦，我可能要兩個禮拜先籌到錢返黎，到最後一日先沽空，殺佢一個措手不及。犧牲左曾俊安之後梁啟華地位應該穩陣，王觀慈同盧奕訢應該會好信佢。呢個人留低可能有用，就咁。」

李霆威走左之後，成班下屬憤憤不平

「佢以為自己係咩呀？佢只係一舊李家用錢砌出黎嘅垃圾咋！成日指生哂當正自己係大老闆。」

「咪係，係郭嘉你先咁好脾氣忍佢咁耐咋。我聽到佢賣泰國資產真係想一巴冚埋佢度，問佢訓醒未。」

「我算好喇，我淨係負責度橋，你地要執行先辛苦呀！尤其係蕭何，成日要受佢氣。」

蕭何好無奈咁嘆氣

「我地再唔妥，又有咩方法呢？鬼叫我地個FILE係佢度咩？你地都唔想俾人送返入赤柱架？」

蕭何佢地走左之後，郭嘉打俾佢真正嘅老闆覆命。

「做得好丫郭嘉，梁啟華嘅進度繼續同我KEEP住。DECA同GH可以俾多D，等佢以為佢真係靠自己操出黎，以後會更加忠心。曾俊安唔好俾佢直接同盧奕訢反面，留D間接證據俾王觀慈做野就夠，我嘅目的係令盧奕訢開始懷疑身邊嘅每一個人。」

「老闆，咁梁啟華呢？」

「佢遲早都要同盧奕訢反面架喇，到時睇下可唔可以做場大麻煩，將盧奕訢、李霆威，仲有梁啟華一次過解決。」

「係嘅，老闆，我去做野先喇。」

「等等，郭嘉，我有好消息益你。」

「老闆請講」

「你最擔心果樣野已經俾我解決左。由而家開始，你唔需要再隱姓埋名做人。至於蕭何佢地我都處理緊，係要D時間嘅，咁就麻煩你係佢地面前保守秘密喇，費事露出馬腳俾李霆威呀！」

「蕭何，我唔係叫你滙報條毒撚有幾犀利，我要你俾個方法我點樣對付佢！唔該在座各位醒少少，你地以為我係同盧奕訢比賽咩？我係同時向馬家、王家同陳家開戰呀！」

i am sorry, 太唔小心喇我。

個老闆...

究竟宣萱會係boss定係仲有更大嘅boss?

推好睇留名加速

「屌！我地似比緊賽咩？我地而家係比賽定上堂呀？」

「咪係！老爺，BENJI咁玩法，你月尾真係贏到架喇？」

「咁我有咩選擇丫？搵得佢幫手就要信佢架啦」

我係BENJI臨時間俾我嘅OFFICE度HEA左成差唔多兩個星期。

自從上次買錯左黃河基建之後，BENJI唔再俾我攪個戶口。而家我每日嘅任務，就係做個新聞秘書。將果日我覺得重要嘅新聞記低，然後分析俾BENJI聽，最後建議落盤買邊隻股票。而且，BENJI限制我每日只可以用五百萬。

「下？咁我點贏李霆威呀？」

「投資從來都唔只係你揼左幾多錢落去架，騰訊同TESLA上市果陣都係一個幾毫，或者十元八塊之嘛。問題係你買唔買得中，食得中個trend。唔識買亂咁揼落去咪即係賭錢落海？」

雖然明明係我比賽，俾人綁手綁腳咁係好唔舒服，但係講到投資，我都真係要佩服BENJI嘅眼光。我呢兩個星期說服到佢俾我買嘅貨，都係差唔多最低位果陣入，到而家平均賺左一倍。連埋我第一日買落嘅興業銀行同地鐵公司，而家我戶口結餘已經有六億。

「叻仔喎，老爺，都話睇埋體育板有用架啦。你睇下，北京啤酒又升兩成喇！」

「都係BENJI係提醒得及時姐」

講起BENJI呢兩個星期嘅訓練，我先知道咁耐以黎我嘅所謂睇新聞學投資係錯哂方向。BENJI基本上咩野新聞都會叫我留意，港聞、經濟、國際、體育、娛樂，連副刊都有。例如尋日朝早，佢問我有冇睇波。

「睇波都關炒股票事咩？」

「關事架，你有冇睇呢度呀？亞冠盃四強首回合延期呀！你Google下呢場波係邊度打？」

「曼谷囉，哦！我明喇，你意思係泰國示威演變成暴力衝突仲未解決到？」

「嗯，有進步呀！都冇嘥到我一番苦心。你第日都係呀，睇新聞要連結起黎一齊睇架。我考多你一樣野丫，泰國示威關我地炒股票咩事丫？」

呢條問題由第一日去BENJI辦公室，肥仔華已經問過。經過呢段時間訓練，我學左BENJI教我點樣由雜亂嘅資訊化做有用嘅情報。於是我嘗試將唔同嘅新聞碎片砌返埋。

「你之前講過曼谷示威死左人，好有可能收唔到科。如果收唔到科，政府一係就清場鎮壓示威者，一係就妥協答應示威者要求。但係示威者嘅要求係總理落台，所以雙方根本上冇妥協空間，體育版寫到亞冠盃四強延期就證明當地局勢未平靜落黎。你意思係會影響到港商係當地嘅資產？」

「啱一半啦，而家局勢咁樣，連大型商場都俾人縱火，我估冇人敢開門做生意架喇。更加重要嘅係曼谷係泰國嘅經濟中心，曼谷騷亂根本上咩都唔使出口。加上當地政府實施宵禁，直接打擊體育同娛樂事業，嚴重影響象啤嘅出口同國內需求。間接令到象啤嘅競爭對手發左筆橫財，所以北京啤酒就今朝好似坐火箭咁上喇。」

聽BENJI分析，我覺得仲有用過聽班所謂財演鳩噏。

SALLY打電話俾BENJI，暫時中止左我地嘅分析。

只係聽到BENJI似乎對SALLY嘅消息有D意外。

「咁呀？你繼續觀察住先，唔好打草驚蛇。」

收左線之後，BENJI同我講

「老爺，李家開始做野喇！」

有文

老爺要加速成長，敵人攻勢一浪接一浪

忽然間諗，老爺最後會唔會趁李少沽空，走去玩short squeeze

重演VW挾空？

做朋友做到BENJI真係唔話得
老爺乖乖地聽話啦
你個三個朋友可以同你咁fd,醒極有個譜啦

求解利伸冇炒股

最後嗰句

沽空即係借人啲貨去賣，所以最後一定要還貨
而short squeeze即係市場啲貨俾人買晒，所以沽空咗嘅人焗著要用超高價去搶僅餘嘅貨去還俾人
原理上係可以搵到沽空者破產

「李家？佢做左D咩呀？」

「SALLY話泰國果邊嘅生意拍檔話佢地知，泰國第三大超市集團BIG D好似好急要放盤，原本五十億美金嘅資產壓到落二十五億美金賣走。仲有，李家要求泰國政府盡快就湄公河基建簽約。另一方面，SALLY查到包括王家同陳家在內嘅幾個大家族嘅年輕子弟，有不尋常嘅資金調動，佢地幾乎係同一時間，由私人戶口攞左一億出黎，仲要全部現金。我已經叫SALLY監察住情況，將可疑嘅戶口記低哂佢。」

「BENJI，我唔明喎，幾單消息點解你解讀做李家開始做野嘅？仲有李家唔係宣布左投得湄公河基建嘅咩？會再有變數架？BIG D我去泰國玩果陣都買過野，但係關港股咩事呀？」

「我答左你泰國嘅消息先，原本李家用一百億美金投到水力發電廠都係等簽約架喇。但係兩個星期前，泰國政府嘅財政預算案係國會面對好大阻力，反對派議員大力評擊總理好大喜功同罔顧泰國利益，而且合約金額過高，明顯向外國財團輸送利益。但係總理所在嘅執政黨係國會有過半數嘅絕對優勢，於是反對派動員傳媒大亨林文定發動反政府示威，要求總理下台、解散國會重選，同埋發電廠重新招標，佢地合稱『三大訴求』，甚至要求王室成員介入。」

「王室成員？泰國有王室架？咁咪唔使聽總理講野囉？」

「唔係咁簡單架老爺，泰國行君主立憲制，王室成員要保持政治中立。但係實際上，泰國嘅軍方同武警對王室忠心耿耿，。所以我已經透過我二叔下令，所有係泰國嘅王家成員立即離開泰國，或者至少立即離開曼谷。我擔心嘅唔係示威騷亂，而係政變。」

「死喇，BENJI，丹丹爹哋媽咪係去左泰國出差囉！使唔使叫佢地返黎先呀？」

「太遲喇，老爺，示威者已經攻到入廊曼機場，而家就算我派包機都接唔到馬UNCLE返黎。同埋馬UNCLE嘅安全你唔使擔心，佢係察猜將軍嘅朋友，暫時冇人敢攪佢住。」

「察猜將軍？又係邊個黎架？」

「察猜將軍係泰國一個退休將領，佢退休之後除左從商，就加入左樞密院。泰國好多政府高層，三軍司令都係佢弟子，你當佢係泰國版嘅陳老啦。由於察猜對王室忠心耿耿，所以佢一言一行好多人都睇做王室嘅意思，有消息傳出，反對派今次示威咁聲勢浩大，背後其實得到察猜嘅默許，甚至支持。呢場示威再咁攪落去，我諗軍方唔出手都唔得咯。」

「哦，我明喇，李家之所以咁急簽約，就係驚政變！新政府上台之後就會唔認數，將水電廠重新招標，咁黃河集團之前重組黃河東協借殼上市就等於白做一場。但係又因為陳家凍結左李家大部分流動資金，所以李家要變賣海外資產黎籌錢疏通察猜將軍，確保工程順利開始。但係同你最後一個消息有咩關係？」

「啱一半啦，我估李霆威驚佢私人戶口再俾陳家或者其他銀行凍結，所以唔敢用香港戶口籌錢。李家一旦傳出資金周轉有問題，其他中小型財團就會一擁而上瓜分李家地盤。更加嚴重嘅係李家同馬家幾個公共事業就黎到期，仲有舊灣仔政府用地就黎拍賣，如果李家傳出任何壞消息，即係將機會拱手相讓俾桃園集團，到時馬UNCLE就將李家咁多年嘅打壓一舖贏返黎。但係李霆威又唔甘心就咁放過你，於是就秘密變賣泰國超市，同埋叫佢班擦鞋仔每人籌一億俾佢。我估泰國基建係一個李霆威用黎攞彩嘅項目，證明自己有本事做李家繼承人，亦都間接顯示佢嘅繼承人地位開始動搖。」

「原來係咁，即係李家同李霆威面對一個三難局面。如果要集中資源對付我，就唔夠錢爭公共事業專營權。要保住香港嘅商業利益，就要放棄海外市場。但係李總會俾佢個仔寧願對付我都要攞公司生意較飛咩？」

「呢個亦都係我諗唔明嘅地方，正常李UNCLE應該會選擇放棄你呢場比試，保住商業利益。但係我觀察到嘅係李霆威不惜一切都要打敗你，呢個會係佢今場比試最大嘅死穴。」

「最大嘅死穴？唔明。」

「老爺，你跟我研究左點樣炒股票咁耐，你學到D咩野呀？」

「學到點樣睇新聞囉，點樣係D睇落去唔關事嘅新聞度睇到有用嘅資訊囉。」

「仲有呢？你試下諗下你係李家對付你嘅故事裡面學到咩野？」

「李家對付我⋯要預測到佢地點諗囉。哦，我明喇，金融市場最重要嘅情報係人，分析新聞不如了解人嘅諗法！」

BENJI大力咁拍左幾下手

「完全正確，技術分析點解會有用？因為我地假設市場所有參與者都係理性嘅。世界在變，人性不變。你諗下，如果你係李家兩父子，你投到泰國基建project，你會唔會提早公佈消息，有錢齊齊搵？又或者，你係李霆威，你會唔會為咗屋企生意，放棄第一回合比試？點解馬UNCLE話呢個比試對你有利，我話最後一定係你贏，你而家明唔明？」

「哦，我明喇，因為爹哋一早預左李霆威會不擇手段對付我，就算放棄海外市場都在所不惜。呢個比試只不過係煙幕，真正目的係要李家將部分香港或者海外市場嘔返出黎！所以爹哋一開始就講做佢嘅女婿一定要識做生意！」

「睇黎丹丹冇揀錯人，馬UNCLE冇睇錯人，你都真係有潛質做馬UNCLE繼承人。」

「但係BENJI，你之前又話有5%變數嘅？」

BENJI語氣變得嚴肅

「5%變數，就係我而家趁CAJUN，肥仔華同司長唔係度，先敢話你聽嘅事，你最好有心理準備。」

推 開始緊張啦

開始要搵二五仔lu
俾心機寫,好好睇

我好俾心機架，大家多多支持

支持呀
得閒加甜

終於講二五仔

即係好似點都要死件貨返嚟咁？
多謝說明

無錯，如果唔係就債務違約，一係就要俾超高息對方去續

快撚啲捉鬼啦

要捉鬼了

明白了

大佬，樓豬寫到佢連泰國有皇室都唔知。。。
幾十歲人會唔會咁on9

唔好以為咁多人有常識
我以前有個公司SENIOR挑我機問我知唔知馬來西亞總統係邊個⋯

無知唧人好多....

問起一時都諗唔到係邊個

common sense is not common

冇留意開真係好多嘢唔知

Hahaha

其實佢fake我架咋，馬來西亞行君主立憲制，得首相，無總統。
不過問我果個自己都唔知。

真係有幾可會留意到咁多野

樓主 今日仲有無文

「我直接講個結論你知啦，老爺，你果幾個FRIEND裡面，有人幫緊李家做野。」

「唔係呀嘛？我同佢地識左好耐喇喎，十幾年兄弟都會出賣我？」

「我唔想挑撥你同班friend嘅感情嘅，但係自從我地開始比賽之後，有一連串解釋唔到嘅怪事出現。」

「其實丹丹都有同我提過下佢覺得有D野唔妥。BENJI你又留意到D咩呀？」

「好簡單一樣野，記唔記得我地搵軍艦鳥入陳家比賽？MARTIN點知我地搵嘅係軍艦鳥黎架？」

「呢樣我都覺得奇怪，更其怪嘅係，丹丹留意到肥仔華同司長係比賽開始之後，兩個人嘅角色好似調轉左。以前不嬲司長係搵資料同埋解釋果個，但係由熱身項目到而家炒股，肥仔華反而係最積極果個。但係丹丹諗唔明嘅係，肥仔華點會知道果幾隻仙股會爆升架？貼中一隻唔出奇，但係貼中三隻股票，仲要係李家預備收購果三隻，就點解釋都講唔通。」

「肥仔華嘅轉變的確係我意料之外，但係我真正擔心嘅係司長。」

BENJI係櫃桶攞左一疊相出黎。

「你自己睇，司長好似住沙田架喎，返工返荔枝角，咁佢呢排經常出入淺水灣做咩呢？根本上完全唔同方向。仲有，你第一日咪叫佢幫你睇BLOOMBERG嘅，果日BLOOMBERG頭版啱啱好就係講某D香港地產股估值過高，其中就包括黃河集團，點解佢冇同你提到呢？」

係喎，唔怪得肥仔華話司長呢排叫親佢做咩野都懶懶閒咁，睇完D資料求其講句『普通料/唔關事』就算，一句解釋都冇。就算之前搵軍艦鳥嘅資料，都係肥仔華逐字逐句幫我譯出黎。司長淨係講一句『唔得閒』就算。

「咁我又諗唔明喎，司長去淺水灣搵邊個呀？會唔會搵朋友咋？」

「咁啱個『朋友』又係姓李架囉。你睇埋落去。」

我手上果張相，咁啱就係我地有爭執果日，司長話去見朋友唔同我地食飯。我仲好好奇問司長，BENJI請食飯都唔去？

「唔喇，我都有自己野要做架，你地開心D」

而家諗返起，呢句說話明顯有骨啦！

相入面嘅司長同李霆威碰杯，賓主之間言談甚歡，李霆威仲將個紙袋交左俾司長。

我盡量保持冷靜「下？司長識李霆威嘅咩？咁單憑張相都證明唔到咩野丫？司長可能當識多個朋友姐？又或者佢地果日第一日見面呢？」

BENJI嘆左口氣「記唔記得我地發現寧寧陷害你果陣，就係見到MARTIN俾左個紙袋佢？同埋你睇下呢度，你地兩部電腦我做左手腳架，你地撳個邊粒掣，上過咩網我全部有記錄。司長明顯就search過泰國政變嘅消息，但係就依然叫你買黃河基建，咁得兩個原因嘅姐，一係佢睇唔明彭博上面嘅新聞，如果唔係，我恐怕佢就係特登嘅！仲有呢張紙，就係你呢幾日嘅倉位，邊個會咁想知道你呢幾日買左咩貨呢？」

「我唔係特登幫佢辯護。但係，我寧願相信佢係大意左姐。因為，我真係諗唔到佢出賣我，幫李家對佢有咩著數？」

「老爺，你地咁多年兄弟，我知道你係好難接受呢個事實，我都好希望係我誤會左。所以我先至等所有人都唔係度我先同你講。咁啦，我聽日係度做D安排，如果冇事發生，咁可能係我敏感左嘅姐。」

「BENJI，如果司長真係同李家有咩野關係，你⋯可唔可以睇在我份上放佢一馬？話哂我同佢識左咁多年。」

「唉，咁我最多幫你查出有冇件咁嘅事啦，查到之後如果佢純粹係出賣你，出賣你唔等於犯法丫嘛！我又做唔到D咩野嘅，只係怪你睇錯人囉。但係如果有咩野違法行為嘅，我就唯有公事公辦！」

無意外老爺贏硬，差在老爺會唔會感情累事

都幾大機會
未確認之前都講埋識咗咁多年依啲嘢
係怕佢萬一連啲所謂既兄弟做埋犯法嘢都照攬
咁就牽連大

「BENJI，你搵我呀？好彩你打得切俾我姐，如果唔係，我上左車返沙田囉！」司長一入到門口就咁講。

「老爺？BENJI呢？你唔係同阿嫂走左嘅咩？」

「BENJI走左喇，丹丹同SALLY行緊街，係BENJI幫我叫你上黎架。」

「係？老爺，你有咩野咪直接講囉，再唔係打電話俾我都得嘅姐？使唔使攪到咁神秘呀？有咩野連阿嫂都唔知得，你要單獨同我講架？」

「司長，我地識左幾耐呀？」

「嘩，我同你由中一識到而家，都十三年幾，就黎十四年喇。」

「十四年幾，都好耐喇可？係呢，點解你當初會同我玩嘅，你覺得我份人點呀？」

「咁耐世紀嘅野我唔記得喇喎？細個果陣邊有話覺得你份人點架？啱玩咪一齊玩囉。但係我覺得你份人好抵得諗架，次次踢波無人做龍都係你做，去食飯都係你搵位先俾我地去買野食先。」

「但係其實我份人好粗心大意，借左你套PE衫唔記得還，累你第日上堂冇衫，俾呀SIR鬧。仲有幫你買飯又唔記得你野飲要少甜少冰，攪到你飲又唔係，唔飲又唔係。」

「咸豐年代嘅野仲記黎做乜丫？我記得有次我晨早流流有份功課唔記得做，係你同CAJUN十分鐘內一人幫我做一頁，我先唔使罰留堂。」

「我講真架，我份人係咁粗心大意架喇，丹丹都成日因為呢樣野同我嗌交。我幾時激嬲左佢，我自己都唔知。好多時要到夜晚臨瞓之前，佢先話我知佢咩野唔開心。」

「哦，女人慢慢氹啦，阿嫂係對你真心嘅，有咩唔啱咪傾到啱囉！再唔係，你同SALLY，SANYA都有兩句偈傾丫，咪叫佢地醒兩招過你囉。」

「咁我同你呢？司長，我而家雖然同丹丹一齊左，可能我地會好快訂婚添，但係你，CAJUN同肥仔華永遠係我兄弟。我前排係放哂時間落去陪丹丹，呢排忙住比賽，少左同你地傾偈食飯，飲酒唱K。但係我對你地都好關心架，我得閒返都即刻請你地上船玩啦。我地又可唔可以⋯有咩野唔啱傾到啱呀？」

司長面色一變

「老爺，你咩野意思呀，我唔明嘅？」

「你真係唔明？好啦，我講白D。司長，將我資料出賣俾李家，對你有咩好處？」

「老爺，你講咩呀？我⋯我同你十幾年兄弟，邊會咁易出賣你呀？係咪呀嫂對我有咩誤會呀？我可以解釋架。」

「丹丹冇講過你咩野。係我覺得，自從我話俾你地聽我要同李家比賽，我想你地幫手之後，我一直有D野諗唔明嘅。司長，你係我地四個之中最聰明嘅，可唔可以幫幫我呀？」

「冇問題，我咩野都可以同你解釋清楚，但係我真係冇出賣過你！」

「好丫，我地一樣一樣黎，我想問，你前果排係咪好忙呀？點解我SEND D財經新聞俾你，你冇譯到嘅？甚至肥仔華話我知，原來之前軍艦鳥嘅資料，都係佢用翻譯機譯返黎嘅，唔怪得咁錯漏百出啦。」

「咩姐，我唔可以有自己嘅野做架咩？老奉要幫你譯架？你知唔知出面請個翻譯幾錢一個鐘呀？仲要呢D專業英文貴兩倍架！」

「係嘅，我掛住比賽係有時講野冇乜禮貌。但係都唔至於令你睇住我蝕錢都唔提我，仲俾相反嘅消息我呀嘛？我搵返BENJI果日叫我睇嘅BLOOMBERG新聞專題，第一頁就係講『香港地產股估值過高』，副標題直頭開到名黃河集團添！我都睇得明嘅野，你係我地四個之中英文最好嘅，冇理由睇唔明架？」

「係呀！我係專登唔同你講呀！你又冇叫我睇呢篇，BENJI又冇叫我睇呢篇，就算我睇到又點呀？鬼叫你亂咁落盤，都唔理我同肥仔華勸，咪諗住俾下教訓你囉。鬼叫你當BENJI神咁拜，當我地幾個死嘅。我地係你兄弟呀，唔係BENJI跟班呀！你同我地識左幾耐，同BENJI識左幾耐呀？」

我一句都駁唔到，雖然投資係BENJI專長，但係比賽咁耐我的確忽略左幾個老友嘅感受。

「咁，你上個禮拜五，我地齊齊去打邊爐果晚，你自己一個去淺水灣，又想俾咩野教訓我呀？」

司長似乎冇預到我會知道呢件事

「你⋯你點知架？」

「你知唔知王家從政之前你做咩野架？私家偵探呀！BENJI每日平均花六個鐘係分析情報上面，呢樣堅持就係我搵佢幫手嘅原因。BENJI仲留意到你唔止一次入淺水灣，好似同李霆威搭哂膊頭，攬頭攬頸咁。佢仲俾左個紙袋你添。司長，你知我地對付緊佢架？」

「知道又點呀？呢D係我私人事，同你地無關！我同你幾好朋友，你都冇權干涉我私生活，你唔係我父母！BENJI懶係高風亮節，佢自己就可以係政府隻手遮天，點班問責高官做野，我想做個助手搵佢搭路入政府佢就諸多意見咁！懶係大仁大義要我考個AO返黎證明自己。我除左家世，我有咩野唔如BENJI？我有咩野唔如你？我成績好過佢，英文好過佢，記性好過佢，我求佢俾佢機會我姐，都多多藉口？我話俾你地聽，王家唔識貨，唔識人才，大把人睇我！我同MARTIN見左幾次面，我地由天文地理傾到歷史文學，都不知幾好傾。佢唔似你地講到咁一無是處，淨係識溝女！佢不知幾欣賞我，仲話要請我做黃河集團MT，或者佢私人助手添！佢係想收買我要你嘅情報，但係我同佢講，公還公，私還私！老爺係我兄弟，我唔會出賣佢！你同BENJI口口聲聲話我出賣你，證據呢？」

我好想撻張我嘅落盤記錄質問佢，但係又諗返轉頭，如果BENJI有哂證據，點解話交返俾我處理，唔係直接揭穿佢呢？於是我換左另一個講法。

「要講證據，就太傷感情喇。如果真係有證據，我地嘅關係，就真係冇彎轉架喇！我承認我對呢個比賽係心急左，對你地講野係隨便左D，可能你地會覺得我點緊你地做野。但係，有咩唔啱我地咪傾到啱囉，唔需要調轉槍頭幫李家架嘛？司長，站在兄弟嘅立場勸你一次，跟李霆威做野冇好下場架⋯」

「多謝你關心喇，咁我都提醒你啦，你再跟BENJI癲落去，結算果日輸果個一定係你！不過我勸你都聽唔入耳架喇，無證無據你就懷疑我出賣你，BENJI日日點到你陀陀擰，你就當佢神咁拜！好丫，既然你懷疑我，就等時間證明我清白啦。但係我都無謂留低幫手喇。我放左咁多日假，公司D野一早堆到上頂。我聽日唔過黎喇，你咁有信心，祝你旗開得勝啦！」

司長真係人才黎，死都拗翻生，犀利

我由中環返到去屯門，成程車都渾渾噩噩。

我腦裡面諗嘅，係司長同我由細到大一齊玩，一齊讀書，到各自長大成人嘅畫面。

「老爺，多謝你同CAJUN今日幫我做功課喎。」

「老爺，我入到HKU呀！你都第一志願呀？恭喜你喎！」

「老爺，我搵到工喇，出黎丫，今晚飲野我嘅！」

「老爺，唔使驚條二世祖喎，狹路相逢勇者勝！我地幾兄弟幫你砌低佢！」

我耳邊聽住嘅，係一首叫《最佳損友》嘅歌，WAIMAN句句歌詞都入心入肺。由其係最後副歌之前果段。

『早知解散後 各自有 際遇作導遊
奇就奇在接受了 各自有路走
卻沒人像你讓我 眼淚背著流
嚴重似情侶 講分手』

好難有人明白，失去一段友情，仲要係十幾年嘅兄弟，果種痛苦同失戀真係有得比。司長同我共富貴，共患難，我地互相睇住對方長大，真係『彼此看著變高，世間旅途，我們曾以心聲跳舞。這種關係，像光跟影，日後未必找得到』

人大左，係咪注定朋友會越黎越少？如果唔係要取消丹丹嘅婚約，我而家寧願放棄呢場比賽算。我贏到比賽，賺多左幾億，但係輸左個老友，值得咩？為左丹丹我唔可以放棄，唔可以認輸。我以為司長都會同我一條心打低李家，估唔到司長為左自己嘅前程，放棄我地十幾年兄弟情。好現實，亦都好殘酷。

呢個時候，我收到一個殺氣騰騰嘅電話，係CAJUN。

「老爺，你條撚屌發乜鳩神經呀？我地打緊仗架，你趕走司長？你有冇良心架你條仆街？

「CAJUN，司長同你講左喇？」

「司長乜都冇同我講，佢淨係話你屈鳩佢出賣你姐！好心你啦，司長同我地十幾年兄弟，佢要出賣你唔使等今日啦！你地係咪誤會咋？屌！誤會就講清楚佢啦！」

「CAJUN，唔係誤會黎，司長親自認左佢去搵李霆威。」

「咁又點呀？唔俾佢地兩個好傾，一見如故架？你同李霆威係仇人就唔俾司長同人做朋友呀？咁撚專制嘅你份人？你唔好話BENJI煽風點火？你有冇證據司長出賣你先？我就覺得BENJI好有可疑喇。你話架嘛，你出現之前，BENJI溝過阿嫂架嘛。你同阿嫂過埋呢一關，冇人再攪你地架啦，咁你地感情一路發展落去，對BENJI有咩著數先？」

我而家已經無心情理咩野大道理，直接問CAJUN一個問題

「CAJUN，你覺得我身邊嘅人，邊個真係信得過架？」

「屌！你咁撚盲塞架？講極都唔撚明！有思覺失調就去睇醫生啦，成撚日以為有人害你。我同你講，你勸唔到司長返黎，你都唔使勸我返黎喇！係咁！」

我坐係上層巴士車頭嘅角落，笠住棒球外套嘅帽，所以成車人都睇唔到，我一路睇緊同司長以前影落嘅相，一路喊。我冇喊到呼天搶地，我嘅眼淚係一滴滴咁，默默滴落黎。

如果李霆威諗住咁樣打擊我，佢而家好成功。我朋友唔算好多，CAJUN，肥仔華同司長可以話係除左屋企人同丹丹之外我最親嘅人之一。我從來都唔知道咩叫背叛，但係而家冇人比我更明白咩野叫背叛。

更加令我傷心嘅係司長嘅態度，佢冇試圖否認或者加以掩飾，而係除左否認佢出賣我之外，直接承認我其餘嘅猜測。

落左巴士，條街落緊雨，但係我冇急住返屋企，而係漫無目的係條街度行。初春季節咋暖還寒，大雨淋濕我外套同全身，但係我冇搵任何地方避雨，亦都無感身體嘅陣陣寒意。

再寒，比唔上心寒；再冷，比唔上心灰意冷。

我一路行，一路行，直至再行唔郁，坐左係路邊嘅長櫈上面。我合埋雙眼，承受雨點無情嘅鞭打，希望可以淡化司長出賣我帶黎嘅痛苦。

唔知過左幾耐，有個人擔住遮，行到我面前。

唔通係肥仔華？

可能benji先係big boss

67啦仲要諗呀
利字行頭 就算老豆同仔都會反面
更何況無血緣關係既兄弟

劇情開始入高潮

兄弟之間嘅情義的確係咁，無論幾唔啱都會撐左先，仲要係毒L兄弟
老爺就係因為視野闊左，睇野全面左，先會咁樣，如果佢仲係之前條毒L，跟本唔會有呢一幕，情義兩難存
時間會證明一切

高處不勝寒，去到高峰是就會發覺好多朋友未別跟得上，但係你無後退之路，就會同兄弟們有距離

正正就係因為以前大家一齊kai做左兄弟，但突然自己突飛猛進，其他人跟唔上步伐

「老婆？」

「發咩神經呀你？叫你同司長傾完打俾我，你唔打。叫你等埋我一齊搭車，你唔等。我打左十幾二十個電話俾你，媽子打左十幾二十個電話俾你，你唔聽。落左車又唔返屋企，成家人等緊你食飯呀！嘩！你仲淋雨淋到成身濕哂，冷親呀！」

「老婆，司長，竟然出賣我！我同佢識左十幾年，由中學識到而家，竟然都會出賣我。CAJUN又為左司長同我反面。到底，我身邊仲有咩人信得過架？」

「司長出賣你？係唔係誤會咋？我睇佢平時講野做野都同你好FRIEND架喎？」

我攞左BENJI俾我疊相俾丹丹睇

「老婆你睇下，有證有據，我冇冤枉佢架！而且司長自已都認左佢想去黃河集團打工。」

丹丹越睇BENJI影果疊相，越皺哂眉頭

「嘩，司長俾人偷拍都好上鏡喎，全部都係最佳角度黎架。老公，你係話呢疊相係BENJI俾你嘅？唔似佢性格喎，如果BENJI有哂證據，點解唔自己踢爆司長，仲要俾你同司長傾咁耐呀？」

「可能，因為司長係我兄弟，佢想俾返我處理掛？」

「唔會囉，老公你諗下，上次拉寧寧果陣BENJI邊有同你講咁多耶穌，分析咁耐架？佢係直接約我地葵芳等，然後上門，斷正，拉人，成個過程一氣呵成。但係今次佢係搜集到哂證據，然後趁冇人係度單獨同你傾。再等你私底下同司長攤牌，俾機會司長解釋，推到一乾二淨。我點睇都唔似BENJI嘅性格。」

「老婆你嘅意思係？」

「老公，你信我丫，你果三個FRIEND裡面，我點睇司長都係最唔似會出賣你果個。第一冇動機，係，BENJI係冇即刻請司長做助手。但係都安排哂叫司長考入政府，等住安排佢跟其他王家成員，如果司長話因為呢樣野同你反面，未免有D小題大做。第二冇著數，你都講左你賺多左嘅一成分俾佢地，唔計你第一日過左俾BENJI果D，你而家都賺多左兩億啦，即係司長佢地三個等多兩個星期就可以瓜分二千萬喇喎，佢唔係應該幫你賺越多錢越好嘅咩？第三冇機會，BENJI叫得你地去佢辦公室落盤，一定做哂準備，你地嘅一舉一動都係佢監視範圍之內。就算司長唔知BENJI做野小心，李家一定知，所以唔會俾司長係BENJI視線底下做野。」

「但係你點樣解釋呢堆相，仲有司長自己都認左佢有搵過李霆威丫？」

「我同司長唔熟，但係我好了解BENJI同MARTIN，佢地對付人唔會打草驚蛇，俾人有機會走得甩。站係MARTIN立場，最好就係等你結算日冇任何準備，俾佢殺過措手不及。站係BENJI立場，就係等你順順利利捱到結算日，等MARTIN冇機會出招或者變招。再講丫，司長只係話佢要返返工，冇時間黎幫你咋喎，冇直接同你反面丫嘛？如果你真係有哂證據，點解你剛才唔攞出黎揭穿佢？」

「因為⋯其實BENJI俾我呢D，都唔可以直接證明司長出賣左我D咩野，就算我攞果張手寫落盤記錄，佢最多咪解釋佢想學BENJI嘅投資策略，所以抄返屋企研究囉。同埋，就算真係有咩野證據，我都唔忍心攞出黎⋯」

「呢個咪係BENJI要留返俾你同司長傾嘅原因囉！佢明知你份人心軟，感情用事，都要俾你單獨同司長攤牌，就係要你放過佢。如果你真係撻到咩野有力證據出黎，就會令你班老友到底邊個支持你，邊個出賣你變得好明確。同埋你都識講啦，你地嘅關係一定直接玩完，冇彎轉架喎。你而家冇證冇據，只係懷疑之嘛，如果到結算日發現原來司長係冇出賣過你嘅，你都有空間話你誤會左佢丫，咁樣係保護你同司長，你同CAJUN兄弟情嘅最好方法。」

丹丹小心望下周圍，確保冇人偷聽我地講野，好快係我耳邊講左一句野。

我先至恍然大悟。直至返到屋企食埋飯，沖涼訓覺，我都仲思考緊丹丹果句說話嘅意思。

丹丹係我耳邊講嘅係「有D野要等你同司長絕左交，先至可以做落去」

推
係咪用嚟引肥仔華出洞

samemind

唔知可能司長都夾埋呃緊老爺去逼肥仔現真身

係唔係做戲俾李少睇搏取信任插針喺佢度

全世界都知。得老爺唔知

好快，就到左結算日

陳老約我地係下晝開市黎到陳家，結算之後立即公佈勝方，之後宣佈第二輪比試項目。

BENJI話下晝有野做，要晏少少再過黎，SANYA要返醫院攞專科試成績，肥仔華直頭打左成日電話都唔見人。所以呢日得返我、丹丹同SALLY一齊過去。

陳家係南大門己經set up好比賽場地，我同李霆威係台上面對住所有觀眾，我地背後有個大型屏幕，將我地個戶口嘅結餘直接顯示俾所有人睇。除左結餘之外，仲顯示到我地買左咩公司，但係只會顯示公司名，唔會睇到倉位同價位。

「歡迎大家返黎睇老爺同威仔嘅比試，由於馬總有D事未返到黎香港住，今日就等我同佢主持住先。我地而家就睇下老爺同威仔嘅戶口結餘有幾多？」

屏幕同時顯示我同李霆威嘅戶口結餘

我： $778，000，000
李霆威：$500，000，000

「哈哈，盧奕訢你係有D本事架喎！一個月內一億變七億幾八億呀？仲多過我喎！不過唔緊要，仲有半日俾我慢慢追。話時話，呢D錢係你自己嘅，定係馬家架？因住俾人取消資格喎，哈哈哈！」

「哎喲！原來李少一個月前吹水吹到上天花板，都係攞得出四億架咋？老公，早知我地HEA少少啦，你贏人地成三億幾四億叫人點追呀？」

「丹丹你唔好開心住，知唔知咩野叫驕兵必敗呀？」
我鬆左一口氣，只要今日我發揮正常，加埋我過左俾BENJI果一億，第一場比試應該就係我贏。

尋日收市之後，BENJI同我交帶過今日嘅部署。

「老爺，我地經營左咁多日喇，今日都賺到少少錢，開唔開心呀？」

「開心，估唔到我都有能力賺到咁多錢。BENJI，呢個月多謝你教我咁多野，冇你幫我咁多，我唔會進步得咁快。我今日有咁大進步，最大功臣係你。果一億你唔使過返俾我喇，當係我同你交學費同投資佣金啦。」

傻仔，我點會要你嘅錢？我連你果少少錢都貪點繼承王家呀？不過果一億我都唔可以俾返你住，過埋聽日先啦，以備不時之需呀！你聽日淨係記住三樣野：留返一半現金，放哂所有細價股同埋冇我指示，唔好郁個倉嘅藍籌股。

「唉！你話如果CAJUN同司長聽日都係度同我一齊分享喜悅就好咯。諗起我地『冰火風雷』四個老友而家淨返兩個，真係有D悲從中來。」

安慰我果個係肥仔華

「老爺，唔緊要嘅，你同CAJUN仲有司長係一時誤會嘅姐，我會幫下手勸架喇。等比完賽我幫手約佢地出黎傾清楚佢啦。」

丹丹都加埋把嘴勸我

「唔緊要啦，老公，你到時咪話信錯左我講先會誤會司長囉，我諗司長唔會同我計較掛？」

正當我諗返起BENJI今朝同我講嘅野，我收到BENJI嘅電話

「老爺，有D緊急情況發生左，我唔同你講咁多住，你即刻改投資戶口密碼先。我趕緊過黎！」

BENJI語氣咁趕急嘅？BENJI係我眼中一直係運籌帷幄之中，決勝千里之外嘅人，有咩事可以令佢咁趕急呢？

我半信半疑改左投資戶口密碼，再登入戶口，發現奇怪嘅事發生左。

我個投資戶口多買多左幾隻不明來歷嘅股票，計有櫻桃農業、桃李文創同埋滄龍航空。全部係桃園集團嘅公司黎嘅，仲有細價股添？爹哋仲話櫻桃農業同埋桃李文創呢兩間公司新上市，要一段時間俾投資者接受。我無買過喎！而且仲用哂我戶口所有現金去買，幾時嘅事黎架？

「老公，點解會咁架？BENJI唔係叫你留返一半現金嘅咩？」

「哈哈哈！盧奕訢，你想溝丹丹都唔使咁擦馬總鞋呀嘛，馬總又唔係度，你擦俾邊個睇呢？咦，都算你識貨，買埋我李家嘅公司。」

李家嘅公司？係喎，我幾時買左黃河航運同港島電燈架？

「好喇，時間都差唔多喇，盧奕訢，等你睇下我同你真正嘅差距啦！」

李霆威彈左下手指，佢個戶口結餘即刻由五億變做二十五億，足足多左二十億。

我見到佢個戶口結餘，直頭嚇呆左。

「睇唔睇到呀盧奕訢？你以為我堂堂李家繼承人攞得四億出黎咁少呀？仲有一個鐘多D，我睇下你點追？

我計左一下數，我而家戶口差唔多七億，加埋BENJI手上果一億，最多都係八億，點同佢二十五億鬥？

估唔到姓李嘅仲有後著

「盧奕訢，我今日唔止要贏，我仲要你輸到傾家蕩產！做野！」

李霆威嘅下屬，收到指示之後同時撳緊自己個電話。然後，我個戶口嘅結餘就好似自由落體咁跌！

點解會咁架？

屏幕上面彈出一條又一條黃河集團同桃園集團嘅壞消息。

「港股係期指結算日急挫，恒生指數現時收報二萬五千點，下跌二千點。多隻重磅藍籌股被拋售，包括黃河集團同桃園集團旗下嘅公司，全日沽空比率達四成。」

「美國投資銀行金盛發表半年度港股研究報告，認為港股現時已經出現超買現象，金盛點名批評桃園集團作風保守，管理層缺乏遠見，非核心業務增長緩慢。報告同時亦都警告投資者，黃河集團可能面對資金周轉嘅風險。」

「黃河基建出售泰國嘅超市業務，作價二十五億美元。較市場普遍預期嘅五十億美元折讓高達一半，市場人士認為，反映黃河集團面對資金周轉危機。」

財經台報導完金盛嘅報告同黃河基建嘅新聞之後，我手上面嘅藍籌股跌勢更加一發不可收拾。短短二十分鐘，我戶口已經蒸發左兩成。

「哈哈哈！盧奕訢你剛才唔係好牙擦嘅咩？乜咁唔好彩呀？跌果D全部係你買果D喎？你R爆頭都估唔到呢？等我做下好心話俾你聽啦，知唔知咩野叫沽空呀？」

沽空，即係係市場上面向持有股票嘅人借入股票並立即係市場出售，如果股價下跌，沽空者就可以用較低價錢買入股票平倉並獲利。但係BENJI講過呢種做法風險好高，因為投資者要承受股價上升做成潛在損失嘅風險，而且理論上潛在損失係無限。

在場人士一片嘩然，只有陳老氣定神閒。

「威仔，你咁有膽色，連自己公司都沽空呀？」

「係呀！我就係要姓盧嘅輸到一棟都冇。我打殘左佢先平倉有咩所謂呀？陳老你嘅時代過去喇，今日我就俾你見識下新一代嘅財技，領教下我李霆威嘅膽色！同我繼續沽！」

「威仔，唔好再沽喇！」

加更ok？

有幾個人行入黎門口。係BENJI，爹哋同李總。

「爹哋，嚇死我咩？你去泰國咁多日，電話都唔打返黎，我打俾你又唔聽！知唔知我會擔心架？」丹丹見到爹哋，即刻撲埋去咋嬌。

「傻妹，爹哋點會有事？我同媽咪去泰國搵你察猜UNCLE，仲有去布吉游下水之嘛。係你媽咪論盡囉，唔見passport喎。好彩BENJI幫到手咋，唔係我睇唔切奕訢比賽喇。」

「爹哋，我冇用，對唔住。我盡哂力架喇，但係都唔夠李家錢多。」

「唔緊要喎，每個人都有學習嘅過程，頭先過黎果陣BENJI同我講左你呢個月嘅表現呀，學得好快丫。比賽贏輸唔緊要，最緊要學唔學到野。而且，比賽都未完。」

聽完爹哋講之後，我有D慚愧。

「爹哋，仲有九個字多D，我點樣追返成二十億返黎呀？」

「放心，姓李果兩父子仲未知道自己大禍臨頭！你冇放到D藍籌丫嘛？」講呢句野果個係BENJI

只見李總行埋去李霆威度氣急敗壞咁講左幾句嘢，李霆威即刻嚇到面色蒼白。然後大市連埋我戶口嘅跌勢就停左落黎。但係我戶口已經得返六億

睇黎李霆威停左沽空。

「教訓住你咁多先啦，我都玩夠喇！呢個故事就教訓你，我同你嘅本事差幾遠！你咁嘅投資眼光學人做馬家女婿？學人溝丹丹？我唔該你自量下啦！」李霆威同佢班手下係度哈哈大笑。

爹哋同陳老一樣氣定神閒，BENJI甚至奸笑添！

成個大堂只有我同丹丹魂魄唔齊。

「笑完喇可？笑完繼續沽丫嘛？唔沽喇？玩完喇？定冇錢沽呀？我仲有大把喎！等我送你一程啦！」

BENJI行埋去我個位度，動作熟練咁操作。下一秒，我就發現我個戶口，無啦啦多左十億！而家係十六億對二十五億！只要呢九個字之內，BENJI幫我賺到多過九億，我就贏到李霆威，但係要咁短時間賺咁多錢，談何容易？

BENJI幾乎幫我放哂手上嘅股票，淨係留返桃園集團嘅公司同埋興業銀行係度。然後，我見到大市繼續插水式下跌，黃河集團再跌多一成。李總嚇到人都企唔穩

點解會咁嘅？大市越跌，我個戶口越升嘅，十七億，十九億⋯⋯升下升下我已經升到二十一億喇喎？如果BENJI可以幫我變多四億返黎就好喇。

爹哋呢個時候電話響。

「個半吸！個半吸！咪冚熟冚翁沫！」嘩？爹哋講緊咩語言呀？

爹哋收左線之後同我講

「奕訢！我話你聽，你做硬我女婿同繼承人！果然係生意奇才。」

我同丹丹呆左咁企係度，完全唔識反應。

今次輪到李總電話響

「好，我會處理，唔該你先」

李總收左線之後一巴打落李霆威度！

「你個打靶仔！冒我簽名賣泰國超市？仲攞哂D錢黎沽空？」

李總打完李霆威之後行到爹哋面前，指住爹哋黎鬧

「馬步榮，枉你仲話當我係盟友，你乘人之危？我話俾你聽，呢件事未完架！你睇住黎」

十五分鐘內，大市已經跌多一千點，李總行到去BENJI面前

「慈仔，就當契爺求下你，你高抬貴手好唔好？威仔有咩野得罪你，契爺代佢道個歉，say sorry好唔好？」

BENJI指住個屏幕「仲差四億喎？」

「得得得，第一回合我地李家棄權，我即刻抽返走D資金」

我望住屏幕上面嘅戶口對比，我仲維持係二十一億，李霆威嘅戶口一下子得返五億。

BENJI冷笑「好啦，我都玩夠喇，你慢慢平倉啦！返去教下你個仔，咩野叫禮貌，咩野叫修養呀！」

李總打左個電話「平倉！」

我見到我個戶口繼續增值，但係已經冇頭先升得咁快。同時大市係李總打完個電話落去之後開始谷底回升，到收市前已經收復大部分失地，全日跌左八百點。

李總呢個時候總算回復返少少血色

BENJI再到我電腦面前，將我個倉清空，變返做現金。我而家戶口竟然有三十億。

即係BENJI九個字之內幫我賺到廿四億！

陳老呢個時候宣佈

「大家睇得好清楚啦？一邊三十億，一邊五億。我而家宣布第一回合比試，老爺勝！」

「恭喜你呀老公！錫錫先！」

「恭喜你呀老爺」同時有兩把聲恭喜我

久違嘅聲音，熟悉嘅面孔，我帶住疑惑轉身

「司長？CAJUN？點解你地會黎嘅？」

「黎同你分錢囉！你話賺多左嘅一成分俾我地架喎，唔會反口呀嘛？」

「梗係唔會啦，我講得出做得到！司長，你唔嬲我喇？SORRY呀，我誤會左你。」經過果晚丹丹同我解釋，我先知道原來我同司長『反面』都係BENJI計劃之一。

「屌！司長邊有你咁撚小家呀？你條柒頭唔諗下前幾日D 英文野邊個幫你翻譯嘅？我同司長開通宵同你睇市搵新聞呀！你條仆街請食飯添呀！」

「係呢，肥仔華呢？無跟你地一齊黎咩？」

大門出面有一陣擾攘，陳家嘅管家行左入黎

「老太爺，出面黎左幾位警察，俾唔俾佢地入黎呀？」

陳老揮左一下手，管家對住對講機講「請班呀SIR MADAM入黎」

帶隊嘅係高SIR，原來佢調左去港島

「打攪哂喇陳老，李霆威先生，我地懷疑你同一宗內幕交易案，一宗操縱股價案同一宗不誠實使用電腦案有關，請你跟我地返警署協助調查。」

李總指住BENJI大喝

「王觀慈，又話王家會保持中立？你又公報私仇？」

「李UNCLE，我咪話過囉，王家成員唔可以干預警方調查架！」

「好丫，姓盧嘅你好野，你恃住朋友多丫嘛？我今次就睇下你D朋友點幫你？我出嘅第二個題目就係，擂台比武。我俾一個月時間你，一個月後同威仔比試。我地打MMA，除左唔可以用武器之外，你用咩野武術都可以，我睇下你到時仲可以出咩古惑！」李總講完呢句，就同高SIR一齊離開左陳家。

live

林作打柒鐘賠生？

外賣仔？

唔明，咩意思？

其實都有個問題想問樓主好耐，點解會將男主角同佢阿哥改成恭親王同咸豐帝個名

我幫你問吓盧生盧太

原來係咁，唔該曬樓主

其實幾個主角嘅名我都有落過少少心機改，at least唔係鳩改先。改名唔容易架，尤其改英文名更加唔係求其質個落去就算。

我都唔明

不過司長係入面一定付出好多
肥仔就無計了
不過老爺咁重情義理論上會求放肥仔一馬

但係好想知點解反差咁大
股市既野明d唔明d咁
係睇到應該泰國方面有好大變動
應該同個將軍有關

無敵風火輪大戰斷水流大師兄

係，是咪代溝

我麻麻地星爺，佢D GAG笑唔出

唔係樣樣都好笑既

不過相比黃百嗚個d劣質笑話

好打極有限喎 btw你啲文好正 磨牙磨牙

小弟對股票戰唔多了解

求解說點解臨尾賺咁多

「BENJI，到底係咩一回事呀？我到而家都唔明喎！」

我地係『訢彤號』嘅夾板上面燒野食。SANYA歡天喜地咁話好消息俾我地聽「慈哥哥！丹丹！SALLY！我得左喇，由今日開始，請叫我陳善妍顧問醫生！YEAH！」SANYA笑出眼淚，我地都感覺到佢終於放下一半心頭大石。

我地每一個人都同SANYA擁抱，一路以黎SANYA嘅努力我地都睇得好清楚，有今日嘅成就係佢應得嘅。

但係丹丹嘅慶祝零舍出類拔萃。

「恭喜你呀SANYA I love you! 錫錫先！」

「攬下得喇，錫錫就免喇，有人牛咁眼望住我地喇！」

「SANYA，恭喜你呀，我啱啱都贏左比賽！」

「慈哥哥同我講左喇，我都恭喜你呀，KEEP住個氣勢贏多場，我要見到李霆威收皮！」

「但係我唔係好明喎，明明MARTIN收市前一個鐘仲係贏緊你二十億，點解到最後會係你贏嘅？」司長問出左我地所有人嘅疑惑。

BENJI開左枝香檳，同我地每人都斟左杯。佢自己就飲紅酒。

「呢個故事，要由老爺準備熱身項目果陣講起。」

「大家都知道，軍艦鳥係我地係米埔發現嘅，我地仲拗左一輪，應唔應該俾丹丹帶走佢收養。好彩漁農處處長最後俾我說服左，批左許可證俾你地。」

「呢樣我地都知丫， 但係呢樣嘢同頭先嘅股票大戰有乜嘢關係呢？」丹丹好似比我更加想知道真相咁

「問題就係我哋帶走軍艦鳥嘅時間。我哋之前都分析過，要等兩只軍艦鳥傷勢復原，再加上訓練， 冇一個星期都唔可以。我同Martin互相都好了解對方，我都知道佢身邊嘅人搜集情報嘅能力唔差不過我哋王家。問題係， 我翻查過米埔禁區紙嘅紀錄，我哋去米埔嘅前後一個星期，都冇任何Martin或者佢手下申請禁區紙嘅紀錄。 如果肥仔華或者司長嘅資料係正確嘅話，我哋都已經搵到世界上速度最快嘅動物。咁Martin攞啲乜嘢嚟同我哋比賽呢？更另一樣可疑嘅就係肥仔華當日嘅態度，好似同我地全部人貼錯門神咁。最可疑嘅就係MARTIN果日嘅說話，直頭未卜先知我地果日會用軍艦鳥比賽咁。由果刻開始，我已經懷疑我地之中有一個人係李家嘅『針』」

「由果陣時你已經係度佈局？」BENJI已經唔可以用神機妙算黎形容，佢直頭係深謀遠慮、運籌帷幄。

「其實一開始我冇點樣刻意佈局，直至我聽到老爺你話你買中黃河東協前身果三間公司，我先至覺得奇怪。關於果三間公司會合併做黃河東協我都係收市前十五分鐘先知道，咁肥仔華係點樣聽返黎嘅呢？但係佢幫你賺緊錢，我又唔好意思叫你提防你D朋友，話哂你地由中學識到而家，點樣計感情都深厚過我丫。但係第二朝發生左一件事，令我冇得唔加以提防。」

「你係話我地黎你OFFICE落盤第一朝？」

「冇錯，記唔記得我同你講過有一部電腦係預先連接左你個戶口，另一部係俾你搵資料嘅？其實果朝我唔係去左開會，我係去左控制室透過CCTV睇你地嘅動靜。我發覺肥仔華一開始就代你發號施令，仲一揀就揀中左落盤果部機，你地唔好奇，佢係點知嘅呢？」

「咁都係得兩部機姐，可能佢撞中呢？」

「ok, 我當佢撞中，你知唔知道，你個投資戶口閒置超過三十分鐘就會自動鎖定，要用返就一定要你入密碼。我由OFFICE落去餐廳到你地上返去，肯定過左三十分鐘。但係肥仔華一坐落黎就開始操作，咁樣只代表一件事，就係肥仔華一早已經有你密碼。但係我唔可以打草驚蛇住，因為果陣時距離結算日都差唔多一個月。我太早做野只會令MARTIN有機會變招。呢個時候有個難得嘅機會，令我完全將注意力同針對目標放落去另一個人度。」BENJI講完呢句之後望住司長。

「我有一日係你地走左之後，PRINT左D搵工資料出黎睇，點知撞啱BENJI有野攞漏左返轉頭。」司長回億返起果日嘅情境⋯⋯

「咦，BENJI，你仲未走嘅？」

「有D野攞漏左姐，你唔早D返屋企？」

「係呀，想PRINT D資料預備搵工囉！」

「搵工？你之前唔係話想幫我手嘅咩？唔通你搵到好路數？」

「唉，我明嘅，可能我唔夠叻仔啦，你唔請我幫你手有你嘅理由嘅。我冇野喎，我搵緊幾間大公司MT，有地鐵公司，有黑海投資，仲有黃河集團添！」

「黃河集團？俾我睇下？嘩，咁緊要呀，申請人需要優秀英語能力，至少係國際英語測試獲得8分或以上成績，仲有係大型實驗室工作至少五年經驗。司長，你唔覺得呢份招聘廣告好奇怪咩？」

「BENJI你意思係？」

「你諗下，英文有咁叻，又至少係大型LAB做過五年，唔係本身已經係學者，就係POSTGRAD或者係MPHIL啦。即係一早諗定行學術路線，五年唔短時間喇喎，如果有人有咁嘅條件，會唔會無啦啦想投身商界呀？再講丫，D大公司請人通常都請十幾二十個慢慢篩選啦，點會淨係要一個人呀？同埋你睇下？呢份廣告係前日出咋喎，但係截止日期係下個禮拜喇喎，會唔會趕左D呀？如果我冇估錯，呢份廣告唔係請人，係搵一個特定嘅人，而呢個人就係你！」

「唔會掛，佢又點知道我呢度做得唔開心想轉工？」

「要知道又唔難嘅，我都唔需要任個間諜手段都問到你地平時唔會想講嘅秘密野。況且，我部電腦有裝防火牆架，正常點會咁啱有個廣告破解到我個防火牆，又咁啱俾你睇到，而你又咁啱有興趣呢？會唔會太巧合呀？如果我冇聽錯，老爺今日先至再安排過你地嘅分工咋喎？」

「BENJI，你意思係，我地中間有一個人係對家嘅間諜？」

「冇錯，如果我冇估錯，果個間諜好可能係肥仔華！」

「肥仔華？唔會掛？佢同老爺識左好耐架喇，而且肥仔華份人冇乜大志嘅，除左飲酒，就係想溝女之嘛？點會俾人收買到呀？」

「咁如果對家用美人計呢？呢個女仔，靚唔靚女呀？根據我嘅情報，肥仔華呢排就係去左金鐘呢間PURE AND TRUE FITNESS 做GYM，而呢個女仔每次都係同肥仔華前後腳去同一間GYM，兩個人有時仲一齊走，一齊食飯添！呢個女仔好可能就係肥仔華呢排性情大變嘅原因。奇怪嘅就係，我查唔出佢任何資料。」

「BENJI，我有咩野幫到你呀？」

「我講左你想黎幫我手果筆先啦，其實你個性同能力都好適合幫我手，但係我只係繼承人，好多野都要問准爹哋先可以做架。所以希望你唔好因為我未請你而有HARD FEELING啦，更加唔好遷怒老爺啦。」

「遷怒老爺？唔會囉！一單還一單，我前果排冇幫佢睇文件係我煩緊轉工嘅野，心情唔好姐。之前冇話到佢聽彭博果篇野係我都真係以為投資銀行嘅料點都準過一個記者掛？我同老爺十幾年兄弟，邊有話出賣就出賣咁兒嬉呀？」

「你唔會咁兒嬉，肥仔華就難講喇！司長，我想你做嘅野好危險，但係對老爺贏到呢場比賽好重要！而且，你同CAJUN之間，我覺得MARTIN同你傾得埋嘅機會大D。」

推推推推推

果然係司長係其中一個重要棋來

more more

「之後嘅故事，你地都知道喇。我扮做專登對MARTIN份工有興趣，寫低老爺買過咩野股票，搵過咩野資料。仲要留低係枱頭俾BENJI發現，仲要一連幾日去淺水灣搵MARTIN食飯，專登俾王家嘅密探影到我同MARTIN攬頭攬頸。」

「王家密探話返俾我聽，佢去偷影MARTIN同司長非常之順利。MARTIN好似專登要俾人影到佢同司長單獨見面咁，由果陣時我就推測，因為司長拒絕出賣老爺，所以MARTIN決定犧牲佢。順便賣個順水人情俾我，等我以為已經搵到二五仔，就會放鬆對肥仔華嘅防範。所以我要求司長狠心一次同老爺『反面』。」

「老實講，BENJI要求我同老爺反面果陣，我都好大掙扎。我要扮得好似出賣左老爺，又唔可以令件事冇彎轉。好彩，老爺最後都唔忍心撻D『有力證據』黎拆穿我。反而CAJUN最初唔知頭唔知路，真係差啲想衝入屯門搵老爺隻抽，好彩我解釋得切咋。」

「屌！你講到老爺咁撚戇鳩，正常人都想打柒佢啦！」

BENJI一路燒雞翼一路講

「不過就算唔係怪錯左司長，我都發現老爺有個幾唔好嘅壞習慣，就係你行開行埋都唔留意你D隨身財物，同埋每日臨走之前都唔睇下你部電腦熄左機未，結果尾二果個交易日就出左事。

肥仔華趁冇人見到，根據李家俾佢嘅清單，set好哂第二日執行嘅限價盤，第二日朝原本係升市嘅，老爺又冇CHECK落盤記錄嘅習慣，所以俾肥仔華順利瞞得過。我去到兩點幾先收到馬UNCLE話冇上到我架包機，而係察猜將軍用軍機送佢返黎。所以我要臨急臨忙安排民航處同北京政府，仲有駐港部隊協調俾泰國軍機降落，但係我又驚老爺一個攪唔掂。於是登入左佢個戶口睇下咩情況。點知一睇，不得了，老爺一樣指示都冇跟過我。

由果陣時我已經估到係李霆威同肥仔華盜用老爺戶口，於是我即刻打俾老爺叫佢改密碼，點知打左十幾二十次先打到。我即時有個好唔好嘅聯想，會唔會李家有心做成電訊網絡故障，堵截所有買盤，令全港一時之間做成只有賣盤冇買盤嘅假象，最後引致股價插水式下跌呢？

我果時忙緊攪軍機著陸單嘢，根本冇時間諗咁多，只好叫老爺千祈唔好郁個倉，然後根住老爺嘅組合黎LONG PUT，搏李家沽空我就可以刀仔鋸大樹。結果我估唔到李霆威條敗家仔連自己公司都夠膽沽，仲沽到低過佢將股份抵押俾銀行借錢嘅價。李總仲以為係馬總嘅嗱咋招，所以一直捕係機場等馬UNCLE落機，所以我地三個就會一齊黎陳家喇。」

「哦！我明喇，李總驚李霆威玩過火，將黃河集團質低到佢抵押俾銀行個價，咁下個交易日就會咁多間銀行齊齊同佢CALL LOAN！於是李霆威就停左沽空，BENJI你就用自己私人戶口繼續同佢沽落去，所以李總先過黎同你求情同埋你越沽，你LONG PUT嘅期權就升越多，所以就有大市越跌，我戶口越多錢嘅怪事。」

「聰明，仲要咁啱得咁撓，泰國果邊打俾馬UNCLE，佢地見到黃河集團股價插水式咁跌，加上又出售超市業務，係咪真係好似出面咁傳，黃河集團有資金周轉危機？由於泰國正值政治鬥爭期間，冇一個商人願意承接外國投資者嘅資產，所有商人都去請示察猜將軍嘅意見。察猜將軍本身同馬總老友，於是就將超市買落黎轉售俾馬總，於是馬總就用一個極低嘅價錢買起成間BIG D。而其他親政府嘅政客見到黃河集團連海外資產都要賤賣，更加確認佢地係資金周轉有問題，有機會影響到發電廠嘅工程。於是就同原本係第二標嘅桃園集團接觸，馬UNCLE都從善如流，主動將合約價錢減到低過李家十億從而投得電廠合約。於是就有你係陳家聽到果段泰文喇。果句嘅意思係，多謝哂，合作愉快！」

「咁點解李家停止左沽空，甚至撤走投資戶口嘅資金，我個戶口都繼續賺緊錢嘅？」

「因為沽空要平倉架嘛，如果李總果陣時唔平倉先，到第二個交易日，馬家投到泰國基建同埋超市業務嘅消息一出，D散戶仲唔夾死佢？加上我威脅佢唔托返起馬UNCLE嘅公司，我就會繼續沽黃河集團，到時佢就唔係賣一間超市同放棄一間發電廠咁簡單架喇！我要佢將所有海外資產嘔返哂出黎。所以，佢認輸平倉，我就梗係轉勢由淡友轉做好友，LONG PUT轉做LONG CALL，食哂兩邊啦！」

我地全部人都同BENJI乾杯

「BENJI，唔怪得老爺堅持要聽你講，唔怪得你咁有信心話講炒股票，李霆威一定唔夠你炒！」

「MARTIN係處心積累要打低老爺姐，如果唔係，佢純粹入錢落戶口度玩銀彈戰術，我都未必諗到個咁好嘅計劃。老爺，你知唔知你今次間接幫馬UNCLE賺到幾多錢呀？發電廠我當佢溢價比成本高四成啦，加埋超市質低左一半先俾馬UNCLE接手，就算扣左D察猜將軍嘅經手費，都閒閒地五十幾六十億美金架喇！差唔多等於李家一年嘅純利呀！」

「嘩！老公你好叻呀！幫爹哋賺錢賺到億億聲。我諗唔會再有人質疑我地係埋一齊喇掛？」丹丹直頭唔理咁多人望住都要同我錫錫。

「咁最後班警察入到黎拉李霆威，係咪你安排架？」

BENJI笑得好奸

「我話王家成員唔可以干預警方調查之嘛，冇話過我唔可以調配人手同安排升遷呀！我咪安排個肯調查李家嘅警司做指揮官囉！而且，我唔可以干預調查姐，報警同防止罪案發生係每個好市民嘅職責。」

我俾左個眼色丹丹

「SALLY，我地幫手攞埋D野食野飲上黎丫，呢幾個大胃王兩磅雞翼邊夠佢地食丫？仲有好多啤酒係根下呀，SANYA都幫我手丫。」

SALLY行開左之後，我先問BENJI

「BENJI，我打左成日都打唔到俾肥仔華，你知唔知發生咩事呀？」

「唉！肥仔華，俾高SIR拉左喇！」

唉, 肥仔華

蠢

肥仔華抵死

抵撚死，廢柴

咁到底係老爺好叻幫馬家賺左幾十億，定係 Benji 好叻賺返黎呢

老爺能夠令堂堂王家繼承人幫佢賺錢，仲唔叻？
識人好過識字

呢個真

好想快啲知肥仔華會點

打個比喻咪即係劉備請得到孔明咁
本身都唔係咩勁人
不過識到人又有些少皇族名氣

仲未有文嘅, 好眼瞓喇

聽朝有

「點解嘅？佢犯左咩事呀？」

「我剛才講左啦，佢盜用你戶口，用你名義出限價盤，所以基本上『不誠實使用電腦罪』同埋『欺咋罪』都走唔甩架喇。而且」BENJI冷笑「我份人最憎二五仔，就算佢冇犯任何事，落係我手上一樣冇好下場。」

「BENJI，你話肥仔華俾人收買左，件事係點架？」除左我，CAJUN都好關心肥仔華，不過佢平時唔識表達，所以每次開口都係尖酸刻薄。

「係唔係收買左我就唔知，不過綜合你，司長同老爺嘅情報，仲有我自己嘅觀察，肥仔華自從係遊艇上左岸嘅某一日開始性情大變，開始做GYM唔在講啦，仲開始戒酒，同CAJUN仲有司長保持距離，最離奇嘅係，佢見到SALLY好似反目成仇咁。不過呢D都唔係我最擔心嘅事。」

「我都有見到呀，上次佢去觀鳥同SALLY一句野都冇講過呀。我同丹丹問佢有冇蚊貼，叫佢俾D SALLY，佢明明有成盒係身都話冇哂呀！」

「你唔好話佢因愛成恨，溝唔到SALLY嬲豬？」司長好不屑肥仔華嘅態度。

「唔係喎，你地識左肥仔華咁耐，幾可見佢會因為溝唔到女心情低落咁耐架？佢唔係不嬲都話『女死女還在，下個更可愛』嘅咩？」

「諗起又係喎，佢最多咪劈返幾晚就冇事？咁佢呢排發咩野神經？」

我突然有個冇咩可能嘅聯想

「BENJI，你有冇方法查到肥仔華自從係遊艇上岸之後去開邊度蒲？」

「要查就唔難嘅，但係有咩野必要咁做姐？」

「我懷疑，懷疑咋下，SALLY個口就話唔想拍拖，但係係出面溝仔俾肥仔華撞到正。咁肥仔華咪大受打擊，之後嘅野就好容易解釋啦。」

「屌！有冇咁啱呀？你唔好去寫武俠小說？我就唔撚信喇！」CAJUN好堅持自己嘅睇法，肥仔華係因愛成恨。

「應該就冇咩可能喇，我雖然就冇派CID保護SALLY，但係陳老對陳家成員尤其係繼承人嘅安全都好重視架，陳家嘅暗衛同保鏢好多都係退役軍人或者G4， 如果SALLY有拖拍咁大件事仲唔神早傳返去陳家咩？」

「老爺，我地唔好再糾纏係肥仔華做咩事發神經啦，重點係佢已經發左神經，仲俾人拉左喇！BENJI，佢而家情況點呀，呢兩條罪判得重唔重架？」

「咁而家都係問話姐，都未搜證同落案起訴嘅。但係警方係肥仔華部電話同電腦都搜到佢登入過你戶口嘅記錄，其實夠料釘死佢架喇！至於判幾耐，佢之前冇犯事記錄，如果再主動認罪，其實最多可以減一半刑期嘅，應該三至五年到啦。」

「下？BENJI你可唔可以幫肥仔華求下情呀？或者我地幫肥仔華寫求情信有冇用呀？」

「其實，法庭會考慮社會知名人士或者被告嘅親人或者朋友嘅求情信嘅。不過最緊要嘅係，肥仔華要合作呀！佢到而家為止一句野都唔肯講，咁樣對佢好不利架！」

「一句野都唔肯講？咁李家到時咪將所有野推係佢身上？BENJI你勸下佢啦，或者我同司長去勸佢有冇用呀？」

「我諗最有效勸佢果個，係老爺！但係老爺肯唔肯勸佢，我就唔知喇！」

全部人都望住我，等我表態

「BENJI，如果我同警察講，佢登入我戶口同埋用我名義落盤係得到我授權嘅，係咪可以放返佢出黎，撤銷控訴？」

「老爺你放過佢？痴左線咩？今次唔係BENJI你輸左喇！肥仔華出賣兄弟，死十次都唔夠呀！」

「咪係囉，佢老母冚家摌！你唔係諗住以德報怨可以感化佢呀嘛？咪撚戇鳩啦！」

「BENJI我求下你丫，每個人都有軟弱嘅時候，肥仔華本性唔壞架！雖然而家我地仲未知道肥仔華發咩神經，但係我估好大可能係關溝唔到SALLY事嘅姐。我同肥仔華十幾年兄弟，真係做唔出見佢出事我不聞不問，更加做唔出明知有方法救佢我都唔救。」

BENJI都反對我嘅做法

「老爺，而家已經唔係我放唔放過肥仔華嘅問題。上次我叫你同司長攤牌果陣都講過啦，好多野我只可以公事公辦。況且，件事發展到而家，如果你放過佢，好可能會養虎遺患。萬一你唔可以成功感化佢，佢下次做出黎嘅野就更離譜。到時新仇舊恨一次同你算清就不可收拾架喇。萬一佢下次威脅到你同丹丹嘅安全呢？拿，我好認真同你講，你鍾意玩命係你嘅事，但係唔可以拉埋丹丹落水。我可以唔保護你，但係我一定會保護丹丹！」

「係囉，老爺你再考慮下啦，你唔為自己諗都為呀嫂諗丫？或者同呀嫂商量下先啦？」

我深呼吸左一下，堅定咁同BENJI講

「BENJI，如果我可以說服丹丹，你係咪可以順住我個講法，放過肥仔華？」

我遲早要同丹丹約法三章，唔係等佢下下陪姊妹傾計，我就下下都唔使訓。

丹丹同SALLY仲有SANYA有冇咁多偈傾呀？平時已經成日傾電話喇喎？佢同SALLY仲日日見住添。

時間已經過咗凌晨兩點，我就攤係張床上面囉囉攣訓唔著。

唉，呢排佢MAGIC TIME都冇打俾我喇，夜晚食完飯基本上各有各忙，莫講話『咩』丫，連傾計時間都少左。

我攞起個電話，就到MAGIC TIME喇喎，打唔打俾佢好呢？思前想後，次次MAGIC TIME都係丹丹打俾我，好似冇一次係我打俾佢喎？凡事都有第一次嘅，今次就我打啦！

「嘟嘟⋯⋯嘟嘟⋯⋯喂？」

「老婆呀，你係邊呀？我⋯我好掛住你呀！」

「哈哈哈！老公叻仔，你幫我贏左餐晏晝飯！」吓？唔係我幾點打電話黎都可以做輸賭題目呀嘛？

十分鐘之後，丹丹行返入房。

「冇人嘅？老公唔係返左房好耐嘅咩？嚇！嚇死人咩？」

「原來老婆咁細膽嘅！今次仲唔整蠱到你？」

「哦！你都大膽喇！幾時學得咁古惑架？實係跟司長學壞左架啦？」

「老婆，點解你一口咬定係司長，唔係CAJUN呢？」

「咁司長呢次表現最出色丫嘛，瞞住全部人同你反面喎，仲要扮間諜去接近MARTIN喎？點睇CAJUN都唔似有咁嘅表現囉！你唔好岔開話題呀，知唔知你嚇親我呀？個心離一離架！」

「係？點樣個心離一離法呀？等老公檢查下先。」我講完都由伸隻手入丹丹心口開始『檢查』

「喂！使唔使咁急呀？涼都未沖呀！喂呀，我嗌架，慢慢黎呀，鹹濕仔！」

丹丹推開我，然後滿面通紅咁望住我。

「又冇話唔俾你，慢慢黎得唔得呀？衫又未除，涼又未沖！」

「老婆，我好似好耐冇同你『咩』過咁，一時忍唔住姐。」

好彩，夜晚嘅丹丹冇日頭嘅丹丹咁難攪嘅。

「辛苦你喇，我見你緊張到錫錫都冇心機呀！好啦，見你咁俾心機，今晚好好補償你啦！喂呀，都話慢慢黎咯！」

我本來仲係床上面攬住丹丹，講講下野已經捉住佢隻手放落我下面要佢幫我起機。

丹丹除左條連身裙，我見到佢今日著住綁帶胸圍同底底，睇到眼都突埋。我即刻三下五除二，伸手去佢背脊同後背一拉，衰妹立即一絲不掛。呢個BODY多一分肥，少一分瘦，簡直係上帝嘅傑作。

我好快都除埋自己身上多餘嘅衣物，同丹丹，齊齊行入浴室。結果行左兩步，丹丹停低左望住我

「做咩呀老婆？」

「垂頭喪氣嘅？仲想唔想沖涼架你？」丹丹一野揸落我下體度，我係佢手上即刻變返作戰狀態，就咁樣，我條J俾丹丹揸住『押』去浴室。

一齊鴛鴦戲水，令我諗返起同佢一齊果晚沖涼嘅情景。我有少少情不自禁，趁丹丹烏低身較水，雙手扣住佢一對棉柔美乳，再從後頂住佢上下磨擦。

「喂呀！都話會俾你咯，有D耐性得唔得呀？」

嗚呀～爽！好耐冇舒服過喇。

「老婆，唔好郁住，咁樣好正，俾我舒服下先。呀～噢⋯唔⋯⋯」

結果較緊水果幾分鍾，丹丹就烏低身俾我捉住黎磨棍。

「停呀！因住走火呀你！沖唔沖涼呀？」

我地雙雙坐落浴缸，丹丹仲係度睥住我。

「有冇咁緊要呀？幾分鐘都忍唔到？」講係咁講，佢已經兩手並用取悅緊我。

「咁係爽丫嘛，你都知我一爽就亂黎架啦？」

「拿，今次唔好屈我唔俾你呀！係你掛住比賽冇心機咋！」

「咁而家我贏左第一場，我地係唔係可以好好『慶祝』？」

「咁貪心架你，頭先唔係同你燒野食慶祝左囉？」

「老婆，頭先我當BENJI同我慶祝咋喎，我係講我地嘅慶祝喎？」

「咁呀？我抵得諗D，叫BENJI入房同你慶祝囉？我訓覺冇眼睇你地。」講完佢自己都忍唔住笑

「好喇，唔難為你喇，黎丫，放對腳上黎」

我將對腳晾上浴缸邊，丹丹坐埋黎，而家我肉棒對正佢心口。丹丹兩隻手繼續配合愛撫我下體，然後將我尖端放入口，好似食雪條咁一啖一啖嗒緊我肉棒，另一隻手繼續摸我春袋。我合埋雙眼，慢慢享受呢幾下黎自天堂嘅快感。

「噢～～～好正呀，係咁樣喇老婆。係，吹慢D，一啖一啖吹。係喇，呢個位含住，啊～～～唔～爽呀！」

丹丹停左落黎

「你忍耐下好喎！唔係我驚你未行出去都爆左喎？」

「又係你叫我唔好忍嘅？咁真係舒服丫嘛。嘩，咁樣仲正！」

丹丹將成個上身壓落黎，美乳緊緊壓住同夾住我命根，緩慢咁上下抽動。

「啊！！！郁快D，好正呀老婆，夾實D！我黎喇，我真係黎喇！」

「慢慢黎呀，十分鐘都冇呀！」

「我唔得喇老婆，我地出去繼續好唔好？」

「好啦，放過你！」

樓主不忘初衷, 無忘記呢個本身係甜故

諗緊D好crazy嘅idea
希望唔會俾大家掟雞蛋

唔要NTR

珍
死罪嚟，冇得返轉頭

應該冇咁簡單，會唔會兄妹果啲老土野

出返去上床之後，丹丹趴係我身上錫錫，隻手係度摵我粒lin挑逗我。呢個姿勢我唔方便揸波，但係雙手都係佢嬌嫩嘅玉體上面游走，暢遊佢婀娜多姿嘅曲線，享受佢吹彈可破嘅肌膚，令我大過手癮。

翻雲覆雨左咁耐，丹丹對我嘅喜好同敏感點一早瞭如指掌。佢嘅錫法係蜻蜓點水，輕輕掃過我咀唇，我地舌尖輕輕碰撞，係我做出反應之前就離我而去。我心猿意馬，好想壓返住丹丹錫過夠。奈何丹丹用係SANYA度學返黎嘅自衛術鎖住我行動，我乖乖地訓係度摸下佢就冇事，一反抗就四肢無力，只能夠乖乖接受挑逗同引誘。我心有不甘，用投訴同求饒嘅眼神望住丹丹。過左二十分鐘之後，丹丹終於放開我。

「仲乜反抗姐？我錫得唔舒服咩？」

「老婆，你⋯你明知故問嘅？你知我想你錫耐D，你次次都揩兩下就走！」

「懲罰下你呀！你要分錢俾CAJUN同司長，有冇問過我呀？」

「老婆！D錢係我嘅，我決定點用都唔得呀？咁我同佢地由細玩到大架嘛，今次佢地冇功都有勞丫？」我難得大聲反抗丹丹。

「你咁惡做咩喎？我又冇話唔俾你分錢，我⋯我想你尊重下我之嘛？嗚⋯你以前唔會咁大聲鬧我架，你而家⋯你而家係咪有錢左，唔錫我喇？你D朋友有功勞，我冇功勞咩？你一毫子都冇分俾我呀！我仲要，你幾時想要，我幾時要服侍你⋯嗚⋯⋯」

「SORRY老婆，你話唔分就唔分，我賺幾多錢俾哂你！你唔好喊啦，你一喊我就手忙腳亂架喇。」我而家都唔知錫錫安撫返佢好，定幫佢抹眼淚好。正係慌亂之中，就見到丹丹狡黠嘅笑容。OPPS，我『又』俾丹丹整蠱左。

「盧生，你進步下得唔得呀？我地一齊左幾耐呀，次次都呃到你！」

我決定封住丹丹把嘴，廢事佢又奚落我。

結果一錫，就一發不可收拾。頭先俾佢玩左咁耐，係時候錫返夠本。丹丹冇再刁難我，佢柔順咁俾我錫住，我地對手都開始唔安分起黎。我對手俾佢雪乳吸住，巨龍開始憤怒，膨脹，丹丹係我巨龍完全甦醒嘅時候溫柔握住，上下捋動，三幾下手勢就將我帶到戰鬥狀態。我趴係丹丹身上享受呢段完美嘅前戲，同時投桃報李，伸手係丹丹身上身下種下點點火苗。

「啊～～～」我地同時呻吟，而且焦灼難耐。

我手指上下輕掃丹丹嘅粉色肉縫，將佢由嬌艷欲滴掃到小橋流水，我乘勝追擊攻擊佢嘅蓓蕾，另外伸出兩指佔領佢神聖甬道。

「啊～～～啊～～～！老公入黎啦，我想要喇！」丹丹係我進攻之下終於主動求饒，向我求歡。我嘅武器都係佢撫摸之下暴怒到最強狀態，丹丹冇等我慢慢黎，直接將肉棒對準欲望宮殿。隨住一聲嘆息，我地合而為一。

我身體仲記得丹丹甬道嘅刺激點，我採用跪坐姿勢，抬起丹丹對腳抽插，輕輕刺激佢嘅敏感地帶，引發佢更強烈嘅嬌喘。

「好正呀！老公快D！大力D！係咁樣喇，入D，好爽呀⋯呀！！！繼續，係喇，呢個速度，再快D，插入D！呀！！！～」丹丹意志已經完全崩潰，係我衝擊之下黎左高潮。

我改用另一種節奏抽插，肉棒每次都入到最盡頭，但係減慢速度，盡量令丹丹維持係快感嘅高峰。我嘅努力終於獲得回報，巨龍攻到最入之後開啟丹丹神聖嘅殿堂，我尖端，棒身同連接處完全被甜蜜溫馨咁包裹，吞噬。我爽叫出聲，知道極限將至。

我趴返係丹丹身上，輕吻住佢，引導佢將雙腳纏繞我腰身。當一切準備就緒，我開啟最後，最致命嘅抽插，靜待棄械投降嘅一刻。丹丹嘅隧道急劇收縮，對我嘅武器施加更火上加油嘅刺激，我精關被直接攻破，忍耐左咁多日嘅慾望爽快射出，被盡情拃取。我游走係高潮嘅天堂，久久未能回魂⋯

咁勤力 要推

「老公」 「嗯？」

「舒唔舒服呀？」 「舒服，多謝老婆服侍我。」

「傻瓜，老婆服侍老公天經地義丫嘛，你又乖又專一嘅，你想我點服侍你都得。同埋」丹丹係我耳邊講「我都好舒服呀」

丹丹伏係我身上錫錫，我諗返起我地相識以黎嘅種種，捱過咁多風風雨雨，仍然可以係埋一齊，覺得份外難得。我攬實佢，熱烈咁回應。

「老婆，我想傾吓偈呀！」

「嗯？有咩野諗唔通呀？都話架啦，你做完愛之後先有心機聽我講野架啦。」丹丹冇好似之前咁打我心口，而係幫我按摩膊頭同手臂。

「老婆，你唔鍾意我分錢俾我D兄弟呀？」

「傻佬，錢係你嘅，你鍾意點使咪點使囉。不過呢，如果你淨係分錢俾CAJUN佢地幾個，我覺得對SALLY，SANYA同埋BENJI唔公平喎！尤其係BENJI呀，佢冒住俾成個王家反對嘅風險黎幫你架！」

「咁不如老婆你幫我諗諗計丫，我要點樣分先係最公平呀？」

「其實我就覺得BENJI同SALLY唔會要你錢嘅，不過你都要問架，人地唔你老奉幫你架嘛！」

「咁，不如每人分一億？」「唔准呀！你好多錢呀而家？你至少分一半俾我呀，唔係我聽日開始唔俾你掂！」

「下？咁多呀？好囉⋯」

丹丹見到我『楚楚可憐』個樣，笑左出黎。

「你個孤寒種，我同我D friend冇你咁貪錢呀！但係你可以考慮下買間好少少嘅屋俾老竇媽子嘅。至於CAJUN佢地你想分幾多自己決定啦。」

「我見慣上流社會好多人，連埋MARTIN在內班二世祖，男人一有錢就身痕架喇。老公你唔會有呢D壞習慣架可？」

「唔會，你老公係好男人，同埋我咁毒，邊個會鍾意我丫？」

「車，你即係話我眼光差嘅姐？毒唔毒睇能力嘅姐，你有過億身家出入名車代步，毒撚都變男神啦。」

「老婆，我仲有個難題想同你商量呀。我想放過肥仔華，救返佢出黎，等佢唔使俾人告。」

「你唔係呀嘛？佢害到你咁，你都放過佢？」

「老婆，我識左肥仔華咁耐，我知佢本性唔壞架！我估佢係一時軟弱俾李家捉到機會先出賣我嘅姐，你話過丫嘛，每個人都應該有第二次機會。我地點解果陣時放過RUBY同JADE丫？就係因為佢地唔係主謀，而且落藥事件冇對我地做成嚴重傷害。咁同樣道理，肥仔華最多都係累我輸左錢姐，都罪不致死丫？」

「我唔係小器，亦都唔係記仇呀。老公，RUBY同JADE都係讀緊書，妹妹仔一時財迷心竅姐。但係肥仔華望住我，望住SALLY個眼神你睇唔到嘅咩？佢係帶住仇恨同怨毒嘅眼光黎望我地架，雖然我仲未知道我同SALLY得罪左佢D咩野，但係我肯定佢唔會收手架！雖然BENJI會派人保護我地姐，但係明槍易擋，暗箭難防呀。你都唔想我有事架，你應承過我同媽咪唔會玩命架！」丹丹訓係我膊頭上面勸我。

「我明白我要優先考慮你安全。老婆呀，雖然我唔知到底肥仔華發咩神經，但係可能係一場誤會呢？如果我地放過佢，而呢場誤會化解到，咪咩事都冇囉？如果唔係，呢股恨意一直係佢心入面，甚至隨住法庭判左佢幾年而紮根發芽，等佢放返出黎就變左真正嘅死結喇。一個帶住仇恨嘅肥仔華，加上近乎無限資源支援佢嘅李家，先係對我地處境做成真正嘅危險呀！老婆我求下你丫，我會搵埋CAJUN同司長勸佢。肥仔華唔係衰人，佢會聽我地勸架。」

「唔，你講嘅都有道理嘅，等我考慮下先啦。老公呀，我都想同你傾樣野呀。不如我地第二回合唔好打啦，認輸算啦？」

「下，難得有機會砌低佢喎？我贏多佢一場就贏喇喎？點解要認輸呀，你驚我唔夠佢打呀？」

「我係覺得李家出得呢個比試，一家做足準備，你唔會有機會贏架！而家我地贏左一場，就算今場棄權，最多都係打和之嘛。第三場係陳家出題目，如果爺爺真係好似我地諗一樣，搵SALLY度橋，我地咪等於預先知道題目？就算爺爺自己出題，都肯定會偏向你啦，斷估佢都唔想MARTIN贏你掛？同埋」丹丹講到呢度真係喊左出黎「老公⋯我⋯我唔想你有事呀⋯我地咁難得先捱過咁多事，我⋯我淨係想無風無浪行落去咋。MARTIN唔會光明正大比試架，萬一佢收埋把刀仔，或者手槍上擂台點算呀？打擂台要簽生死狀，無人救到你架！」

「唔會嘅，老婆，有爺爺睇住丫嘛！我唔知爺爺有冇陳伯咁好打啦，但係佢後生果陣長時間當兵，觀察力同反應一定唔差。必要時制住一個李霆威，仲要係出茅招嘅李霆威，應該唔難嘅。而且我都跟陳伯學過幾招散手，未必夠佢打姐，但係必要時卸開佢D力同走佬應該做到嘅。」

「係咪真係架？拿，你應承我唔准玩命架，係擂台上面有咩唔妥，寧願棄權都唔好死頂呀！留返條命先做到我老公架！」

「好，老婆，我應承你，我唔會同姓李嘅搏命。但係我真係想搵個機會好好教訓下佢。最多到時你叫我棄權，我一定棄權，好唔好？」

「拿，你話架，勾手指吸印！」

世事豈能盡如人意丫？但求無愧於心嘅姐？我希望，今日我嘅決定，唔會做成他朝嘅後悔。

第九章完

第九章嘅主題係人性，亦都係我係唔同章節裡面想間接表達嘅事。

商場如戰場，戰爭嘅關鍵係人，了解人性自然能夠係商場知己知彼。但係係了解他人之前，我地每個人更重要嘅任務係了解自己。陳老嘅一番訓話聽落虛無飄渺，但係當中嘅人生智慧，有幾多人消化到？

老爺兩個死黨，肥仔華同司長，都係唔同時間受到李家嘅引誘。司長捱得過，肥仔華捱唔過。我唔知大家點睇呢件事，有冇設身處地代入肥仔華嘅立場，去諗下如果你係佢，你會唔會性情大變？最能打動人心嘅收買，唔見得一定係金錢，利益或者色慾。欣賞、肯定同幫助可能比單純嘅物質引誘更致命。點解TINA可以輕易帶動肥仔華情緒？就係因為TINA明白咩野係人性。

BENJI係個好矛盾嘅人，一直做住了解人性，但係違反人性嘅事。可幸嘅係，BENJI一直走係正確嘅道路上面，如果有一日BENJI帶住呢一身本事走火入魔，後果不碪設想。BENJI贏到MARTIN唔係因為錢多，亦唔係因為濫用職權，BENJI係對肥仔華，司長同MARTIN性格嘅了解而幫老爺贏比賽，換句話講，BENJI了解人性。

老爺對人性一直有一種美好嘅憧景，尤其對住自己好兄弟，更加係理智上嘅盲點。我係老爺『情義兩難全』嘅挑戰入面輕輕帶過，但係老爺一日唔了解自己，了解丹丹，同埋了解人性，佢同丹丹都未可以安枕無憂，更大嘅麻煩遲早會出現。

如無意外，下一章應該會係呢本書嘅結局。我唔知大家有冇唔捨得呢本書，有冇唔捨得老爺同丹丹或者其他人物。我就肯定唔捨得大家，好彩嘅係，我地仲有一個結局編嘅時間繼續相處，希望大家珍惜啦。

老土都要講一句，冇大家就無我，請大家繼續支持。

可唔可以唔好咁快完

支持出外傳

正如樓主講benji對人性了解透澈, 而且可以好理性咁執行根據分析出嚟嘅決定

老爺真係好天真好婆媽, 成日諗得太美好

正常嚟講, benji9成半情況下做嘅決定係正確嘅, 老爺就調返轉

可能正正係老爺依種與別不同, 填補咗benji嘅盲點, 有時候做到benji都做唔到計算唔到嘅效果, benji先欣賞佢同佢friend.

所以無話好唔好, 只要發揮自己長處就ok

MoreMore

咁快就完? 唔係應該大把野寫咩??

Martin都應該就快收皮，佢個妹先難搞

所以唔係應該大把野寫咩?! 或者開第二集

要啦
一章邊夠寫多個新boss

呢個season應該只夠收martin皮
佢阿妹呢季最後一幕臨尾趁老豆阿哥pk曬就走出嚟收割

樓主 我好樓睇比賽之後李家既後續，好想睇李霆威俾啊爸鬧爆

上次屌得夠唔夠甘？但係我覺得李霆威抵屌架喎

又係時候推推post

比賽最後佢地都俾警察帶走左就冇左下文， 想睇佢地兩父子之後既下場。例如啊爸點樣再屌個仔冒佢簽名，點樣冇左好多錢而罰啊李霆威

我覺得丹丹成日整鬼老爺，好容易出事，成日唔知幾時認真幾時係玩，我最怕咁樣

可以屌得再甘啲🤪

可能個妹係下一篇主軸呢

或者下season係阿妹背後做嘢, 用千面人離間banji同老爺, 主軸變banji對老爺, 到最後先冰釋前嫌, season3先打阿妹

我係咪應該請個助手

仲有好多嘢未寫，神秘人又未寫，會唔會考慮繼續寫第二季10章

推！

第十章

黃河中心大廈係中環一棟標準嘅甲級寫字樓，佔地二萬平方尺，總樓面面積達一百二十五萬平方尺。身為香港數一數二嘅地標，黃河集團中心由美國著名建築師西薩佩利設計，雅納工程顧問監督建造。大樓由黃河集團宣佈收地，規劃，設計同建造就冇少過傳聞同陰謀論。聽講，黃河中心大廈嘅高度係集團主席李克儉參考興業很行同北京銀行嘅高度定出黎嘅。聽講，要係再棟銀行大廈中間建造集團總部係北京政府嘅意思。聽講，北京政府有意扶植李家取代陳家嘅龍頭家族地位。

李克儉企係集團最高一層，主席辦公室，望向腳下中環鬧市嘅車水馬龍，並冇感到半點舒坦，相反，佢只感到高處不勝寒。

人人稱羨嘅香港首富都有煩惱？係架，人人都有自己嘅煩惱，自己嘅業力。李克儉唔信上帝，佢信嘅係自己嘅能力。但係，佢望向佢腳下左邊嘅興業銀行總部，只覺得自己只係一隻活蹦亂跳嘅美猴王，係神通廣大嘅如來佛祖面前，只不過係笑話一則。

地理上，桃園集團，政府總部同興業銀行對黃河集團形成包圍之勢。實際局勢何嘗唔係咁？

世人睇落去李家做生意好霸道，背信棄義，有錢賺盡，過橋抽板，趕盡殺絕。諗到呢度，佢只有一聲冷笑。哼！做生意唔有錢賺盡，你去做慈善機構丫嘛？D廢人就係多廢話，自己冇本事賺咁多錢，就眼紅佢李家，佢李克儉有今日嘅地位。回歸之前抹黑陳家功敗垂成，回歸之後就改做搵李家麻煩。

講起陳家，李克儉諗起佢呢世人唯一又敬又怕嘅人，陳青松！陳青松好似自己嘅克星咁，無論財富，權勢同地位，佢『李總』係陳老面前總係矮一截。香港人謠傳陳家退出政壇之後影響力大不如前，佢本來都覺得有道理，直至一個月前先知道，所謂陳家衰落係一個徹頭徹尾嘅笑話。陳家將咁多年係地產同公共事業嘅利潤全部用黎增持興業銀行，再利用興業銀行準中央銀行嘅地位控股其他金融機構。而家香港銀行界，直接由陳家控股嘅只有興業銀行，但係間接或者實際上由陳家控制嘅大小銀行多達十間！可以話陳家話一，金融界唔可以話二。陳家要玩殘李家，只需要一句『配合警方調查就凍結佢一半流動資金。甚至透過政府操作，扣起佢大部分有商業機密嘅文件。再加上陳家賴以起家嘅貿易同船運，掌握左生意人最重視嘅資本同物流，陳家唔怕任何大小財團唔聽話，連黃河集團都唔例外。

李克儉總結自己做生意嘅經驗，最大嘅成功就在於『保守』兩個字。李家唔似得陳家可以係金融界呼風喚雨，唔似馬家本末倒置，海外資產同市場多到無法管理。亦唔似王家船頭驚鬼船尾驚賊，只敢分紅唔敢營運。李家做生意向來注重競爭優勢同執行力，對弱者殺過片甲不留，亦唔會令對方留有任何報復機會。對強者就遊說拉攏，乘機取而代之。李家橫行商界只靠兩個字：手段。

但係講起手段，佢再唔服氣，都要佩服一個人。呢個人係自己由細睇到大，盡得自己真傳，比親生仔更適合做自己繼承人。可惜，呢個人永遠做唔到自己繼承人。佢就係香港未來嘅政界領袖，王家嘅候任家主-王觀慈。王觀慈上星期係股市嘅一手操作，已經被金融界列為『大衛戰勝歌利亞』嘅參考教材。神機妙算嘅運籌佈局，冷酷理智嘅準確操作同嚴謹精密嘅邏輯分析，香港商界又有邊個新生代能出其右？

有時佢都會反思下，到底上天係唔係同四大家族開左個玩笑？陳家權勢滔天，去到呢代陰盛陽衰，點樣傳承家族都成疑問。馬家同李家旗鼓相當，亦都煩於接班同傳承問題。更大嘅問題在於馬愛彤根本唔願意接班。亦由於馬步榮只有一個獨女，先俾佢有機可乘。王家開枝散葉，第二代可以接班嘅人選竟然有六個咁多。堂兄弟之間雖然唔至於兄弟鬩牆，但係勾心鬥角，合縱連橫時有發生。王觀慈接手王家之後點樣應付呢班『親王』將會成為一大疑問。而佢李克儉嘅接班問題，佢唔愁冇男丁，唔愁兄弟鬩牆，唔愁下一代無心接班，但係⋯家家有本難唸的經呀！

「李總，班董事到齊左，可以開會喇」

「我知道喇，轉頭過黎。丫，仲有，幫我打俾李霆威，問佢捨得過黎未？」

黃河集團總部嘅會議室，富麗堂皇。在坐嘅董事呢一刻反而如坐針氈。呢班係商界橫行無忌嘅中環精英，到底有咩野事可以令佢地坐立不寧，寢食難安呢？

「唔好意思咁多位董事，我頭先睇文件遲左少少」

「李生，而家咩時候呀？仲掛住睇文件？我地仲有文件睇咩？有都俾王家搬走哂啦？」

表達不滿嘅係副主席，郭健棱。人稱郭董

「郭董，王家攞左嘅只係總部嘅文件，所有分公司照常運作。」執行董事鄒廉茂澄清。

「鄒生，你諗清楚啦，我地總部嘅文件擺左幾多商業機密呀？我地海外市場點樣運作，搵過邊D政客，使左幾多錢，全部記低哂架！你唔係股東你梗係唔使擔心啦，又唔係蝕你D錢！你呢D員工董事最多咪係東家唔打打西家？」

「郭董你咩野意思呀？我鄒廉茂由SALES出身開始跟李生開塑化廠，到而家二十幾年，集團有邊單生意我冇參與過？邊間分公司我冇管理過？邊個海外市場我冇考察過？集團有事我可以獨善其身？」

「我叫咁多位黎唔係鬧交嘅，係解決問題嘅！兩位加埋過百歲人架喇，唔好咁大火氣，飲杯茶先。」

「李生，當我多口講句丫。你嘅家事我地唔想理，但係你娶新抱還娶新抱，唔好攪到而家好似俾王家『抄家』咁啦？」開口嘅係公司總經理金衍林。

「金總，你講唔講道理架？盲嘅都睇到而家我李家係受害者啦？你咁多不滿，咪辭職放埋你手上嘅股份走人囉，我無謂阻你發財啦！」

「李生，個會開始左咁耐，令公子到底黎唔黎架？我地仲等佢解釋退出泰國市場嘅事架！」

「唔好意思咁多位UNCLE，我訓晏左少少！」李霆威門都唔敲，直接推門入黎。」

「威仔，你有冇禮貌架？開會都可以遲到嘅？要咁多個董事等你一個！拿拿臨搵位坐低啦！」李克儉即刻喝斥李霆威。

「MARTIN你黎得啱喇，賣泰國超市件事係點架？李生話佢唔知情喎？仲有湄公河電廠你上次唔係拍哂心口實爭到返黎嘅咩？點解會俾桃園集團搶左架？」

「郭董，泰國超市本身利潤就低，而且泰國正值政治不穩，經濟下行。泰銖一個月內已經跌左10%，與其長期蝕落去唔知邊日先回本，不如而家放左佢啦。我都唔算蝕賣架，我地二十億美金買返黎，二十五億美金賣返出去，都賺左五億丫？D文件一早放左係阿爸枱面，可能佢忙得滯簽左冇為意姐。電廠合約我真係無辜架！本來同總理傾好左今個星期簽約，點知泰國無啦啦黎場政變，D議員全部繞過總理去搵察猜將軍，我有使錢架，不過馬步榮打人情牌我邊夠佢爭喎？」

在場嘅董事聽到李霆威嘅解釋，個個都搖頭嘆息。

無遠見，無策略，冇商業頭腦，冇政治判斷，李生憑咩野覺得佢可以做繼承人？

「李生，呢D就係令公子嘅能力呀？係人都知泰國超市無錢搵架啦，但係我地唔做超市點控制物流網絡呀？點樣打通大中華出口泰國農產品呀？點樣安排其他港商去泰國插旗呀？做泰國生意第一日已經知道要同察猜將軍打關係架啦，李公子你唔係而家先知呀嘛？」

「咁多位董事，泰國市場呢件事的確係MARTIN疏忽左，我同大家保證，我地係泰國市場嘅損失，會係其他市場賺返黎。」

「李生，就算唔講做生意，講投資眼光，我有睇D娛樂新聞同埋財經版都有講呀，令郎參加個投資比賽連個普通打工仔都鬥唔過，仲俾王公子殺過片甲不留添！李生，你當我多事多次丫，你唔係仲有個女嘅咩？MARTIN能力唔夠咪讓個位俾細妹囉，兩兄妹拍住上都得嘅姐？」

聽到其他人提到自己個女，李克儉有D唔自在

「唔好意思，呢D係我家事，我唔打算係度討論！如果各位冇其他野要傾，今日個會去到呢度先，散會。」

所有董事走哂之後，李克儉黑哂面同李霆威講「你聽到啦？係咁多個董事面前俾人奚落，俾人串，我係你真係唔知塊面擺係邊喇！你冒我簽名賣泰國超市我都未同你計！今次擂台比武係你最後機會，你唔好俾我睇到你由細到大學功夫都唔夠個姓盧嘅打呀！你今次都贏唔到，以後我個位就萱萱坐，你好自為之！」

李克儉走左之後，李霆威攞起枱上面枝鉛筆，狠狠折斷成兩半「盧奕訢，今次新仇舊恨我同你一次過算清！」

how many 獲 did you 扑him last night

你講乜？

李少好似成套嘢都無咩長進咁

聽到其他人提到自己個女，李克儉有D唔自在

古惑仔 浩南出神風腿果集

13妹問鬼妹，東星何勇尋晚扑左你幾多獲

其實仲有冇人睇緊架？

有呀

呢兩日唔得閒睇 但係頭先已經追返晒啦
樓主加油

有啊第一次cm

有呀, 等緊你出文

報到

有

日日都等樓主啲文

梁啟華俾警察扣留左好耐

佢而家內心入面好驚，但係表面上只能夠強裝冷靜。TINA話過，怯就會輸一世，佢顯露到軟弱就會俾警察發現破綻。自從佢俾人拉左押返黎，己經不下數十次俾人問話落口供。佢好驚，但係佢一句野都唔可以講，費事惹上更大麻煩。

只要佢捱到兩日，警方冇證據告佢嘅話，到時就只好放人。

根據香港法例，警方扣留疑犯唔可以超過四十八小時，超過呢個限期，警方再唔落案起訴，就必需釋放疑犯。

高SIR睇下個錶，已經超過四十七個鐘，再過一個鐘，佢就必需放左梁啟華。

上頭落左命令，呢個肥仔，唔可以言語侮辱，唔可以剝奪睡眠，更唔可以嚴刑逼供。

高SIR當差以黎，從來未試過咁挫敗。名義上所有警察都係一哥嘅下屬，但係由於香港嘅政治環境特殊，實際上，管理包括紀律部隊在內嘅行政部門另有其人，佢係當今特首嘅大公子，人稱王公子嘅王觀慈。王家係政壇呼風喚雨，只係王家成員無論係特首王天龍，三軍司令王傲龍，局長王人鳳定係終審法院法官王仁龍都恪守尊重警方專業同埋司法獨立。王觀慈平時都好少過問警方調查，最多係聽下D大案查到咩進度，俾下意見。但係王觀慈對呢個肥仔明顯係唔同態度。先係預備好哂證據同情報俾警方拉人，拉左人仲要下令唔可以嚴刑逼供，除非佢自己想講，否則唔好俾壓力佢。

可以升做總區指揮官，高SIR當然識睇上司眉頭眼額。但係佢實在睇唔明王公子諗法。人，係佢話拉嘅，但係拉左又唔落口供又唔起訴，只係叫人好好看住佢，唔好俾佢自尋短見。但係除非佢想講，否則唔可以俾任何壓力佢，更加唔可以行私刑撬開佢把口。

高SIR好無奈，如果上頭唔係有呢D命令，佢有一百種方法令姓梁嘅開口。但係上頭一早吩咐左，令佢有D功敗垂成嘅感覺。

「高SIR，上頭話梁啟華單野有最新進展，叫我地放左佢喎！」

「人又係佢捉嘅，而家又係佢要放，咁自相矛盾架？」講係咁講，高SIR都親自去到羈留室放人。

「梁啟華，上頭話放左你，你可以走喇！」

咁奇怪？王觀慈同埋盧奕訢唔係應該趁機會鋤死自己嘅咩？

直至佢行返出去警署門口，梁啟華先發現TINA一直等緊自己。

「華哥，冇事喇，佢地冇對你點丫嘛？」

「佢地都算客氣，可能唔想俾你投訴佢地掛？TINA，佢地提早放我，係咪同你有關架？」

「唉，你要多謝少爺呀，佢為左救你放棄第一場比賽呀。佢話比賽點重要都唔及兄弟重要呀！」

「肥仔華！」

「肥仔華，收手啦，跟李家做野冇好下場架！」曾俊安見到好兄弟出返黎，總算放下心頭大石。

「係囉，肥仔華，李家俾左咩野好處你呀？李家俾到嘅，老爺同阿嫂一樣俾到啦！老爺賺多左二十五億呀！佢話分一成俾我地呀，你信條二世祖都唔信自己兄弟？」韓家進加入埋曾俊安，想勸梁啟華回頭是岸。

提起盧奕訢，梁啟華無名火起！

「唔好叫我肥仔華，尊重嘅叫聲華哥！我身體有毛病咁多年，就俾你地笑足咁多年，你地心目中仲有我呢個兄弟咩？盧奕訢有當我兄弟咩？我話俾你地聽，呢件事未完架，盧奕訢等住係擂台上面俾李少打到殘廢，我諗起都開心呀，哈哈！」

「肥仔華，我盧奕訢到底得罪左你D咩野？你真係一D舊情都唔念？你為左呢個來歷不明嘅TINA，同我地幾兄弟反面？值得咩？我地就算有不和，咪好似我同司長咁，唔啱傾到啱囉！我應承過會分錢俾你地，我講得出做得到！由我開始比賽到而家，你哋冇功都有勞。兩億五千萬分俾你地太𠮩𠹌喇。我同丹丹商量過，我攞三億分俾你地，每人一億！到你減肥成功果日我地一齊上船慶祝，飲個不醉無歸丫？」

「盧生你同我收聲，邊個話我來歷不明架？你唔好話自己有眼不識泰山，孤漏寡聞？你自己對兄弟狼心狗肺，仲唔俾兄弟識朋友呀？盧生你知道咩野係崩口人忌崩口碗架可？華哥之前減唔到肥係賀爾蒙失調，身為佢兄弟，你地呢幾個垃圾一句鼓勵說話都冇，仲冷嘲熱諷食花生？少爺真係冇話錯你地，你著幾多套AMANI，戴幾多隻AP，垃圾始終係垃圾。」

盧奕訢冇理到TINA嘅挑釁，繼續勸梁啟華

「肥仔華，你呢個花名我由細叫到大架喇，都已經叫慣左。我完全冇笑你嘅意思，如果你真係想我地改口嘅話，你俾少少時間我。D錢我話過會分俾你就唔會收返，你幾時諗通左，都可以去搵司長攞支票。你真係以為李霆威救到你出黎？唔好咁天真啦！我救得到你一次，救唔到你第二次，你好自為之啦！但係⋯如果我係擂台上面俾李霆威打傷，你真係會開心咩？我哋嘅關係，係咪要惡化到呢個地步？真係要我流血重傷，你先會平息？」

「屌！肥仔華你係咪戇鳩架？我地有心笑你，就唔會同你玩咁多年啦！邊個對你好，邊個利用你，你分唔出嘅咩？你嬲緊老爺D乜野咪痛痛快快講出黎囉，佢唔肯道歉我同司長幫你打柒佢！」

梁啟華冇理到盧奕訢，佢直接同韓家進講

「CAJUN，司長，你兩個永遠都係我兄弟。但係，同盧奕訢咁嘅人玩，我勸你地小心啲喇，你地俾人賣左都唔知咩事呀！你地都俾少少時間我，盧奕訢俾到咩著數你地，李少俾多十倍！到時候我包你地住大屋，坐跑車，食港姐！你估淨係得佢有遊艇咩？李少屋企咩都有，遊艇又有，遊輪又有，連私人飛機都有。我果一億，司長，一個月後，咪同我封多一蚊俾佢囉！哈哈哈！仲有我警告你呀盧奕訢，TINA係我恩人，我知己，你最好對佢客客氣氣。唔係嘅話，我祝你同馬愛彤身體健康，出入平安啦！TINA，我地走！」

幾時出事

傻閪華

肥仔華依啲傻鳩算啦

幾時可以唔洗再睇到肥仔華，條濕鳩好煩無料扮有料，比人當狗撚都唔知

總要有人做下巴位既

呢排都見到條25仔做on9野，睇到好燥

老實講, 雖然知道係劇情需要
但識左幾廿年的好兄弟可以為左d咁的事反目成死敵
就有少少太出戲
咁多年的友情, 基本上都7788轉變為親情
親情有個特質, 有咩argue會關埋門打餐飽
但門外有敵人, 就肯定會一齊打9死你
利申 個人經歷

點會無

仲未鬧完交

一直追緊

當然有啦，不過你深夜出文要第二日先覆到

每日都追 加油樓主

會唔會最後Martin 係叫肥仔華同老爺打，然後老爺唔忍心，所以輸第二局
分勝負可能係第三局

應該點都會有第三局

咁主角會好傷喎

「好丫，姓盧嘅你好野，你恃住朋友多丫嘛？我今次就睇下你D朋友點幫你？我出嘅第二個題目就係，擂台比武。我俾一個月時間你，一個月後同威仔比試。我地打MMA，除左唔可以用武器之外，你用咩野武術都可以，我睇下你到時仲可以出咩古惑！」李總講完呢句，就同高SIR一齊離開左陳家。

應該講明係老爺對李少

不過一定利用肥華擾亂軍心

老爺冇得出蠱惑，不過Martin有
可能裁判搞鬼

咁Martin 可能搵肥仔華嚟要挾老爺，拎哂肥仔華啲痛腳嚟搞到老爺認輸

咁先唔會咁快完故麻

「失敗左？」

「SORRY老闆，估唔到王觀慈咁狡猾，同曾俊安夾定做場戲俾我地睇，曾俊安完全冇諗過出賣盧奕訢。王觀慈一早鎖定左梁啟華係二五仔，係公司佈定天羅地網，梁啟華一舉一動都俾人監控左。」

「唔，王觀慈比我想像中聰明。佢最後一個鐘頭嘅操作出乎我意料之外。尤其係迫到李克儉即時平倉再順勢轉向做好友，如果佢心恨手辣一D，真係隨時賺過百億。不過關鍵始終係李家泰國市場根基唔穩，李克儉諗住以本傷人，李霆威由頭到尾將超市係股票咁炒。雖然泰國市場賺唔到錢，都叫做全身而退，冇做成更大嘅麻煩。」

「對唔住老闆，係我疏忽左，冇諗到王觀慈會同曾俊安夾計。我地以為賣左個順水人情俾王觀慈，點知佢將計就計等我地以為梁啟華冇俾人發現。甚至安排韓家進一早已經HACK人左李家嘅SERVER睇到李霆威呢一個月點部署。」

「我知，咪俾佢睇囉！對付一個防唔到嘅黑客，唯有令佢得物無所用。郭嘉，呢件事都唔係冇得著，起碼知道盧奕訢身邊嘅人冇咩本事。而且，其實呢個比試一開始李家已經輸左大半。馬步榮根本唔在意盧奕訢贏唔贏到比賽，佢只係裝個陷阱引李霆威訓身咁用銀彈戰術黎贏盧奕訢。李霆威越失去理智，五十億一百億咁谷大個戶口只會令陳家有籍口凍結埋李家父子嘅私人戶口。而且，王觀慈等左好耐要搜集李霆威嘅犯罪證據，李霆威要打殘盧奕訢嘅企圖太易睇到喇，所以先俾王觀慈捉到機會偷雞。郭嘉，呢件事錯不在你，證明盧奕訢身邊唔係個個人都收買到嘅。係呢，梁啟華情況點？」

「盧奕訢同警察落左口供，話梁啟華登入戶口同出限價盤係得到授權嘅，律政司唔會起訴梁啟華。」

「哦？咁兄弟情深呀？梁啟華操成點呀？」

「我叫阿豪加多左DECA同GH俾佢，阿豪點佢『甩水』都甩得七七八八，係時候改program增肌。老闆想我地繼續定取消計劃？」

「繼續，做咩要取消呀？你去同梁啟華講，盧奕訢咁盛意拳拳，咪同佢和好如初囉！」

「但係，老闆，咁樣我地之前嘅付出咪白做一場？同埋，王觀慈佢地唔會對梁啟華有戒心咩？」

「唔使咁心急，李霆威都蠢唔哂，佢上次俾你嘅指示起碼有一樣係啱嘅。梁啟華唔使處理住。呢個人留返起度我有用。王觀慈會唔會對梁啟華有戒心？會，梗係會啦！唔止王觀慈，仲有陳善妍同馬愛彤都唔會再信梁啟華。」

「咁老闆係仲俾佢地和好如初？」

「但係比賽果個係盧奕訢丫嘛？梁啟華唔主動投誠，點樣離間到佢地呢班人？你等住睇好戲啦，話唔定第二場比試李家可以不戰而勝。」

「不戰而勝？點解嘅？」

「郭嘉，你知唔知盧奕訢今場最大嘅障礙係咩野？你知唔知而家邊個最唔想盧奕訢打擂台？」

「李霆威？」

「梗係唔係啦，李霆威恨不得擂台上面打死盧奕訢啦！盧奕訢係時候好好了解一下佢身邊嘅人喇！係呢，李霆威呢排攪緊乜？有冇訓練下？」

「冇呀老闆，李霆威好似信心爆棚，話一對一盧奕訢唔係佢對手喎。」

「天真！驕兵必敗！盧奕訢打唔打得我唔知，但係馬愛彤，王觀慈同埋陳善妍都練過武術架。尤其係陳善妍，佢嘅功夫係李霆威嘅克星。郭嘉，賣條橋俾李霆威，搵梁啟華陪佢對打。」

「老闆，唔驚佢通水俾盧奕訢咩？」

「由佢通囉！我最驚佢唔通。我即管睇下盧奕訢捱唔捱到去比賽？」

「老闆想我點樣安排？」

「係時候俾梁啟華睇下佢當日幾『威水』喇！」

live!

又block一個傻鳩

上面個師兄，多謝支持，不過下次請唔好quote文

每日一篇？以前都有兩篇

真係打肥仔華

寫緊

「SANYA，我打擂台姐，使唔使叫哂成棚人過黎呀？同埋我地黎呢度做咩呀？」

「黎武館，就梗係訓練啦，你估黎打邊爐咩？不過今日要教你果個唔係阿爸，係我！同埋佢地都係呀爸叫我叫埋佢地過黎嘅！」

「你意思係陳伯嗌佢地黎嘅？佢地係度幫到我咩手呀？仲有點解唔係陳伯訓練我嘅？」

「老爺，你唔記得叔公講唔可以搵長輩幫手嘅咩？因住俾人取消資格呀！但係點解叫佢地黎我就唔知喇，你問呀爸囉！」

「早晨呀老爺，果然做足準備喎！你地住新界嘅，仲早過我同SALLY呀！」

我地而家係一間睇落好破舊嘅中醫診所入面，估唔到呢間醫館樓上，係一間隱世武館

雖然係隱世武館，但係除左武器之外，都擺左好多健身器材。仲有擂台添，睇黎SANYA對我今次訓練同比賽做足準備。

「SANYA，呢間武館叫咩名呀？叫寶芝琳，定係龍虎門呀？」

「叫『武館』」答我嘅唔係SANYA，而係啱啱行入武館嘅陳伯。

「陳伯早晨！」CAJUN同司長自然同我一齊打招呼啦。

「早晨呀盧，食左早餐未架？我地今日訓練好辛苦架！希望你捱得住啦！」

「陳伯，我會盡力嘅，但係，我想問叫埋我D朋友黎做咩呀？」黎食花生咩？

「你打擂台丫嘛，擂台比武就梗係有觀眾架啦，你係陳家同威仔打仲多觀眾呀！由第一日開始，就俾你熟習下壓力呀！」

OPPS，真係比我估啱左。

「既然都係觀眾，我諗陳伯你唔介意招呼多一個人架可？」門口呢個時候行左個人入黎。

「肥仔華？我反對！一次不忠百次不用！肥仔華恩將仇報，你話分一億俾佢，佢話去多一蚊俾你呀。你聽唔聽得明呀？做帛金俾你呀！咁嘅人你仲叫佢歸隊？仲話俾佢睇你訓練？」

「老爺，我唔係想批評肥仔華呀！我明白你地識左好多年，有咩野都想佢地參與一份！但係術業有專攻喎，投資我當佢可以幫下眼搵資料，但係你而家打MMA喎，佢幫到你咩手呢？聽BENJI講，過左呢場比賽再搵肥仔華啦。」

「係囉！老公，我諗起佢想對付你個樣，就周身唔安樂架喇。你仲叫佢黎睇你訓練，我驚未等到你比賽，我已經忍唔住同佢隻抽呀！」丹丹直頭指住肥仔華，擺明話唔鍾意佢。

「老婆，你信我一次丫，肥仔華一時糊塗架咋，佢真係知錯架喇！你話架嘛，每個人都應該有第二次機會，你睇在我份上，俾多次機會佢丫？」

BENJI見我仲未放棄呢個念頭，再加多把嘴說服我

「老爺，我當肥仔華真係一時糊塗，但係佢身邊果個TINA呢？我唔係嚇你，但係我用王家情報網完全查唔到個咁嘅人。我調返中區警署嘅CCTV出黎睇，用人面偵測技術掃描佢，都唔可以係政府資料庫搵到佢任何記錄。萬一佢同肥仔華夾埋，想跣你一鑊呢？咁你咪即係擺個不定時炸彈係身邊？」

司長諗返起同TINA講野果幾分鐘

「BENJI，你話政府冇佢記錄係咩意思呀？我地同呢個TINA見過幾分鐘，佢講野唔係好多，但係句句都係存心挑釁老爺，想老爺同肥仔華大打出手咁架！」

BENJI難得係我地面前皺起眉頭

「政府資料冇呢個人嘅記錄，得兩個可能： 一係佢就係死人，再唔係，就係根本冇個咁嘅人。」

「屌！咁更加冇可能啦！我地見住佢生勾勾係度，點會係死人姐？不過老爺你真係諗住叫返肥仔華返黎呀？諗清楚喎，條撚屌好似你殺左佢全家咁喎！我同阿嫂同一個睇法呀，我驚我同司長忍唔到你打擂台，已經打柒左肥仔華喇！」

肥仔華見到個個都唔歡迎佢，唉聲嘆氣咁講

「唉，老爺，我明嘅，我之前咁樣對你，要佢地接受返我係要D時間嘅，我唔阻你地喇，我返去做GYM先。你比賽果日我再黎睇過你啦！」

我拉住肥仔華隻手，諗住再幫佢解釋下，點知肥仔華痛到眉頭皺起，面色發白。

「肥仔華你咩野事呀？你傷左呀？俾我睇下？」

「老爺你唔好睇啦，我自己唔小心之嘛」

說時遲，那時快，我已經拉高左肥仔華衫袖

「瘀哂嘅？肥仔華，你俾人打呀？邊個打成你咁架？」

「老爺，你唔好問啦，我唔想講呀！我⋯我冇野架，去睇下跌打冇事架喇。」

CAJUN一野攔住門口

「肥仔華，係唔講清楚唔使旨意行出呢個門口！你點解會攪成咁架？你得罪左咩野人？定爭人錢呀？」

司長有個更恐佈嘅猜測

「你唔係去同李霆威試招，俾佢打到你咁呀嘛？」

BENJI聽到呢度，即刻冷笑

「苦肉計？肥仔華你D演技差唔差D呀？你當我係三歲細路仔呀？」

SALLY都擰下擰下頭

「最初識你仲以為你夠老實，跟左你大佬一陣學到個人蠱蠱惑惑！咁樣都想我信？我陳茜娜倒轉黎寫呀！」

「老公呀，佢睇死你心軟唔同佢計較架咋！你睇下佢上次個樣？好似想買起你咁款呀！點會咁好心幫你試招呀？你信BENJI一次丫，佢係立心不良架！」

肥仔華震下震下咁攞隻USB手指交俾我

「老爺，幫你試招係我自願嘅，呢度係我同佢試招嘅過程，希望你用得著啦。阿嫂對我有意見，我明嘅，我都係唔好留低喇！」

「肥仔，企係度！」

「王公子，雖然我唔知呢個肥仔同呀盧有咩野恩怨，但係入得我醫館，過門都係客丫？你唔想佢留低睇呀盧訓練，但係我帶佢落樓下煲藥俾佢，幫佢捽藥酒可以掛？」

BENJI見到我又幫佢求情，陳伯又幫佢求情，眼神同語氣明顯帶住失望。

「老爺，我知道我而家講D咩野，你都聽唔入耳架喇！但係呢場咁精心設計嘅苦肉計，唔通你真係睇唔出？既然係咁我都無話可說喇，打功夫我唔擅長，我都係無謂騷擾你訓練喇。希望你唔會後悔今日嘅決定啦。」BENJI講完就行出左門口。

SALLY望左肥仔華一眼，都跟埋BENJI走左。

丹丹望下SALLY同BENJI，又望下我

「我我我，去勸下BENJI先」之後都跟住閃埋出去。

「講完啦嘛？可以開始訓練未呀？」

見到已經準備好嘅SANYA，我暫時擺低呢件麻煩事，專心開始訓練。

點撚解可以咁撚蠢？

屌佢老母 真係豬閪

其實有d夾硬黎

嘩，屌佢老母，蠢撚到豬兜咁款
嗱嗱臨輸撚咗佢算啦
用試招嚟r 返做fd 真係得老爺咁閪戇鳩先會信

但係話晒識左十幾年大家真係可以一個眼神就知大家有咩想講有咩好笑，咁樣嘅朋友發生落自己身上真係可以話出賣左一次就唔再信佢咩

男主係咪嗰啲同女朋友一齊十幾年，之後發現俾人帽咗都會選擇一齊嗰啲人嚟？
話就話係十幾年朋友，只要佢有一次出賣，就預咗係咁先了

一次不忠百次不用

老實講主角同大愛左膠有咩分別
香港宜家搞到咁就係因為呢種人

或者男豬成長左，用計中計扮信肥仔華呢

我覺得老爺之後會解得開肥仔華背叛之謎

三盤兩勝，第二場一定係老爺輸啦

肥仔華嘅出現+老爺嘅大愛左膠
注定呢一場係輸

如果有得俾我再揀一次，我一定唔會答應擂台比武。

因為由開始訓練到而家，幾乎冇一樣野係順利嘅。

訓練一開始之前，SANYA用左三十分鐘同我講咩野叫MMA，同埋黎緊一個月會訓練我D咩野。

「MMA，全名MIXED MARTIAL ART, 即係綜合格鬥，意見係除左唔可以用武器之外，你可以用任何武術比賽。根據李家制定嘅規則，佢地建議比賽採用越少限制越好，具體建議有三條。第一：唔准用武器。第二唔准攻擊重要部位，包括眼，頭髮同下體，到時比賽應該有護陰提供俾你地。第三，比賽分三局，每局五分鐘，任何時候裁判認為你失去戰鬥能力都會立即完結比賽，即係俗稱KO。如果三局之後都冇人被KO，就會由裁判以點數判斷勝方。」

「SANYA，我有問題，比賽有冇棄權或者由第三者中止嘅機制？」

「根據規則，除左裁判之外雙方助手都有白毛巾，只要雙方助手任何時候掟白毛巾出黎，比賽都立即結束。」

「咁照睇落去規則都好公平丫？」

「太天真喇，老爺，真正不平等條款我未講呀！裁判由叔公，李總同馬總擔任，但係以李總嘅決定做最終決定。第二，李家係比賽之前對規則有修改權，比賽期間對規則有解釋權。第三，雙方上擂台之前要簽生死狀，比賽期間有任何受傷或者生命危險，都唔可以用法律途徑追究。」

「嘩，咁咪即係俾李家玩哂？」

「慈哥哥睇完呢個所謂規則之後，佢覺得根本李家唔志在同你比試，志在有個光明正大嘅籍口係擂台上面買起你。李霆威由細到大練武術，佢D擦鞋仔開哂賭盤賭佢可以幾多招同幾多分鐘之內KO你。所以我好認真問你一次，你真係要同佢打？你而家棄權最多你地都係打和。去到第三回合到叔公出題目就唔會咁偏坦李家架喇。」

「SANYA，我要打，而家難得有機會令佢係咁多人面前放棄婚約，而且我都要搵個機會好好教訓佢。」

「咁好啦，比賽果陣，陳家會派醫生監察你地狀況。另外我會做你助手，如果你地實力相差得太懸殊，或者你受傷得太嚴重，我都唔會俾你打落去。我而家開始解釋下黎緊一個月我地會做D咩」

SANYA搬左個人體模型過黎

「如果肥仔華資料係冇錯嘅話，我地可以確定李霆威練開拳擊，擅長打擊技。」

「打擊技？」

「冇錯，即係用拳腳擊倒對方嘅技巧。」

「咁我有幾大機會打低佢呀？」

「阿爸話過你每日都有紮馬同埋識少少卸力轉移嘅技巧，但係你而家要對嘅係訓練有數，而且一心要攞你命嘅拳擊高手，老實講你勝算得三成。就算你今個月超額完成我嘅訓練，最多都係得五成勝算。」

「嘩，SANYA，咁老公咪好危險？老公，不如我地棄權算啦？」

「老婆，我想試下訓練一排先，再睇下我進度回先決定打唔打。」

「丹丹，又唔使咁擔心嘅，如果老爺認真練習我教佢嘅嘢，就算打唔贏，都至少可以打和或者唔會受重傷。」

肥仔華失雞無神插把嘴埋黎

「係呀，老爺小心D呀，MARTIN D拳好重架，我前臂就係咁樣俾佢打到瘀哂架喇！」

SANYA無視肥仔華嘅勸告，繼續同我解釋

「李霆威功夫係高，但係我學嘅擒拿手同點穴係佢勊星。不過，要你由頭學認穴，聽勁，轉移同埋反制，冇一年半載都掌握唔到皮毛呀。所以，我根據拳擊手常用嘅直拳、勾拳同埋擺拳制定左D速成反制方法俾你。」

我諗返起SANYA係醫院制住丹丹果幕，都幾有信心只學到SANYA幾招擒拿手，那怕只係得一次機會埋身，我都可以壓制到李霆威毫無還擊之力。

SANYA同我企左上擂台，叫我試下用普通直拳打過黎。我拳頭就打到SANYA面前，SANYA右手呈手刀狀撥動我拳頭，然後順勢抓向我膊頭，用返佢上次係醫院控制住丹丹嘅奇怪動作，我只感覺到左肩劇痛而且全身動彈不得。整個動作流暢利落，少過一秒完成。

「嘩！SANYA細力D，好痛呀！」

SANYA攞返個人體模型公仔出黎，佢逐個穴位解釋位於人體邊個位，控制邊幾個穴位可以封鎖敵人活動，同埋實際作戰要點樣應用。佢一路講，一路示範，我淨係學呢一朝都已經用左半日。

呢兩日，除左我要由零開始跟SANYA學擒拿手之外，我仲要應付另一樣麻煩事，就係丹丹對肥仔華嘅態度。

BENJI同SALLY一開始俾我激走左唔在講啦。丹丹以唔想我出事做理由，堅持每日都要陪我黎訓練。即使佢原本要溫書考試，索性攞埋部電腦同筆記過黎，一路溫書一路督促我。當然，佢同肥仔華每日見到面，總會有零聲衝突。

「唉吔！SANYA，你唔係話唔可以帶動物黎武館嘅咩？點解有咁大隻門口狗架？老公你練習完要沖埋涼先好走呀，你咁大浸狗除唔好抱訢訢彤彤添呀！」

「好喇喎！阿嫂，你有咩野唔滿意可以直接同我講，下下單單打打算咩意思呀？」

「咩意思呀？話到明就噚啦！唔滿意咪走囉，而家好希罕你黎咩？係李家做唔掂門口狗過黎搵老公收留呀？我冇興趣養狗喎！」

「停！」我冇佢地兩個咁好氣

「老婆你唔係要溫書嘅咩？乖啦，溫完書仲要考趕FYP呀，你都想考得好好睇睇畢業架？肥仔華，你有時間可以做下呢度D機喎？你唔使理我地架，繼續操啦。」

正係我忙緊應付SANYA嘅訓練果陣，突然聽到SALLY傳黎一個壞消息。

「咩話？李家要求將第二回合提早一個星期，而且第三回合安排係第二回合完結之後即刻開始？」

「係呀老公，SALLY仲話爺爺今次自己出題目，連SALLY都唔知道會出咩野呀！」

「老婆，咁我地有冇得拒絕架？佢要幾時比賽，我就要幾時比賽呀？」

「我諗唔得喇，老公！第二回合係李家出題目，佢有咩野規矩我地都要跟架。不過你可以揀第三回合係咪係第二回合完左之後即刻開始嘅。」

「老爺，你三個星期最多夠你練習我嘅反制方法，但係要熟習到成為肌肉記憶嘅一部分，時間上完全唔夠喎！更加唔使講李霆威係擂台上面會變招丫嘛，一定唔會淨係出直拳同勾拳咁簡單啦。你淨係識兩招就上擂台太危險喇。」

「係啦老公，不如你棄權啦，我都係覺得呢場比試太危險喇。」丹丹一直冇放棄過要我放棄比試嘅念頭。

「咁又唔一定喎！」睇左我訓練一個星期，一直食花生嘅陳伯竟然反對。

「呀爸，佢呢兩招擒拿都係學左一個星期多D，形態係學得幾似嘅，但係速度同反應完全跟唔上，更加唔使講結合埋步法去出擊啦！上到擂台邊夠人打呀？」

「學得招式多就有用嘅咩，上場真正KO到人都係一招之嘛？有冇聽過一句說話呀？『我唔怕練過一萬種功夫嘅人，我怕一種功夫練一萬次嘅人』呀盧你黎緊呢兩個禮拜練熟呢兩招就夠架喇。」

我半信半疑，但係我雖然冇正式拜師，但係實際上陳伯假假地都算我師父，佢講嘅野當然係根據我實際情況考慮。但係唔知點解我諗返起BENJI係期指結算日嘅操作，同埋之前係船上面，佢同我地提出呢個構思嘅時候講過嘅野，我有一個大膽嘅構思。

「老婆，不如我覆佢地，兩個星期後比賽我都嫌太慢喇，我要一個星期後比賽！」

「痴左線咩，老爺，兩個星期要練熟呢兩招都勉強喇，你仲要縮到一個星期？」

「夠架喇，練習唔止係要時間，練習嘅強度同埋模式都好重要。SANYA我地一直都係你示範一次，我重複一次。但係如果黎緊呢個星期，我地模擬直實嘅格鬥環境，你出盡全力同我進攻，咪更加試到我學到幾多，掌握到幾多囉？」

「老爺，不如咁丫，我同司長睇返D MMA嘅冠軍比賽，睇下D打擊技嘅高手有咩野死穴丫？」

「多謝你先CAJUN，但係暫時唔需要住，我最後一日先至同你攞資料丫。」

「老爺，你食D維他命丸丫，我操完野之後都食佢架，等你體力點復得快D，練多幾次呀！」

「啱哂，正想講練到攰攰地，補充下都好。」

「等陣先，呢D咩野黎架？俾我睇下？」始終係醫生，SANYA對肥仔華嘅維他命丸好敏感。

SANYA攞起個盒左睇右睇

「奇怪喇，我未見過維他命丸咁嘅樣架喎？老爺，安全起見，我勸你唔好食住喇。」

SANYA同丹丹用一種高度懷疑嘅眼神望住肥仔華。

「做咩咁望住我姐，我都有食架，如果要死我死左先啦！」肥仔華急急澄清。

「唔信得過你呀，點知你係咪預先食定解藥先，諗住害老公中毒呀？」

「唔信算，我出去買D糖水食，老爺你要唔要呀？」

「唔使你咁多事呀，我同老公D糖水我自己識買，費事有人手腳唔乾淨呀！」

我望住佢地無風起浪嘅樣，覺得好無奈，到底佢地要針鋒相對到幾時？

未睇到live，不過忍唔住留言先。 本身入黎係諗住睇甜故輕鬆吓，點知發現主角同自己好似。第一次date又係整咗啲好難食嘅野比人，人地仲要擔心hurt到我，全部食曬佢。之後糊里糊塗食埋女神，由初頭嘅驚喜到慢慢知道佢嘅過去，之後一路努力克服，大家互相成長。 唔同嘅係我始終比唔到足夠嘅信心佢，令到佢失去安全感。如果我可以好似老爺咁，比到丹丹知道，我其實係完全接納佢嘅過去，結果可能會好唔同。第六章絕症，對我黎講就好似一個分水嶺，大家有野收收埋埋，我無好似老爺咁主動拆彈，心事唔過夜。反而係去猜疑同怪責對方，結果咪。。。

我仲記得第二三章後記講過，就算比你嗌贏咗場交，但係到頭黎會破壞一斷關係，我睇到
一路睇，見到丹丹為老爺付出同迎合，我好後悔點解我當時，比唔到相應嘅佢。
唉尋晚發夢又見到佢，究竟我幾時先放得低

私心希望樓主寫個happy ending，加油

睇嚟終於發現肥仔華俾人呃

感覺第二回應該endgame，之前講左得十章，依家都第十章，仲邊度寫落去

巴打，多謝支持，睇黎你都睇得通一部分呢本書嘅精神。至於HAPPY ENDING定SAD ENDING尤於涉及劇透，我唔方便透露住。但係溝通嘅大門係開放嘅，好嘅唔好嘅意見都對我寫作甚至我個人好重要。

睇過幾個故事，我都係覺得其實始終溝通係最重要。每個故事嘅男女主角最終達到sad end同happy end，好多時都唔係源於佢哋面對嘅敵人有幾勁，而係取決於有無能力相信對方同有冇足夠嘅溝通

十章真係完到？

唔希望完得太急

我直情想樓主寫多10章
冇咗老爺冇咗上LIHKG希望

睇黎SANYA講得冇錯，肥仔華俾我果D，似乎唔係維他命丸咁簡單。

由我兩個星期前開始，當我訓練緊嘅時侯，肥仔華就會用武館嘅器材健身。我先發覺，我真係太少關心肥仔華。肥仔華身上嘅肥肉，已經減左大半，而且力量方面都開始有D成果。我同CAJUN，仲有司長都好欣慰。我地覺得，肥仔華最大嘅陰影在於俾人笑佢外表，而家佢肯正視同解決問題，總算係個好開始。

雖然多年之後，我地先醒覺，呢個係個好開始，亦都係一個萬劫不復嘅開始。

司長發現，肥仔華每次操完野，都會即刻走入去廁所三十分鐘，仲要攞埋個背囊走入去。最初我地以為佢係去換衫，但係換衫正常入更衣室丫。直至CAJUN有一次跟埋肥仔華入廁所，先發現有唔妥。

「佢條撚樣都唔知攪乜鳩？佢一走入廁所就直接匿埋係廁格度，成半個鐘先出返黎。有次我急屎，等佢出黎等撚到我幾辛苦呀！仲有呀，佢係廁所冇聲架，正常D阿伯入廁所都會揭下報紙丫，佢除左打開佢背囊個拉鍊之外，就一粒聲都冇。

「CAJUN你會唔會諗多左呀？可能肥仔華屙屎唔鐘意睇報紙姐？」

「屌！你係咪戇鳩架？屙屎都有水聲丫，再唔係沖廁聲都有丫？佢係一粒聲都冇喎？」

BENJI唔係度，我同司長眼光一致望向我地認為在場最聰明嘅人度，即係司長。

「拿，你地唔好旨意我呀，我D推理係分析正常人架咋，唔係用係肥仔華呢D不正常人類度架！」

睇黎我地真係遲早要解開呢個謎。

我一早話過，如果世界上真係有種人叫仆街磁石，我係仆街磁石個細佬『麻煩磁石』

原來SANYA之前嘅練習一直都係就緊我，等到我哋上左擂台做實戰練習果陣，我連一次都埋唔到SANYA身。每次都係佢重拳之下左閃右避，唔俾佢KO已經算好彩。

「老爺，你正經D啦！我地開始左咁耐，你一次都撥唔開我隻手呀，都唔好講埋到身出招喇。」

「SANYA，你速度咁快，我唔避開而家已經中左唔知幾多拳喇！」

「車！鬼叫你要打擂台咩！你上到台李霆威隨時大力過我，速度快過我呀，你唔諗D辦法，永遠都KO唔到佢。」

正當我諗緊辦法果陣，冷不防俾SANYA一下手刀劈中我前臂。我本能反應纏繞住SANYA隻手，同時順住去勢一收一捲。SANYA仲未意識到發生咩事，成個人已經俾我揹起再撻落地下。

「嘩！老公好型呀，你幾時識一本背負投架？」最開心嘅唔係我，而係丹丹。

我首先扶返起SANYA，然後先解釋

「其實我唔係叫做識架，只係剛才中左佢一下手刀，痛到我都冇其他思考空間。淨係諗住撥開佢隻手同反制佢，就順勢用左出黎。」

一直食緊花生嘅陳伯又無啦啦彈左句出黎

「置諸死地而後生。」

呢句帶俾我好大嘅震撼，亦令我開始思考對付李霆威嘅策略。

但係我都諗唔到太多野住，因為我隻手實在太痛喇！

「老爺你冇野丫嘛？我就住力架喇！唔會打傷你呀嘛？」

肥仔華走過黎舊事重提

「老爺，你食D丫？我個教練話呢隻維他命丸唔單止恢復疲勞，仲有鎮痛作用架。」

我望下SANYA，SANYA攞上手研究一陣

「說明書就話係普通維他命丸黎嘅，冇肥仔華吹到咁神奇，但係應該都冇毒嘅。雖然我行醫咁多年就冇聽過維他命可以鎮痛喇。」

「車，咁我食完係可以鎮痛丫嘛，唔信算！」

「肥仔華你孭住個背囊咁耐，就係裝維他命丸呀？使唔使裝咁多呀？」

一向多多事幹嘅CAJUN好奇諗打開肥仔華個背囊，點知一掂到個背囊，肥仔華即刻撲上黎搶返。

「韓家進你有冇禮貌架？未問過我就打開我D野？」

「吹呀？打鳩我丫笨柒！我今日一定要睇下你個背囊有咩咁矜貴，裝住D咩野國家機密，等你屙屎都攞埋入去？」

我，丹丹同SANYA聽到『國家機密』呢四個字，都完全勾起哂好奇心。

SANYA俾左個眼色我，我趁肥仔華同CAJUN扭打到一齊隔開左佢地兩個。而家變左我同肥仔華對打。

不得不承認，肥仔華開始操野之後，體能同反應突飛猛進，正好做我試招對手。

肥仔華為左保守秘密，發左癲咁同我進攻，直拳，勾拳，鞭腿，一招招分別同我施展出黎。肥仔華出手冇半點停滯，力度更加係毫不含糊。我攞住佢個背囊避免佢搶返，仲要一路閃避佢攻擊，都顯得相當狼狽。呢個時候，陳伯再提我一次「呀盧，置諸死地而後生呀！」我好快明白陳伯嘅意思，閃避速度慢咗落黎。肥仔華見我速度慢左，一下重拳打向我右肩。我早有準備，係肥仔華打中我嘅瞬間轉肩抬手。左手姆指同食指扣住頸大動脈嘅人迎穴，右手捉住肥仔華手腕猛力扭轉。

肥仔華慘叫出聲，而且動彈不得。整個制伏過程，連埋之前閃避嘅時間，只係用左兩分鐘。

「嘩，老公好型呀！」

我有D哭笑不得。

「而家唔係讚我嘅時候呀！CAJUN，打開佢個袋，攞哂D野出黎」

直至CAJUN將肥仔華嘅野倒哂出黎，我先至放開肥仔華。

但係係佢背囊嘅野，大大出乎我地意料之外！

BENJI唔係度，我同CAJUN眼光一致望向我地認為在場最聰明嘅人度，即係司長

thanks
我太唔小心

終於解開肥仔華背叛之謎

pish

肥仔華個背囊入面有一條毛巾，一樽『維他命丸』，仲有一個冰袋，入面有一個玻璃樽仔，一枝針筒同埋一枝針咀。

SANYA見到針筒同針咀，職業本能令佢即刻戴返手套，佢攞起冰袋裡面嘅針劑睇左一陣，再影左張相。連埋果樽所謂維他命丸，都影相記錄低。

「肥仔華，我俾多次機會你講，呢D係咩黎嘅？」

「我講過好多次啦，呢樽維他命丸黎，冰袋裝嘅係營養液呀。我，我每次訓練完都會打一枝，第二日所有肌肉酸痛冇哂，可以繼續操返。」

「屌！咪撚戇鳩啦，肥仔華你幾可見過維他命要打針架？你估吊鹽水咩？」

「咁我教練係咁講丫嘛？你地唔信咪算囉！」

SANYA好凝重咁望住肥仔華

「肥仔華，你教練會呃你，但係我唔會。我用我嘅醫學知識話你聽，呢D唔係維他命黎架，呢D係禁藥。」

「禁藥？SANYA你肯定？」

「百分之百肯定，呢款針劑叫growth hormone，中文叫生長激素。作用係刺激肌肉同骨骼嘅生長，令你以為你嘅體型係靠做GYM操返黎。呢款藥丸睇落好似維他命丸，但其實係同化類固醇，又叫DECA，可以維持肌肉強度同骨質密度，仲有提升體能嘅作用。」

CAJUN插嘴

「SANYA，咁咪幾好囉，唔使操都減肥增肌？」

「世界邊有咁完美丫？呢幾隻係處方藥物黎架，仲有係運動界係禁藥黎架！每個人細個果陣腦下垂體都會分泌生長激素，用後促進生長同埋有助脂肪分解。生長激素嘅濃度係青春期達到高峰，之後慢慢減少。而同化類固醇可以刺激肌肉生長同加強力量，所以你就可以操極都唔攰，仲下下都加磅喇！」

我聽聽下都有少少唔明

「SANYA，你講到呢兩隻藥咁好，咁點解會係禁藥呀？」

「如果咁容易就可以減肥增肌，咁D健身中心全部執哂笠啦！冇錯玩健身嘅人加埋呢兩隻藥係會減肥減得好快，仲有短期內見到肌肉快速生長。但係呢兩隻藥副作用都好嚴重，注射過量生長激素會導致肌肉痛，關節不適，同埋頭痛。食過量類固醇個副作用仲犀利，會禿頭，動脈硬化，甚至會心肌梗塞。所以就算人和係私家醫院，都要主管級以上嘅醫生簽名先可以開呢D藥架。」

司長聽到O哂嘴

「肥仔華，你消失左咁耐，就係做GYM同埋食呢D藥，打呢隻針呀？」

丹丹聽到膽戰心驚

「我都話呢D丸仔冇好野架啦，好彩老公你冇食咋！肥仔華，你心腸都好毒喎，老公分一億俾你，你用禁藥害佢？」

肥仔華係我地一輪迫問之下講野開始口窒窒

「你你你講大話！你⋯⋯你唔抵得我操野咁快操得起之嘛！我唔會信你地講架！TINA唔會害我架，我食藥打針咁耐一直冇事冇幹，你地趁我減到七七八八想我衰收尾，咁你地就可以一世恥笑我！」

「屌，肥仔華你係咪咁撚小器呀？我地嗌你肥仔華嗌左十幾年，邊有諗過恥笑你姐？細個係咁改花名架啦，邊個肥就叫佢肥仔肥妹，高就叫佢高佬，唔通我地叫老爺就係恥笑佢老喇喎？」

我靜左落黎，諗起陳老教過嘅黃金法則。而家就係攪清楚肥仔華發生咩事嘅好機會，但係我應該點樣開口好呢？

「肥仔華，聽我勸一次，唔好再食呢D藥。做運動健身要按步就班，冇得一步登天架。我明白你唔想再俾人笑你肥仔，想操FIT個人。但係老實講，就算你操到虎背熊腰，八舊腹肌，都唔代表SALLY就會留意你架。感情係唔可以勉強架！感情係講FEEL，冇得用道理邏輯去解釋架，你⋯明唔明呀？」

全部人靜左落黎，到底我嘅勸告成唔成功呢？

肥仔華一句都冇答過我，而係靜靜地執埋自己D野。然後，佢用我識佢以黎最溫和嘅語氣答我。

「明唔明，明唔明，你就係聰明人，我就係蠢人。你次次勸我都講『明唔明』。好似我明就應該收聲咁，聽日太陽照常升起，馬照跑舞照跳。我明左好耐啦，我今晚飲左樽漂白水，漂白個人佢，最好染埋金毛，就唔使再食呢D古靈精怪野，連鐵都唔使舉，步都唔使跑添。最聰明果個實係你地啦，由細開始缺乏生長激素果個唔係你，內分泌失調果個唔係你，俾人笑足咁多年肥仔果個唔係你，俾人耍到而家果個都唔係你。我明喎，我唔多管閒事就唔會出事，我唔見義勇為就唔會出事，我摺埋個人都唔會出事。你繼續訓練啦，我唔阻你喇。」

肥仔華講完之後，就離開左武館。

呢段個心態真係寫得好好, 有時俾人幫都未必好受

俾人耍到而家果個都唔係你

我想表達嘅唔止係咁樣
巴打可以重睇一次丹丹見媽子，老爺見陳老，陳老同媽子分別講左D咩野？

肥仔華話自己俾人耍

唔知老爺會唔會留意到呢句

突然覺得肥仔華好慘，唔屌了

弱智唔是罪

可憐人必有可恨之處

平等？ 要將對方同自己可係同一層次 同好有前設？

睇黎我又一次好心做壞事。

由比賽開始到而家，我已經唔止係一次好心做壞事：諗住俾我班死黨同我拍住上，結果差D攪到同司長絕交；諗住比個機會肥仔華，結果激走SALLY同BENJI；諗住幫肥仔華同SALLY拉線，結果攪到兩個人唔知咩事反目成仇；諗住勸肥仔華回頭是岸，結果將肥仔華攪到而家人唔似人，鬼唔似鬼咁樣。

肥仔華冇同我反面，佢第二日照樣有黎睇我訓練，睇我同SANYA對打。佢繼續有舉鐵同埋跑步，唔同嘅係，佢再冇睬過我一句話。肥仔華睇落去一切正常，但係佢呢幾日做嘅重量同數量加左一倍，次次都谷到面紅耳熱。

唔止係我，佢連CAJUN同SANYA都幾乎當係透明嘅。佢有睬下司長，但係都只限一句起兩句止。丹丹再搵咩野挑釁佢，佢選擇完全無視。每朝佢黎到就同陳伯講聲早晨，就開始熱身，操野，操完就換衫食飯。佢冇再用俾CAJUN恥笑嘅『毒撚背囊』，佢只係帶左個環保袋黎，入面裝左普通嘅衫褲同毛巾，冇再帶我地叫佢唔好食嘅禁藥。而係用武館嘅飲水機斟水。

趁我休息期間，CAJUN同司長拉埋我一邊傾計

「老爺，你覺得我地你咪HURT到肥仔華呀？」

「有冇咁撚小器呀男人老狗？又係你地話肥仔華唔係因為溝唔到女嬲鳩嘅？我先至開行火串佢咋喎。咁佢係白痴丫，李家同佢講維他命要打針先吸收到又信！我同老爺唔屌醒佢？佢第日有排俾人呃呀！不過奇怪喎，佢明明冇帶針筒同冰袋，每次操完一樣入廁所半粒鐘喎！」

陳伯打斷我地吹水

「肥仔肚瀉呀，呢排你地走左我都有同佢開藥，煎藥俾佢飲，佢俾D西藥攪到濕重同氣虛，加上同威仔試招攪到瘀血積哂係身體入面。我開D藥健脾通便，滋陰潤腸，等佢D寒毒同瘀血排哂出嚟先慢慢調理啦。」

「嘩，即係呢幾日肥仔華匿埋入廁所喎係扮野架？係真係肚屙呀？」

「枉你地幾個仲話係肥仔兄弟，都唔關心下佢嘅？安仔都仲好D，都會問下肥仔操成點。進仔你直頭好似想撩佢打交咁。仲有你呀，呀盧，你上次同善妍當住咁多人面前話佢食禁藥，仲話陳小姐唔會蘇佢，你叫肥仔塊面擺係邊呀？」

「下？咁我不嬲都係咁同佢講野架嘛，十幾年兄弟仲要就住就住咩？佢小器就小器啦！同埋老爺講事實之嘛，佢又未減完肥，又唔靚仔，有冇錢，D嗜好又毒撚過人，我係SALLY都唔睬佢啦！」

陳伯對CAJUN嘅辯解相當不以為然。

「咁進仔你係咪好過肥仔好多呀？你之前溝過幾多個女仔，攪攪震過幾多次呀？你咪又係有口話人冇口話自己？你地幾個呀，搵日約肥仔出黎食飯，好好開解下佢啦。」

一句說話就駁到CAJUN聲都冇得出。

就算肥仔華之前對我同丹丹，仲有SALLY只係一時誤會，睇怕而家誤會解開嘅機會越黎越細，我地而家仲要HURT到佢添！加埋SALLY果筆，直頭傷上加傷。唉，唔錯都錯左咯，唯有比賽完再慢慢開解肥仔華啦。

訓練嘅最後一日，SANYA攞返肥仔華同李霆威嘅試招片段，仲有CAJUN同司長搵返黎嘅資料，話要同我做個總結，同埋傾聽日用咩戰術。

肥仔華本來都想參加，點知俾丹丹趕返出去

「冇人歡迎你呀！我唔想又多個二五仔呀！」

司長話諗起附近有間糖水舖嘅楊枝甘露好出名，於是提議打電話外賣返黎一路食一路傾。

「肥仔華，我諗住買糖水呀，你想食咩野呀？」

「不如我幫你地買丫，順便我想行下。」

「唔使喇，我唔想中毒呀！我去買得喇！」丹丹嘅神經質果然唔係浪得虛名。

懷疑會俾人伏擊

要黎嘅始終要黎，如果肥仔華真係二五仔嘅話，佢都真係幾犀利，竟然可以係我、丹丹、SANYA、CAJUN、司長同陳伯眼皮底下，都落到手害我。

我第二朝一起身，覺得腸胃痛到絞埋一齊咁，即刻衝去廁所，尋晚食過嘅野，包括糖水，一次過屙同嘔哂出黎。

丹丹見到我而色發白嘅樣，皺起哂眉頭。

「老公你無野丫嘛？食錯野呀？」

「唔知呀，我今朝已經屙嘔左三次喇，可能食物中毒掛？」

「老公，你咁嘅狀態，不如我地今日唔好打喇，棄權啦？」

「老婆你講笑咩？我地贏多場就贏喇喎，大好機會點解要錯過呀？我地要出發架喇！」我一企係身行左兩步，發現頭重腳輕，四肢無力，跌返係梳化上面。

「老公，你行都行唔穩，點比賽呀？我地今場唔打，都係一對一平手架咋，仲有最後一場呀！」

「痴線咩，仲同佢鬥埋最後一場，拿拿臨KO完佢收工啦！行啦，搭車出去個半鐘呀！」

「唉哋，得返一個鐘咋，趕唔切喇，爺爺最憎人遲到架，我諗你唔棄權都唔得喇。」

我顯得好無奈，得為左呢個比賽，激走左BENJI同SALLY，仲要跟SANYA學左咁耐野，竟然未打就要棄權？

SALLY呢個時候打電話黎

「老爺，我地唔係約左食早餐架咩？你同丹丹去到邊度呀？」

「SALLY，我諗我黎唔到喇，我尋晚唔知食錯左咩野呀，今朝起身已經又屙又嘔左三次喇。你幫我同陳老講棄權啦！我而家仲係屯門呀！」

丹丹搶左我個電話

「SALLY，老公今日唔打架喇，你同爺爺講佢今場棄權丫！」之後就收左線。

「老婆，不如我地試下飛的士去唔去得切啦？」

呢個時候我電話又響一次，今次係BENJI打電話黎。

「老爺，你未離開屯門丫嘛？」

「未呀，仲係屋企。」

「咁得喇，你而家即刻去屯門醫院，我搵人接你過黎。」

我半信半疑，但係照樣同丹丹出門口

當我去到屯門醫院，人呢？車呢？

「BENJI，我到左屯門醫院喇，唔見你嘅？」

「你抬高頭望下？」

BENJI果然神通廣大，連飛行服務隊直升機都調到過黎。

我上到直升機，工作人員將我安排係擔架床上面，俾左D腸胃藥我食，同埋麵包仲有維他奶我做早餐。

BENJI見到我面色慘白個樣，擰下擰下個頭

「你睇下你？我冇睇住你一排姐，咁都可以出事？好彩我早有準備姐！」

「BENJI，又要你幫我一次添！」

「唔好講咁多住喇，我預二十分鐘後到淺水灣，你可以休息一陣先。」

陳家大宅嘅體育館，呢日座無虛席。

四大家族嘅成員，尤其係年輕一代，早已經齊集並坐係觀眾席前。預備觀賞呢場可能水平欠奉，但係娛樂性十足嘅擂台比武。評判席上面嘅三位評判：陳老，李總同馬總亦都已經就坐。

「歡迎大家返到黎睇老爺同威仔嘅比試。上次嘅股票大戰真係精彩絕倫。尤其係老爺一方最後一個鐘嘅操作，唔好話在坐咁多位後生仔女，連我地幾個『老而不』都未見過咁精彩嘅財技。長江後浪推前浪，一代新人勝舊人。香港商界有呢班年輕領袖接棒，我同馬總李總都可以安心退休雲遊四海喇。不過，係我環遊世界之前，都仲有D心事未了嘅，其中一樣就係丹丹嘅婚事喇。我而家有請第二回合嘅主持：李總，同大家講下呢個回合嘅內容同規則。」

「多謝陳老，我係個好實際嘅人，講野冇陳老同馬總咁好聽。呢一系列嘅比試係幫丹丹搵個合格嘅老公嘅，做得丹丹嘅另一半梗係要有保護丹丹嘅能力啦，所以我嘅項目係：擂台比武。我地今日打MMA，即係綜合格鬥。我介紹下規則先，今日呢場比試分三個回合，每個回合五分鐘，合共十五分鐘。每個回合之間有兩分鐘休息時間，另外雙方都有兩次嗌暫停機會。如果五個回合之內，兩位對手都唔能夠擊倒對方，就由我地三位裁判以點數黎分勝負。當然兩位選手任何時候都可以棄權，退出比賽。我先請兩位選手：李霆威，盧奕訢出場！」

我撐住腳步虛浮，頭重腳輕嘅身軀，走上擂台同李霆威正面交鋒。我見到李霆威一身裝束，即刻向陳老投訴。

「爺爺，佢著到成個蜘蛛俠咁，全身包剩個頭都得呀？」

回答我嘅唔係陳老，而係李克儉。

「根據MMA規則，選手係唔可以帶武器嘅，但係冇規定選手用咩野服飾出賽，所以投訴無效。」

「盧奕訢，我睇下今日仲有邊個幫到你，邊個救到你？做咩呀，唔抵得我件戰衣靚過你呀，定係你冇錢買衫呀？乜你唔係有廿幾億嘅咩，咁孤寒呀？」

「MMA嘅規矩係啱限制使用任何武術，但係我地要求兩位選手簽生死狀，因為格鬥而引致嘅身體損傷，甚至生命危險由自己負責。」李總繼續宣佈規則

爹哋忍唔住插嘴

「李總，兩個年輕人總有一個會做我女婿，係咪要求佢哋點到即止好呀？」

李總冷笑

「馬總冇聽過咩叫『上場無父子』咩？上到擂台就要全力以赴。拳腳無眼，點樣點到即止呀？如果盧生驚嘅，咪棄權囉？」

李霆威繼續挑釁我

「驚呀？盧奕訢，驚就唔好學人打擂台喇，返屋企煮飯仔啦。」

我無可奈何之下係生死狀止面簽名，然後同李霆威握手，李霆威嘅手力大到好似想鍊斷我隻手一樣。我有預感，呢場會係一場苦戰。

我聽到台下嘅丹丹同SANYA講「SANYA，老公有咩唔妥，你即刻拋白毛巾呀，我唔要佢受傷呀！」

「丹丹，你咁長他人志氣架，打都未打你就諗棄權？你放心啦，我會睇住情況，老爺唔夠佢打嘅話，我唔會俾老爺打落去！」

隨住李總宣布「三，二，一，開始」

我同李霆威嘅對決正式展開。

點解成日都撞正你出文

我正想問你係唔係捕住

唔係
得閒先上
上一次on應該差唔多廿四個鐘

so far寫成點？

今日呢場比試分三個回合，每個回合五分鐘，合共十五分鐘。每個回合之間有兩分鐘休息時間，另外雙方都有兩次嗌暫停機會。如果五個回合之內，兩位對手都唔能夠擊倒對方，就由我地三位裁判以點數黎分勝負。

想問樓主究竟打幾多個回合

「MMA嘅規矩係啱限制使用任何武術，但係我地要求兩位選手簽生死狀，因為格鬥而引致嘅身體損傷，甚至生命危險由自己負責。」李總繼續宣佈規則

打錯字？

終於開打，究竟老爺會唔會俾人打到入廠

打錯字，sorry，係三個回合

MMA嘅規矩係唔限制使用任何武術
sorry again, 用Mac打速成唔知點解D字成日跳黎跳去

好正, 角色形象好鮮明

事後諗返轉頭，我同李霆威呢一戰有幾多成勝算？SANYA話三成，計我話一成都冇。

我同李霆威都左前右後咁企，我雙手放係腰前同胸前，亦都係左前右後咁擺。呢個係包括擒拿手同八卦掌在內嘅內家拳所採用嘅準備姿勢。SANYA同我研究過，李霆威擅長拳擊，就多數會先用刺拳做刺探，之後先至用直拳或者勾拳攻擊。所以我呢個準備動作可以睇清楚李霆威所用嘅招式同埋最快反應。

李霆威雙手揸實拳頭，一前一後護係身前，標準嘅拳擊準備動作。佢腳踭離地，淨係用腳掌前半著地，雙腳微曲，保持一個似跳非跳嘅姿勢。我同佢相距隔兩尺左右，互相用眼神警誡同試探對方。相比我嘅全神貫注，李霆威嘅眼神多左挑釁同嘲笑，似係嘲笑我不自量力。

「點呀，盧奕訢，唔敢打我呀？之前幾之唔係好想同我隻抽嘅咩？而家比機會你打我喇！」

我保持沉默，冇點應到佢，SANYA講過練擒拿手第一個條件係冷靜嘅情緒，如果我咁容易俾佢激嬲到，出手就會留有極大破綻，擒拿手講求嘅唔係纏鬥嘅耐力，而係一擊必殺。所以我要以靜制動，後發先至。

換言之李霆威係先發制人果個。佢突然一個箭步跳上前，右手一發一收，好快對我打左個刺拳。由於佢一放一收速度極快，我根本黎唔切反應，更加唔好講活學活用SANYA教嘅步法同反制。我唯有側身避過佢嘅刺拳，估唔到咁就互中佢下懷。佢右手嘅刺拳只係虛招，左手嘅直拳先係殺著。我閃避不及，本能反應令我雙手交叉放係胸前，結結實實俾佢打中一拳。

李霆威呢拳冇做成好大聲音，但係佢嘅力度令我痛徹心扉！我右手前臂正中佢嘅重拳，好似有個小型炮彈打埋黎咁。李霆威諗住乘勝追擊，跳上黎繼續進攻，好彩SANYA及時嘅提醒救左我。

「老爺，退後先，睇清楚佢出咩野招都未遲」

我退返後，保持同李霆威嘅距離。李霆威冇繼續出拳，而係維持準備動作同我對峙，久唔久跳前作狀攻擊，令我退得更後。好快得已經退到擂台嘅角落。

「盧奕訢，你諗住一路閃我就打唔到你呀？太天真喇，我今日唔單止要贏，我要你打直入黎，打橫出返去。」

李霆威再次用刺拳試探，我有左上次嘅經驗，諗住佢又係用左直拳進攻，於是冇再側身閃避，而係諗住撥開佢嘅刺拳。點知我大錯特錯。隨住一聲巨響，我左肩傳黎劇痛，人踉蹌左一下。

我中左佢嘅掃腿！李霆威唔係普通嘅拳擊手，佢係泰拳手！

「李少，打得好！」歡呼嘅聲音竟然黎自肥仔華！

仆佢個街！丹丹同BENJI冇估錯，我真係信錯左肥仔華！亦即係話，我地所有賽前嘅部署都冇得派上用場！我練習咁多日都只係根據防守同反制拳擊黎訓練，冇準備過點樣應付一個泰拳手。李霆威冇俾我調整嘅時間，佢一野就跳上黎，諗住補多一腳。危急關頭我向擂台邊嘅橡筋用力一挨，再烏低身避開李霆威嘅掃腿，借助擂台嘅彈力，一個箭步搶出兩個身位，去到李霆威嘅身後。

由於我太忌憚佢嘅掃腿，忘記左佢背向我就係我出招嘅機會，白白錯失左使出擒拿手嘅時機。

「盧奕訢，你淨係識得走架咋？陳善妍唔係教左你好多殺著嘅咩？唔敢打我呀？定驚俾我踢死呀？」

李霆威佔據左擂台嘅中心，我根據擂台嘅環境同特性得到啟發，係李霆威每次快速逼近使出掃腿嘅時候就借助擂台嘅橡筋彈到佢後面，佢幾次掃腿都打唔中我。

「啱架喇，老公，唔夠佢打就閃啦，最多輸點數嘅姐！」丹丹嘅語氣好似我搵到咩絕世神功勊制佢咁。

「盧奕訢，你諗住咁樣彈黎彈去，彈足成場呀？果然同你外父一樣，成世人淨係識閃閃縮縮，冇黎骨氣！既然係咁，你唔好後悔呀！」

Mon住，繼續

Mon 住x2

嘩，你地真係捕住架？
btw，可唔可以俾D動力我？

文呢文呢

如果唔係CAJUN同司長幫我搵資料，加上SANYA以防萬一嘅戰術，我旨意肥仔華嘅『情報』，應該早就俾李霆威KO左。

就係尋日完左訓練嘅總結同戰術會議裡面，司長準備左一個file嘅資料，雖然大部分都俾SANYA同丹丹話用唔著，但係我地都好感激司長為我嘅付出同準備，一D都唔比SANYA少。

「MMA嘅技術體系大概分做打擊技同地板技，早期嘅MMA比賽幾乎係地板技同反關節技嘅天下，其中巴西柔術嘅高手更加係橫掃最初嘅MMA比賽大小冠軍。直至而家有接近一半嘅MMA比賽都係以『降服』對手取勝。」

「巴西柔術？」

「巴西柔術發源同改良自日本柔道，著重利用地板技同反關節技制伏對手。我睇過有D比賽呀，D巴柔選手幾乎勒死對方咁滯架！」

「勁喎屌！老爺，學返一兩招聽日買起李霆威條冚家拎啦！」

唔止CAJUN熱血沸騰，我睇睇下片都躍躍欲試。

「太遲喇，老爺，巴柔比擒拿手環更長時間嘅練習，同埋我地聽日係比試，唔係去殺人，你冷靜少少先⋯⋯」

「老公呀，你應承過我唔會玩命同強出鋒頭架！」

係姐，你話我一個唔該做低左李霆威，我同丹丹咪以後都唔使煩？簽左生死狀又冇得追究嘅。

我回想起尋晚司長除左介紹巴西柔術之外，仲提到全世畀最令人聞風喪膽嘅拳賽，真正無規則無限制嘅MMA：紐約唐人街黑市拳賽。

黑市拳賽除左唔可以用武器之外，並冇任何限制。打得黑市拳賽嘅武術家，都係高手中嘅高手。傳聞李小龍係成名之前都曾經化名混入美國唐人街拳賽闖出名堂，令到全世界唔敢再睇少華人功夫同華人武術家。

唔同早期注重巴柔嘅綜合格鬥，黑市拳賽係打擊技高手嘅天下。據講百分之九十嘅黑市拳賽都唔係以擊倒對手勝出，而係以擊斃對手勝出！而係呢班殺人機器入面，最恐怖嘅係一個原名叫陳進生，化名『唐龍』嘅台灣人。戰績九十六勝一負，聽講佢贏左嘅九十六次比賽，冇一場超過四分鐘，而且全部都係以踢死或者踢殘對手作結！

「咁第九十七次呢？」

「第九十七次比賽，佢終於付出左代價。風水輪流轉，今次到佢俾對手踢死係擂台上面！」

換言之，幾強大嘅對手都有弱點，如果我把握到李霆威嘅弱點，今日嘅比賽絕對係我贏！

但係我已經冇機會慢慢搵李霆威嘅弱點，因為對比我嘅閃避戰術，李霆威嘅攻擊力實在太恐怖。就係我再以逸待勞挨係擂台邊諗住重施故技閃走李霆威嘅橫踢，佢只係輕輕轉左一下膊頭，我已經中左計。我壓低上身，正諗住搶出半個身位逃走，李霆威快速將左右腳嘅前後位置對調，同時雙手夾緊腰間兩側，我仲未意識到發生咩野事，心口已經被一下重擊打中。加上橡筋嘅彈力令我食得更加應，我好快就全身無力跌左落地下，原來我中左佢嘅飛膝撞。

「好！李少打得好，同我踢死佢！盧奕訢我睇下今次邊個救到你？」 肥仔華嘅語氣好似我殺左佢全家咁。

「SANYA，投降呀！投降呀！老公會俾佢打死架！」丹丹急到喊出黎。

我聽到丹丹嘅喊聲，係李霆威對準我個頭嘅致命一腳踢到之前，將雙手護係頭嘅兩側，然後係地面轉左三個圈，勉強逃離攻擊範圍，我揞住心口，勉強企返起身，但係成個人搖搖欲墜。

李總呢個時候吹響哨子，第一個回合結束。

加速

推 好緊張

我第一次見到陳老俾人激嬲嘅表情

香港商界流傳，你得罪左陳青松，你都上得去『青松觀』架喇。

「克儉，令郎呢D就係你嘅家教呀？」

「哼！怪就怪姓盧嘅學藝未精，而家係格鬥呀，馬總行走商界得罪人多，稱呼人少，第日要對付彤彤嘅人會同馬總點到即止呀？得都係果句，唔打得咪棄權，返去玩煮飯仔囉。威仔，打得好！」

「克儉，你最好求神拜佛老爺唔好還到手，如果唔係我保證威仔嘅下場一家比老爺剛才更加慘烈！」

「哼！盧奕訢過到呢個回合先算啦，威仔，第二回合同阿爸KO佢！」

李霆威接過助手嘅毛巾抹汗，笑得好得戚。

丹丹一邊幫我抹汗，一邊勸得放棄呢場比賽。

「唔好再打喇，老公，佢唔係志在贏你呀，佢係要殺左你呀！」

我合埋眼回想返起李霆威嘅動作，發現有個唔妥嘅地方。

「老爺，你有邊度唔妥呀？」問我嘅係SANYA。

「俾佢踢中果下係好痛，但係好彩都唔算係企唔到起身。我係，有樣野諗唔明姐。」

BENJI全程攞住個手機唔知望咩，突然間，BENJI表情變我面目猙獰，佢深呼吸幾下，對住李霆威咬牙切齒。

「老爺，我失陪一陣先，提你一樣野，左邊。」之後BENJI就離開左會場。

「老公，BENJI講咩呀？咩叫⋯」

我即刻揞住丹丹唔俾佢講落去。

「我諗我搵到李霆威嘅弱點喇，唔怪得爺爺同BENJI會嬲到咁。李霆威，你最好唔好俾我有機會出手，唔係你會死得好慘！」

李總行返埋去台中間，我同李霆威相繼就位，丹丹同SANYA退返落台下面，第二回合比賽開始。

BENJI果然料事如神，第二回合開始，我冇再好似盲頭烏蠅咁彈黎彈去，而係順時針咁繞住擂台四個角跑，時快時慢。每當李霆威黎到我面前，我就向住佢右手邊跑開。

理論上李霆威左右腳都可以出掃腿，但係基於某D原因，我知道佢『只可以』出左腳。所以我順時針跑就唔會俾佢踢中。果然，李霆威除左口頭挑釁我「盧奕訢，你以為係運動場跑步呀？」之外，就只係用拳頭封鎖我行動。佢超大殺傷力嘅掃腿同飛膝撞，只係係接近我嘅時候先使出，而且係我有意識咁樣走位之下，全部踢空。甚至有一次用力過猛失平衡。

我趁機會跑到擂台嘅另一邊，一路苦思有咩野對策打低佢。

台下面嘅SANYA同丹丹好緊張

「老爺，一味走同埋閃避冇用架。你一次都冇打中佢呀！三個回合完左，計點數都係你輸架。」

「老公，唔使驚佢架，同我打，同我好好教訓佢！」

李霆威又殺到過黎，我由於中左佢兩下重擊，加上跑左咁耐體力早已經跟唔上，閃避速度慢咗落黎。李霆威一下冷笑，立即使出佢剛才打低我嘅飛膝撞，我係佢膝頭撞到埋黎之際先僅僅避開，李霆威收掣不及，成隻腳踢左出擂台出面。我趁呢個大好機會，烏低身捐到佢後面，諗住對準佢膊頭用擒拿手，怪事發生左。

追

抖抖先，俾大家估下發生咩野事，下晝繼續

睇嚟威仔終於gg咗

估唔係食左藥定咩，搞到有隻腳有問題
格硬來會傷到自己

快

可能係加硬左係啲衫褲入面？

推 出文未

救命
呢個位停

又話下午繼續既？

等你

加油

加油 等你

李霆威只係搭隻手落我前臂度，我已經感到一陣灼痛加心跳加速。佢從我痛苦嘅表情已經睇得出，佢奸計已經得逞。

「估唔到呢？盧奕訢，你以為你識擒拿手就大哂呀？我練過易筋經同氣功架！你慢慢黎，我唔趕時間。你慢慢痛，慢慢收皮。」

李霆威雙手捉實我前臂唔放，我已經痛到跪左係地下。佢將我拖到擂台中間，睇住我心跳加速，呼吸困難，甚至意識喚散。

「陳老！勝負已分，快D制止佢地！我未見過呢種功夫！」

「馬總好大嘅官威呀！你話打完就打完呀？我見到姓盧嘅仲好精神好生猛喎！陳老，你話第三回合我有最終決定權丫嘛，唔會反口架可？」

陳老已經冇左剛才嘅嚴肅表情

「我陳某人係香港人心目中應該都仲有個信字嘅，步榮！比武台上優勝劣敗係兵家常事，最緊要係保留有用之身，卧薪嘗膽，發憤圖強。上到擂台就光明磊落，全力爭勝，我地睇落去啦！」

「夠喇，SANYA！棄權呀，我叫你棄權呀！我地唔打喇，你見唔見到老公好辛苦呀？再打落去老公會死架！」丹丹一路喊，一路想係SANYA手上搶走白毛巾，代我棄權。

「丹丹你冷靜D，盧爺係擂台都未話放棄，我唔准你話放棄！練武之人捱打係必修一課，老爺今日咁容易放棄，他日點樣保護你？」雖然係咁講，但係我聽得出SANYA嘅語調都好唔穩，佢都唔肯定我可以捱幾耐。

李霆威係擂台中心坐左落黎，雙手緊緊抓住我前臂。佢掛住招牌嘅漫不經心嘅笑容，輕佻嘅語氣對我冷嘲熱諷

「你嘅本事就係得咁多咋？盧奕訢，得咁多本事就唔好學人做架兩逞英雄丫嘛？話多一樣野俾你知丫，等你死得明明白白，今日所有嘅安排，唔係我諗出黎架，係你個好兄弟梁啟華呀！係咪覺得好嬲，好傷心呢？你兩個好兄弟見到我，竟然同我攬頭攬頸，一見如故喎？梁啟華至少同我建議左一百種摌除你嘅方法，盧奕訢呀盧奕訢，你做人係唔係咁失敗呀？你對華哥做過咩野黎呀，十幾年兄弟對你咁深仇大恨喎？」

我腦裡面閃過好多畫面，我同丹丹點樣相識，訂情，捱過風風雨雨，走到去今日，竟然都係輸係呢條二世祖手上。我氣息越黎越微弱，索性合埋雙眼，回億起同丹丹拍拖呢幾個月。佢嘅巴辣刁蠻，佢嘅柔情似水，佢嘅難纏鬼靈精。如果我好快就要死，帶住丹丹嘅感情同埋所有回憶走，呢個感覺都唔算太痛苦丫？

但係，我又回想返起一齊第二日，丹丹以為我俾BENJI買起左嘅表情。如果⋯如果我有咩野事，丹丹點算呀？我就死左一了百了，丹丹仲要面對幾十年流流長嘅人生。仲有老竇媽子，我一日好日子都未俾過佢地過；仲有洹洹，我話佢大個要陪佢打遷秋，教佢踢足球。仲有CAJUN同司長，佢地話要爭做我伴郎同我仔女嘅契爺喎⋯⋯仲有肥仔華⋯

如果我死左，肥仔華同SALLY，只怕會成為永久嘅死結。

諗到呢度，我拼盡最後一絲嘅力氣，將對腳縮埋黎，然後對準李霆威下爬，用我可以用嘅最大力量，全力踢出去。

李霆威冇預過我呢一招，佢俾我踩到正，放開左我。佢隻手離開我果刻，我嘅所有不適，包括皮膚灼痛，呼吸困難同埋心跳加速隨即消失。我體力已經被消耗九成，但係充斥住我身體嘅，係從來都未有過嘅怒氣同決心！

我撐住一身嘅痛楚同疲勞企返起身，但係狀態比第一回合更不穩。

隨住哨子一響，第二回合結束。

吸星大法就吸星大法la
乜野易筋經同氣功呀！
十香軟筋散都好D丫

我幫你話下李霆威

btw你又係捕住架？

我路過架咋！

第三回合未

黎緊

睇緊live

似，邊有咁神嘅功夫，有個個都仆去學

肥仔華幾時死

話之你出小宇宙定超級撒雅人，拿拿淋第三回合幫我打巢李霆威條仆街

肥仔華趁有時間唔定棺材
反正之後都變棄卒
Benji 一定江湖追殺令
Martin 又唔會保佢

肥仔華表示有左膠老爺係度我驚閪？

全力一推
椰佬放個靚假再繼續寫

「老公！你見點呀？」丹丹見我搖搖欲墜，走埋黎扶住我行返去擂台角落坐低。

「老爺，點解會咁嘅？佢淨係搭隻手落你手臂，你就完全郁唔到嘅？我學功夫咁多年都冇見過呢招喎？」SANYA諗起我剛才嘅表情，都打哂冷震。

「李霆威隻手唔知有咩野邪術，佢一掂到我，我就成身震哂，兼且前臂好似火燒咁痛。」

「老公，唔好打喇，我地棄權啦！你係黎幫我解除婚約，唔係黎同佢玩命架！」丹丹已經喊到收唔到聲，我睇見個心嗱住嗱住。

「放心，老婆，我已經搵到佢弱點。但係我需要D時間。」

我係丹丹耳邊講左兩句野，丹丹一臉疑惑咁望住我

「去啦，唔好俾人見到！」我講完之後，攤返係張櫈合埋眼休息，SANYA幫我按摩手腳同埋膊頭，一路同我傾第三回合嘅部署。

「老爺，你初頭個策略好成功，你記住，你只需要一秒破綻，只要你避得開佢嘅邪術，贏嘅一定係我地。」

「我都知，但係要避開佢嘅邪術同掃腿，又要埋到佢身，談何容易？」我講到呢度，有D力不從心嘅感覺，只能夠苦笑。

李霆威呢個時候走過黎挑釁

「盧奕訢，你仲打唔打架？驚死呀？驚死咪係我面前磕返三個響頭，然後靜靜地摺埋收皮，我咪放過你囉！」

李總走返上擂台，代表第三個回合即將開始。

但係，丹丹仲未返黎嘅？我要佢準備嘅野一日未到，我一日都唔可以開始住。如果唔係，第三回合我唔單止會被KO，仲會同大部分唐龍嘅對手一樣嘅下場。

「盧奕訢，你仲打唔打架？唔打我當你棄權，直接宣布威仔贏！」

「等陣先，李總，我好似仲有兩次暫停機會未用架喎？」

「好，唔好話我偏私，我就俾你一次過用哂兩次暫停，我就睇下四分鐘時間你做到咩野出黎，威仔，我地慢慢等！」

「哈！俾多四分鐘你就贏到我？你以為你自己係唐龍呀？」

台下支持李霆威嘅擦鞋仔，包括肥仔華，呢個時候發出震耳欲聾嘅歡呼聲。

「李少好波！」

「盧奕訢收皮啦！」

時間一分一秒咁過去，好快連四分鐘暫停時間都用埋。

死喇，冇得拖添！

「點呀，盧奕訢！唔想打就咪蹝時間啦，我都唔係好想打殘你架咋！」

「唔該借借！」只見到SALLY同丹丹抬住好大個木箱過黎

「好重呀，老公，你請我同SALLY食飯呀！」

李總見到半個人咁大嘅木箱，走過黎警告我

「盧生，你應該知道MMA唔可以用武器架可？」

「李總你放心，我盧奕訢出黎行講個信字嘅，我唔似令郎有錢買衫扮蜘蛛俠，我上得呢個擂台就光明正大比賽，你call定白車俾令公子啦！」

「好大口氣喎！盧奕訢，你知唔知你剛才兩個回合打中我幾多次呀？係零呀，零次呀！我就放長雙眼睇，你用咩法寶打到我入廠。」

SANYA不愧係武功高手，托起半個人咁高嘅木箱連埋入面嘅野都氣定神閒，而且穩如泰山。佢將木箱個蓋攞走，李克儉兩父子仲未意識到咩野事，一箱凍水就由我頭頂傾盤而下。李霆威走避不及，都俾凍水淋到正。

「唉吔，SORRY呀老爺，太耐冇紮馬冇乜力添！我本來諗住倒半桶架咋！李少唔好意思呀，冇淋濕你丫嘛？」

「你條死毒撚出矛招？」李霆威好似我破壞左佢咩野好事咁，對我破口大罵。

「講都唔好講呀李少，你D內功咁好，我淋下水等自己清醒下咋，都係我助手啦。SANYA，睇下你幾論盡？SALLY，唔該你叫姐姐過黎拖拖地丫。」

呢個時候台下鴉雀無聲，連CAJUN同司長都係度咬耳仔

「老爺攪乜鳩呀？佢唔係諗住淋下水就夠MARTIN打呀嘛？」

「我都唔知喎！佢好似跟得呀嫂同BENJI耐左，做野都開始神神化化，唔按牌理出牌嘅？」

全場睇得明我做咩野嘅，我諗得陳老一個，因為陳老係度拍手掌。

「天意！我都話架啦，冇時間教仔嘅，咪交俾個天教囉！」

丹丹好似明明地，又明唔哂咁

「老公，咁樣就得架喇？」

「得架喇，老婆，你就同SALLY仲有SANYA睇下我點樣同你教訓呢個人渣！」

丹丹唔理咁多人係度望住，攬實我錫錫

「老公，你萬事小心呀！你⋯你有幾大把握砌得低佢呀？」

「100%」

唔通係裝左電流裝置係自己個身到？

依啲位唔停得㗎

電流

今晚係呢個位停呀??? 心癢癢...

唔好停呀

唔係呢個位停呀嘛

頂

我諗起iron man2個俄佬科學家
但係如果裝電係身上唔會好明顯咩
同埋淋水唔會更加導電咩

睇落似係可能手上有藥膏定藥粉刺激皮膚
掂到就無力或者增加痛楚
遇水就無效

Pish

其實我係諗左手嗰度有個電源裝置，老爺係要攝啲水滴水落去咁樣搞到佢收皮？

利申：我都唔識無謂獻醜

推呀

文呀

天呀

要文呀

起身出文啦

靜待

第三回合一開始，李霆威又回復佢第一回合嘅步法。佢佔據擂台嘅中心，見我係邊個角落出現，就兩三下手勢跳埋黎，不斷用直拳用刺拳試探我。當我有擋格反應就出掃腿或者膝撞。我一反第二個回合順時針咁跑，今次係逆時針交叉步走位，佢每次出腳我就退後，令佢嘅橫踢完全落空。

但係咁樣落去我毫無勝算。

時間一分一秒咁流逝，只要李霆威等埋呢五分鐘，佢就可以憑點數勝出。但係我要贏佢就一定要擊倒佢。

正如我剛才同SANYA分析，我要贏李霆威，一定要破解佢邪術，避開佢嘅掃腿膝撞，同埋埋到佢身用擒拿手。

我冇BENJI咁神機妙算，好多野都係靠直覺，但係我知道，經過剛才SANYA咁樣攪一攪，我知道佢嘅邪術已經失效。

即係我淨返兩個問題，埋到佢身同埋避開佢嘅腿功。但係老實講，呢兩個目標係互相矛盾嘅。撇開我對李霆威呢條仆街嘅評價，我都不得不承認，李霆威係青年武術家之中應該都算係一等一嘅高手。難怪李總會安排擂台比武，就算我地光明正大較量，我贏嘅機會都係低過30%。

我知道，我要做一個困難嘅決定。

李霆威見時間一分一秒咁過，都唔再出招同進逼我

「盧奕訢，而家時間淨返四分鐘，今次冇王觀慈幫你，我睇下你點樣反敗為勝！」

我而家思緒係自從開始比賽以黎最清晰，情緒亦都係最冷靜

「要收你皮使乜四分鐘呀？李霆威，不如我地黎輸賭一舖呢？我唔計分俾我父母同兄弟嘅錢，而家我戶口仲有二十五億，我就同你賭二十五億，我買你會係一分鐘之內，斷手斷腳，大聲嗌救命！你輸左嘅，咪脆脆地過廿五億俾我囉！」

「笑話！係人都知我地李家行走商界言出必行，好，廿五億就廿五億。要我斷手斷腳？除非你而家變多枝槍出黎啦。」

李霆威講完之後就發現我係佢面前原地跳起，仲跳到三尺咁高。佢唔知道，自從陳伯叫我紮馬之後，我嘅腳力同體能已經突飛猛進，係籃球場，有助跑之下，甚至可以捉住籃框。所以係佢面前跳起重擊完全冇問題。我左手舉高過頭，預備落地之前就對佢批出一踭。

李霆威用一個睇白痴嘅表情望住我。然後係我落地之前後退一步，我落地之際左手仲未放返落黎，令到私嘅攻擊唔單止落空，左邊身體仲毫無防避，留有極大虛位。我心知不妙，仲諗住縮返埋隻手，李霆威嘅必殺掃腿已經殺到。我大概只有半秒嘅考慮時間，後撤？閃避？定側身？

我選擇半卸力半硬食。

我落地之後用最快速度向右邊跳一步，由於距離嘅關係，我冇食哂橫踢嘅全部威力，但係李霆威訓練有素，一半威力都非同小可，足夠令私痛到入心入肺。但係我冇時間叫出聲，我平舉嘅左手急速挾返落黎，同時前臂勾起，將李霆威左腳纏住係我腰間。李霆威大驚，立即想將左腳收返埋黎。我冇俾佢有任何反應嘅機會，一個弓箭步搶出一個身位，我已經去到佢一尺範圍，我立即使出上次制伏肥仔華嘅同一招鷹爪鎖頸，手指緊扣佢頸動脈同人迎穴。最後，我左腳猛踢佢右腳，李霆威一個重心不穩，俾我推左落地下。成個動作三秒內完成。

我呢世仔從來冇試過咁憤怒，直頭火滾到出煙。我加強對佢頸部嘅壓制，李霆威穴道俾我完全封住，全身動彈不得。我左手抓住佢手腕，大力向外一扭。『喀嘞』一聲，李霆威手腕已經俾我扭斷。李霆威發出劏豬咁樣嘅慘叫。我冇俾李克儉有救個仔嘅機會，趁佢上衝上擂台期間順序右手右腳，左手左腳，逐一扭斷。然後先至放開李霆威。

「陳老！馬步榮，你地仲好意思話點到即止？你睇下盧奕訢贏左都不特止，仲要廢左威仔手腳！有咁兇殘嘅武術家嘅咩？」

爹哋原封不動將李總嘅說話還返俾李總

「李總好大嘅官威呀！你話打完就打完呀？我見到令郎仲好精神好生猛喎！李總冇聽過咩叫『上場無父子』咩？上到擂台就要全力以赴。拳腳無眼，點樣點到即止呀？如果威仔驚嘅，咪棄權囉？怪就怪令郎學藝未精，而家係格鬥呀，我馬步榮行走商界得罪人多，稱呼人少，第日要對付丹丹嘅人會同我點到即止呀？得都係果句，唔打得咪棄權，返去玩煮飯仔囉。奕訢，打得好！」

「嘩！老公好犀利呀！一招KO！」

「勁呀老爺，同我地好好折磨下呢條仆街！司長果筆，你自己果筆，阿嫂果筆同埋肥仔華果筆，逐筆要佢還！」

在場掌聲雷動，大家見住李霆威點樣虐待我，點樣挑釁我。到而家有咁嘅下場，都覺得大快人心。

我將李霆威嘅手套扯落黎，同埋將佢對靴除落嚟，俾大家睇我點解咁嬲嘅原因。

李霆威右腳腳踝同埋雙手手腕，各有兩條幼電線，右腳嘅鞋底係一舊燃料電池。兩隻手套嘅內側，係明顯嘅金屬導線同電極。

我執起地上面嘅手套，伸入佢對靴入面，攞多樣野出黎。

李霆威收埋係對靴度嘅，係一枝掌心雷手槍！一把匕首！

李克儉呢個時候仲担護李霆威

「盧奕訢，唔好笑死人啦，咁樣證明到D咩呀？唔俾呢個係打火機黎架？唔俾呢個係裝飾黎架？你有冇證據證明威仔要攞佢黎傷害你先？你有冇證據證明威仔頭先電過你先？」

我用手套包住掌心雷指住李霆威「你投唔投降？」

「盧奕訢！你敢？」

「我有咩野唔敢呀？李克儉，同令郎相比，我算係『點到即止』架喇！況且，你話唔俾呢個係打火機黎架？唔俾呢個係裝飾黎架？」

我左手揸住手槍指住李霆威，一句一巴咁車埋佢

「呢巴係幫你死鬼老母打嘅！」「啪！」

「呢巴係幫你老竇教仔嘅！」「啪！」

「呢巴係幫寧寧打嘅！」「啪！」

「呢巴係幫俾你迫到跳樓嘅退選港姐打嘅！」「啪！」

「呢兩巴係幫丹丹打嘅！」「啪！啪！」

「呢巴係我教訓你嘅！」「啪！」

我打完佢最後一巴，放返低手槍，體育館嘅大門俾人踢開。

BENJI帶住一隊特種部隊衝左入黎。

「全部人停手！」

特種部隊嘅隊長行埋去我身邊

「辛苦哂喇盧生，呢度交返俾我地處理啦。」

「李霆威先生！你涉嫌同一宗蓄意傷害他人身體案同一宗藏有攻擊性武器案有關！而家要拘捕你！唔係是必要你講嘅，除非你自己想講喇，但係你所講嘅嘢，可能用筆寫低及將來用黎做呈堂證供，帶走！」

李克儉跟埋個仔走之前仲不忘恐嚇我

「姓盧嘅，希望你唔會後悔你今日做嘅事。得罪我李家，我睇你惡得幾耐？我同你沒完沒了！」

李克儉走左，陳老代李克儉宣布賽果。

「大家睇到啦？無論人品，武功同策略，邊個先係最適合做丹丹另一半？我而家宣布，第二回合擂台比武，老爺勝！綜合兩次比試結果，三場比試老爺贏左兩場，我宣布，馬家同李家嘅婚約取消！」

我冇等到丹丹同爹哋過黎恭喜我，我嘅所有體力已經消耗到極限。最後眼前一黑，暈左係擂台上面。

Live

真係好多人捕住我出文

路過啫

好喇，我都真係要抖下，今日出左好多文架喇
大家都可以討論下，你地鍾意睇股票大戰定擂台大戰？

股票

竟然唔洗第三場

擂台大戰

Why not both

仲未有文嘅

我出左好多喇喎？

唔夠喉啊 加速

股票好睇啲
樓主可能唔多熟打交啲嘢？見中間有啲描述都唔係幾符合打交嘅常識

係？介唔介意講講？等我改靚佢？
anyway多謝支持

原本係甜故嚟㗎嘛

慢慢出

兩個都鍾意

係唔係好大壓力啊？

另一方面証明唔計甜個部份，個故真係寫得好吸引

打交個d我諗真係可以參考下支那既網絡小說，都實好多類此既擂台比武既情景

不過有得揀都係參考本土作品啦

如果要挑剔，商戰味到喉唔到肺，不過整體算唔錯啦，樓主當初係唔係set 呢個世界觀ga? 還是本來純粹甜故玩大左？

肥仔華會點？

同埋之後有無甜？

宜家第幾章

好好睇樓主，我介紹埋我女朋友睇
而家我同佢日日都捕住你出文架

兜巴兜巴嗰下我諗起雷洛傳2入面劉華打秦沛嗰幕

其實有冇可能TINA就係SENBI？

例如最容易反制掃腿嘅方法，就係將個人壓到對手嘅至近距離
因為掃腿係屬於長距離招數，喺短距離冇咩用。

反而短距離腳招就係膝擊，不過要用膝擊嘅話，就首先要捉住咗對方

想睇宣萱係senbi多啲

除非你而家變多枝槍出黎，自己承認左自己有一枝槍
同埋好醒喎，丹丹打左2巴

繼續支持~

正皮推

個人習慣睇動作劇情(包括甜故部份)都會喺腦入面形象化, 我對格鬥唔在行, 有少少唔明白sheung問問

「李霆威講完之後就發現我係佢面前原地跳起，仲跳到三尺咁高。佢唔知道，自從陳伯叫我紮馬之後，我嘅腳力同體能已經突飛猛進，係籃球場，有助跑之下，甚至可以捉住籃框。所以係佢面前跳起重擊完全冇問題。我左手舉高過頭，預備落地之前就對佢批出一踭。

李霆威用一個睇白痴嘅表情望住我。然後係我落地之前後退一步，我落地之際左手仲未放返落黎，令到私嘅攻擊唔單止落空，左邊身體仲毫無防避，留有極大虛位。我心知不妙，仲諗住縮返埋隻手，李霆威嘅必殺掃腿已經殺到。我大概只有半秒嘅考慮時間，後撤？閃避？定側身？

我選擇半卸力半硬食。

我落地之後用最快速度向右邊跳一步，由於距離嘅關係，我冇食哂橫踢嘅全部威力，但係李霆威訓練有素，一半威力都非同小可，足夠令私痛到入心入肺。但係我冇時間叫出聲，我平舉嘅左手急速挾返落黎，同時前臂勾起，將李霆威左腳纏住係我腰間。」

老爺左邊身有虛位, martin要用掃腿踢佢係唔係應該要右腳先踢到?? 如果改成老爺右邊身有虛位martin出左腳會唔會順少少??

都係visualize 甜故部份開心啲......

點解Martin淨係唔出得右腳？唔係兩隻靴都有嘢咩

右腳有電池同開關

保羅巴打，多謝意見
請體諒我掛住諗劇情將左右撈亂哂

但係用右腳會拎到個機關失效？
同埋未諗得明淋水作用

用右腳有機會甩電線
淋水可以令威仔電撚埋一份
係鳩估嘅

殺敵一千自損七百好咩
老爺重傷仲要自殘
睇來就真係長期戒色

希望樓主唔好怪我多事幹, 因為椰佬巴打話出書, 所以睇得投入咗, 幫下眼第時出書唔會咁多要改

不過動作場口呢啲嘢好閒, 最緊要愛情動作場口夠juicy夠仔細

會唔會原來老爺同丹丹相遇都係萱萱計劃一部份去整冧阿哥老豆?<

文呢

等緊文呀

sorry，我可能聽日先繼續出文

早啲休息

我再醒返，已經係人和醫院

點解周圍一個人都冇嘅？我暈低之前，唔係有CAJUN，司長，SANYA，SALLY同BENJI係度嘅咩？

咦，有人伏左係我床邊，原來係丹丹黎。

SANYA呢個時候推門入黎。

「醒喇，老爺你見點呀？有冇邊度唔舒服呀？」

我郁下手手腳腳同擰下條頸，除左肌肉緊D之外都冇咩異樣。

「冇乜野，係攰D姐，係呢，點解我會係度嘅？」

「你暈左之後，BENJI即刻搵直升機送你過去人和醫院，我都銷假幫你檢查呀，你睇下你幾大面子？」

「我訓左幾耐呀？」我望到出面嘅天色同我去陳家果時差唔多，應該都係幾個鐘姐？」

「老爺，其實你昏迷左一日一夜架喇！」

「嘩，咁耐架喇？咁丹丹咪陪足我一日一夜？」

「唉，一陣你氹返丹丹添呀！佢見到你暈左個樣幾激動呀！佢衝出去話要搵MARTIN填命呀！慈哥哥話你有咩野三長兩短，佢會叫律政司告MARTIN謀殺呀！好彩我同你檢查完，你都應該冇乜大礙，係唔知右肩會唔會觸動到舊患姐。我同丹丹講你冇生命危險佢先至冷靜返咋。」

丹丹聽到『生命危險』呢四個字，即刻彈醒左。

「咩野生命危險呀？邊個有生命危險呀？SANYA你話老公冇事架，點解有生命危險呀？你講呀！你講呀！你講呀！」

「丹丹你冷靜D先，我係話老爺醒左喇，暫時冇咩大礙。」

丹丹見到我醒返，唔顧SANYA係度望住，攪到我實一實

「老公你醒返喇？嚇死我咩？我以為你俾MARTIN電死左呀！你有冇咩唔舒服呀？」

「我冇乜事，係有D肚餓姐。」個肚呢個時候好唔爭氣，『咕咕』聲響。老婆，你幫我落canteen買D野食丫。」

丹丹望到門口出面「我諗應該唔使喇」

有好大棚人行左入黎我病房，除左見住我打擂台嘅人之外，竟然仲有⋯

「老竇？媽子？」

「仔，你冇乜野啦嘛？嚇死媽子咩？丹丹話你俾個二世祖電傷入院呀，好彩陳醫生話幫你檢查過之後都冇乜野。」

「SORRY呀，媽子，我又要你擔心。」

「仔，你打擂台同媽子講丫嘛，早知媽子曹肥你先去打啦！你睇吓你？瘦猛猛咁唔怪得暈低啦！」

爹哋媽咪反而冇挖苦我

「點都好啦，奕訢總算幫我了左件心事。奕訢，我要代丹丹多謝你！你係擂台上面嘅表現，尤其係最後一回合，真係令私同陳老跌哂眼鏡！」

「爹哋你唔好笑我啦，丹丹嘅事就係我嘅事，而且，李霆威呢條冚家摌，我想開佢波好耐喇！只係」我有D唔好意思講

「我最後扭斷佢手腳，會唔會殘忍得滯呀？」我有D唔知點樣面對媽咪同丹丹，話哂我應承過佢地唔會玩命，唔會出鋒頭⋯

「奕訢，我想你唔玩命，唔出鋒頭係唔想你惹麻煩姐，但係我地唔惹麻煩唔代表麻煩唔會搵上門架嘛？MARBLE俾左你同威仔決鬥段片俾我睇呀，陳伯話佢冇收錯你呢個徒弟。仲話你終於明白咩野叫置諸死地而後生。」

除左媽咪之外，最憤憤不平嘅係BENJI

「殘忍？李霆威條仆街應該慶幸同佢打果個係你，如果同佢打嘅係我或者SANYA？我諗佢唔係斷手斷腳咁簡單喇！不過老爺你下次真係唔好咁衝動，你今次係自衞，加上李克儉聲稱李霆威攞住嘅係『打火機』，所以你對付佢嘅過程完全合法。但係，係一般情況下，揸槍指住人一巴巴咁車埋去，係犯法架。」

「咁佢真係太過份丫嘛！如果我第二回合踢唔開佢，我俾佢電死左喇！」

講到呢度，我都睇得出在場所有人都無名火起，估唔到李家為左要贏我，乜野嗱咋招都做得出，就連電擊都玩埋！

「不過我都要多謝老爺你幫我開左個頭，李霆威落係高SIR手上嘅下場唔會好得好多。而且，我D伙記同佢做咩野都可以話係格鬥做成嘅！」

我見住爹哋媽咪同老竇媽子一齊出現，有個唔係幾好嘅預感。

果然俾我估中

「仔，我同媽子，仲有馬生馬太商量過，諗住你出院之後，幫你同丹丹攪個訂婚派對，你地意思點呀？」

我同丹丹你眼望我眼，我地又真係冇諗過呢個問題喎？

「老竇，我同丹丹再研究下啦，唔急嘅。」

「盧大哥，盧大嫂，你地唔介意嘅話，咪叫我同太太步榮同季紅囉，都就快係一家人啦。訂婚呢D繁文縟節，班後生唔識攪架喇，我地幾個長輩幫佢度掂佢啦。奕訢，唔阻你休息喇！」

爹哋媽咪同老竇媽子走左之後，病房淨返我地班後生仔。

「老爺你KO李霆威果招好犀利呀！爺爺話你係練武奇才，話我學功夫咁多年都冇你一半悟性喎！」讚我嘅係SALLY。

「我負碌姐，關鍵都係靠你同丹丹抬得切箱凍水過黎呀！同埋最大功臣係SANYA呀，佢兩個星期就訓練到我咁樣。SANYA，如果你同李霆威打，你可以幾分鐘內KO佢呀？」

「佢？下盤不穩，動作過大，佢係我面前捱到一分鐘當佢贏左啦！不過今次最大功臣其實係慈哥哥呀，佢一直MON住CCTV睇你訓練，仲叫我地𥄫實肥仔華呀！仲有佢早就預埋你會出事，親自用直昇機送你去淺水灣呀！」

「BENJI，SORRY呀，我冇聽到你勸。」

「唉，我都明嘅，十幾年兄弟，邊可能話反面就反面丫？老爺你當買個教訓啦，你對人仁慈，唔代表人地就會領情架。」

諗起肥仔華，我而家最擔心佢會有咩下場。

「BENJI，肥仔華，而家點呀？」

「老爺，肥仔華，失蹤左。」

肥仔華下場係點呢? 老爺仲會唔會心軟原諒佢呢?

隊冧隻肥野啦屌

推呀推

肥仔華呢鋪都眾叛親離，生不如死

Push

唔好好似啲漫畫入邊個啲大愛聖女咁就好
搞唔掂

有文未呀？

「失蹤左？佢唔係同李家D人一齊黎嘅咩？」

「係就係，但係我拉左李霆威之後，肥仔華就混入人群當中乘亂走左。連CAJUN同司長都話搵唔到佢。」

「佢屋企有冇搵過呀？公司呢？」

答我嘅係司長

「搵過哂喇老爺，我地將所有識肥仔華嘅人都問過一次，同埋BENJI都派過人去肥仔華嘅屋企，仲有公司，佢地都話唔見肥仔華。」

我諗返起我上次離家出走果陣，係靠何狀同埋BENJI聯手搵到我，但係點解今次都係搵人，就搵唔到肥仔華呢？

「BENJI，我記得何狀上次搵我果陣，同丹丹講過可以追蹤我電話GPS，信用卡同八達通消費記錄，仲有有冇查過佢出境記錄呀？」

我好少係BENJI面上睇到佢皺哂眉頭嘅表情

「試過喇，老爺，我查過佢手機GPS，最後一次記錄係陳家，之後佢就熄左機。八達通同信用卡呢幾日冇用過錢，同埋佢冇出境記錄，即係冇離開過香港。」

「肥仔華咁嗜酒如命，試下去我地平時去開嘅酒吧或者卡啦OK睇下見唔見佢？」

丹丹有另一個睇法

「老公，我覺得肥仔華會唔會係有心唔俾我地搵到呀？」

「下？點解呀？驚我地對付佢？」

答我嘅係SANYA

「好明顯啦，老爺。你都聽到MARTIN係擂台上面講咩野架啦？計劃電死你唔係李家諗出黎架，真正想攞你命嘅，係肥仔華呀！而且，我上次揭穿佢用禁藥減肥練大隻，佢應該好憎我地架喇！我估佢見到MARTIN嘅下場，都驚慈哥哥嘅手段，所以而家咪要走佬囉。」

BENJI接口

「我真正擔心嘅，係肥仔華唔係自己有心走佬，而係李家收埋左佢。」

「收埋肥仔華？你意思係驚肥仔華爆李霆威嘅犯罪證據出黎？」

「好明顯，由熱身回合到而家，肥仔華幫李霆威做左幾多野，我地唔知，但係李家一定好清楚。而家李霆威俾警方告緊幾條罪，內幕交易同操控股價係商業罪行，要搜證比較長時間。洗黑錢佢可以卸俾黃河集團嘅員工，不誠實使用電腦可以卸俾肥仔華。最麻煩係呢場比試最兩條罪，蓄意傷害他人身體案同埋藏有攻擊性武器案，係咁多人面前犯案嘅，基本上走唔甩。問題係肥仔華知道幾多，參與左幾多。如果李家真係好心急要收埋肥仔華，正正反映佢地心虛。另一方面，我懷疑李家諗住攞肥仔華黎威脅你，如果你有咩野報復行為，肥仔華就兇多吉少。」

我聽完沉默左。

肥仔華幾十惡不赦一回事，但係話哂一場朋友，佢有安危我邊可能不聞不問？尤其是仲捲入左我、丹丹同李家嘅恩怨，都算係間接因為我而出事。另一方面，我都明白丹丹所講『好心做壞事』係咩野意思。

氣氛一下子嚴肅起黎

BENJI盡量保持輕鬆安慰我「不過唔使擔心嘅，係香港冇我地王家搵唔到嘅情報，冇我拉唔到嘅人。再加上警方嘅調查，要刮返肥仔華出黎只係時間問題。易攪嘅野交俾我，難攪嘅野交俾你地喇，你地呢排專心籌備訂婚啦。」

雖然BENJI咁講，但係我感覺到佢仲有野未話俾我聽。但係係咁多人面前，我又唔方便問佢。

啱㗎啦，肥仔華抵死㗎
左膠老爺唔好嗌：夠啦，會打死人呀，畫面唔好睇

［老鼠屎］以為改名洗底就唔記得你虐狗？

大家一齊推

老細係呃錢mk 家長錢比le d人呃曬

樓主可唔可以唔好寫到咁左膠
睇到無眼睇

好左膠。。。
又嚟呢啲情節，一次就話啫
幾次都放過佢
老爺唔係醒目啫，都唔會咁撚蠢啩

咁老爺都冇話過放過肥仔華丫

等緊你出文

今朝就有啦

新讀者LM
樓主如果你出書記得通知聲
一定大力支持
好耐都未試過1晚追到live

樓主 happy Friday 點可以無文架

文呢?

文啊！！有未呀

sorry, 我可能會兩日後先出文，因為某D突發情況
我promise大家，唔會拖，唔會hea寫

trust u

加油樓主 等你

樓主加油

樓主虛脫左？

好好睇，等你更新

今晚有冇文？加油樓主

其實比賽日嘅肥仔華係咪假㗎？同佢最後同主角群嘅時候表現有反差

老爺今日有文未呀？

等左老爺幾日 我都就黎變老野

今晚會有文
我保證

收到

我本來仲諗住訂婚淨係簡簡單單開個酒會，食餐飯就算。

事實止證明我同丹丹大錯特錯。

老竇媽子用左一個鐘頭同我地解釋咩野叫『訂婚』

「傳統上訂婚包括祭祖、迎納、納徵、奉茶、壓茶甌、戴首飾、回禮、訂婚宴、但係我地同馬生馬太商量過，你同丹丹冇耐性跟足哂咁多程序架喇。同埋現代社會都唔適合行咁多繁文縟節嘅。但係有幾樣野一定唔可以省略，就係聘禮，奉茶同訂婚宴。點樣安排，馬生話你地木D朋友仔咁幫得手，俾返D後生仔安排喎。你地意思點呀？」

我同丹丹你眼望我眼，心諗一句：你點話點好啦。

「不過呢，雖然唔使跟足傳統，但係有D野都唔可以懶架，例如聘禮啦，賓客名單啦，仔，你有冇同馬生商量過，你俾幾多禮金呀？」

WHAT？馬定咁有錢都要我俾禮金？

「媽子你開玩笑咋嘛？馬家上市公司成幾千億，仲要私俾禮金呀？」

今次到丹丹駁斥我

「有錢而家要同你對分呀？媽子你知唔知佢幾離譜？炒股票賺左成廿億，一毫子都冇分俾我呀，佢D friend都一人一億啦！我有叫佢買間屋俾你地架，但係唔知佢聽唔聽得入耳喇。」

「啱喇阿女，幫我教訓佢啦，呢個仔要話下佢架！佢俾唔夠禮金唔好嫁俾佢呀！女仔要有D矜持架。」

我諗起一個好有趣嘅問題

「媽子，老竇當年俾有幾多禮金你呀？」

「點同呢？你老竇果陣時仙都唔仙下，我見佢老老實實，對我又好，咪應承嫁俾佢囉，阿女你唔好咁蝕底呀！」

媽子同丹丹用一個好得戚嘅眼光望住我

又難怪丹丹咁得戚嘅，律政司告寧寧同埋肥佬蟻嘅官司終於判左，寧寧涉嫌偽造文件同欺咋，法官判詞佢初犯同埋記錄良好，加上收到好多求情信，最後判左寧寧入獄三年，緩刑兩年。BENJI話算係小懲大誡。

同樣係王文龍法官審嘅官司，易傳媒果單明顯重好多。張狀傳召左轉左做控方污點證人嘅易傳媒高層一齊指證肥佬蟻，仲係庭上面披露李家收買易傳媒寫死我同丹丹嘅過程。由編輯到前線記暫每人有幾乎係佢地一年人工做報酬，重賞次下必有勇夫，唔怪得忽然一J寫死我嘅用字同編採方針可以咁惡毒啦。法官下令押後下個月宣判，期間一眾被告還押候判。

經過左咁多野，我同丹丹總算有D太平日子過下，丹丹唔再係神經質或者惡死能登，亦都冇再提咩野三大保證十大禁令。取而代之嘅係好多時我做嘅野佢睇唔過眼就會『哦』我。不過正如佢應承我嘅，佢係人前會俾足面我，得返我同佢獨處果陣先至慢慢泡製我。

例如每晚臨訓之前。

「老公呀。」「嗯？」

「老公呀，你知唔知你好冇心肝呀？」

「下？冇心肝？我又做錯左咩事呀老婆？」

「你面家有錢啦，巴閉啦？我止次同你講叫你買間屋俾老竇媽子，你有冇做丫？仲有呀，比完賽之後，爹哋一唔督住你睇市睇新聞，你就日日係度吃喝玩樂同埋打機，你信唔信我⋯⋯」

「你又想點呀老婆？唔通你想同爹哋投訴？唔會啦，我打電話俾佢仲多過你。」

「哼！你而家得寵喇！爹哋當正你係仔喇，唔識人喇？你有冇係爹哋面前講我壞話？」

我將丹丹講過嘅說話原封不動俾返佢

「老婆，你好多壞話俾人講咩？」

「最好係冇，唔係俾我知道呢，罰你一個月唔準掂我。」

「老婆，你淨係諗到呢樣野罰我咋？」

「咁你淨係驚呢樣野之嘛！仲有呀，唔准手多多呀，我未鬧完你架！你知唔知道你最冇心肝係乜呀？」

丹丹用一個好認真嘅眼神望住我，望到我有D驚。

「我同你講呀，呢樣野你做唔好，唔使旨意我嫁俾你。」

咁仆街

竟然響呢度停，好吊癮姐

有左？

你話邊個

你

有文出都要屌

終於live

打錯哂哦啲字

打錯哂啲字

sorry, 都係唔慣用MAC打野

本地法律，坐兩年以下先可以緩刑，
最多緩刑三年

有錢都唔幫老母換樓

又唔出多啲, 又唔幫老豆老母換樓, 仲要係戲肉到先停... 你話你係唔係仆街吖

期待更新

我覺得要同丹丹好好咁傾下。

之後幾日，丹丹次次見到我都嘴扁扁咁，個口噏下噏下，話我咩野『冇心肝』，『冇心裝載』。我問過佢好多次發生咩野事，但係佢就係唔肯講

「唔鍾意話俾你知呀！樣樣野都要我提，要我諗，我要你黎做咩野呀？我唔要求你個人有幾浪漫丫，但係基本野都要做到呀嘛？」

「老婆，你識我果日開始都知我唔係浪漫嘅人黎架啦。你又話唔介意私成碌木咁，錫哂你就得嘅，咁而家做咩野事先？你唔係真係嬲我唔分錢俾你呀嘛？又係你話嘅，叫我留返D錢將來創業，而家跟住爹吔學做生意先。咁你嬲緊乜呀？」

「諗唔到就算啦！你同我一齊左幾耐呀？一D進步都冇架你，我而家冇錢咩？使你分俾我？我D姊妹成日同我哂命話佢地男朋友幾錫佢，你？唔激死我都偷笑喇！」

「對唔住囉，老婆，我知我又得罪左你，但係你提下我丫，我一定做足俾你睇。你知我應承得你嘅野一定會做，你唔好嬲住丫？」

丹丹嘅面色總算好返少少，但係把口依然咁強硬。

「你知唔知點解我嬲先？唔係你有冇做到D咩野呀，係你嘅態度呀！你而家實係諗住食硬我，攪掂左我姊妹，攪掂左爹吔媽咪，連李家都俾你打走埋，我實嫁硬俾你啦？」丹丹又手指指篤住我心口「你自己話丫，我同你一齊左咁耐，你安排過咩嘢俾我？送過D咩野俾我丫？你連花都冇送過呀！」

我沉默左落黎，一句都駁唔到。丹丹雖然有D無理取鬧，但係佢唔係完全冇道理。我呢排忙住同李家嘅所謂比試，的確少左時間同丹丹拍拖去街，平時都少左同佢傾偈。我見佢嘴都扁哂，好似好委屈咁，眼淚係眼框裏面打轉，幾乎想滴落黎，好似我真係做左D咩嘢HURT到佢咁。

我攬住丹丹，係佢耳邊解釋同道歉。

「老婆，我之前係忙住同李家比試，係少左時間陪你。但係我比試都係為左你喎，我唔算冇心肝掛？你最多可以話我不解風情姐？我應承過你嘅野一定會做，我地仲有個旅行未去啦，我地要去勻全世界嘅迪士尼公園啦，我仲要跟你返台灣啦，仲有，我爭你一餐燭光晚餐啦，但係我仲未識整意大利飯呀，你俾D時間我啦！」

「仲意大利飯？算吧啦你，我唔想又胃痛呀！算你啦，都記得爭我D咩野，我話你聽呀，我訂左婚之後逐樣野追殺你，你做漏一樣野都唔使娶我呀！等你鬆毛鬆翼啦拿！」

丹丹終於都笑返，冇再質疑同留難我。但係佢提醒左我，的確有樣好重要嘅野未做。

咁少？

hea

求婚？

未求婚

樓主文啊

好想睇老爺兌現承諾後丹丹嘅喜悅啊

丹丹坐係呢間叫STANLEY MAIN ROAD嘅餐廳，有D悶悶不樂。

佢唔係特別準時嘅人，亦都唔會介意約左人對方遲到幾分鐘。但係，遲一個鐘頭會唔會離譜左D呀？

老爺好少會遲到，如果遲左多數係有交通意外或者突發野出現左。好似而家咁遲成個鐘頭，仲要冇交帶冇解釋就相當唔尋常。不過條死佬呢排都有D神神化代架喇，成日無啦啦一句『有野做』或者『約左人』就神早流流出左去，然後晚飯時間先返黎。

但係佢又唔忍心下下話住老爺嘅，個傻佬為左幫自己解除婚約，同兄弟反面，同李霆威決鬥，仲俾人踢傷電傷。而家婚約解除左，感情越來越穩定，大家係應該有返少少私人空間嘅。不過，都唔係好似而家咁電話又唔聽，短訊又唔覆架嘛？

「死老野！捨得黎未呀？」丹丹對住個電話大嗌，大聲到成個餐廳都聽到。

「SORRY呀老婆，我臨時有D緊要野做，今晚陪唔到你食飯住喇！」

「攪錯呀，咁冇口齒架你！不過我都明嘅，做野緊要丫嘛！冇計啦，我地聽日再黎過啦。」丹丹嘅語氣相當無奈。

丹丹收線之後發現門口有兩個人行緊入黎。

「SALLY？SANYA？點解你地係度嘅？SANYA你唔使OT咩？」

「下，SALLY今日收早我咪陪佢行下街囉，我都升埋做顧問醫生啦，唔使咁搏命喇掛？以後我會注意下work life balance架喇。」

丹丹同SALLY同時對住SANYA反白眼「你係至好講！」

「老爺呢？你自己一個人黎食飯呀？」

「唉，唔好提條死老野喇，佢呢幾日神神化化，約左我邊度同幾點都夠膽死唔記得。又係佢話黎呢間餐廳重遊舊地，又係佢放我飛機。唔好理佢喇，今晚我幾黎個ladies night，一陣食完飯唱K飲野直落，天光先返去，等條死佬慢慢等。」

侍應走埋黎丹丹果張檯度「小姐，我地餐廳啱啱換左大廚呀，有冇興趣試吓佢嘅拿手菜式呀？」

丹丹問兩個好姊妹意見

「都好丫，就睇下呢個師傅有咩本事。」

侍應收走哂所有餐牌，放低左幾杯cocktail

「咦，丹丹，杯野同你好有緣喎！」SALLY發現餐廳準備嘅cocktail竟然係rainbow！

丹丹見到都有少少面紅。諗起聖誕節果幾日，唔係杯加料RAINBOW，老爺同佢嘅感情可能唔會進展得咁快。

「丹丹，今次㗳真D喇，上次有人飲左一啖仔咋喎，仲要係嘴對嘴喂喎！」

「SANYA，你一搵到位就串我，而家你威啦？顧問醫生喇，學人溝仔喇！事業愛情兩得意喇！唔識人喇係咪？」

「唉，你咪提啦，攪到我幾緊張，考專科試都冇咁緊張！你話呢，第一次出街做咩野好呀？慈哥哥鍾意睇咩野戲，鍾意食咩野架？」

「你考起我喎，識BENJI咁耐好似都未聽過佢有咩野唔食架喎！睇戲就梗係睇D愛情片，俾多D暗示佢啦！」

SALLY不以為然

「識唔識揀戲睇架你地？睇戲梗係揀恐怖片睇啦，仲睇愛情片俾暗示？SANYA都明顯到明示果隻架啦！」

「不過BENJI肯同SANYA出街，都算係個好開始丫？」

SALLY攞起酒杯「我地預祝你同BENJI早日修成正果啦！」

「喂，你係咪恭喜錯人呀？我地係都預祝有人早日做得成『盧太』先啦！『盧太』，訂婚宴攪成點呀？」

「十劃都未有一撇呀！老公呢排日日神早流流就唔見左人，都唔知有咩野咁忙？」

侍應擺低左兩款餐前小食，丹丹發現餐廳唔止係轉左大廚，連餐牌同風格都唔同左。於是叫個侍應過黎介紹下。

「小姐，有咩野幫到你呀？」

「呢兩款小食幾特別喎，我唔見餐牌有嘅？」

「小姐，呢兩款小食係我地大廚特別設計架，而且個名都幾有心思架！例如呢個蝦多士，大廚叫佢『蝦多D」，而呢個海鮮杯呢，就叫『勾手指吸印』喎！」

侍應行開左之後，SALLY細細聲講「我估個大廚應該識我地架，你睇下佢D菜名幾似丹丹D口頭禪？」

丹丹一頭霧水「我識嘅人冇乜邊個做廚架喎？不過唔理佢啦，轉左師傅D野係好食好多喎！」

It’s fucking raw

Main street

去到上主菜果陣，幾個女仔先對呢間餐廳完全改觀。

大廚準備左嘅主菜係瑞士汁燒豬髀同法式鵝肝配香煎海鱸魚。

「嘩！好靚呀！賣相一流呀！呢兩個主菜又叫咩名堂呀？」

「小姐，呢兩個主菜，一個叫『死肥豬遇上爛訓豬』，另一個叫『死老野日日冇心肝』，請慢用」

幾個女仔笑到野到食唔到

「麻煩你請你哋大廚出嚟丫！」

「小姐，大廚話佢準備埋最後一樣主菜就會出黎架喇！」

「丹丹，我真係頂你老公唔順，呢D咩野名黎架？」

「咪係！唔講我地都食得落，而家點食呀？」SALLY笑到肚都痛

丹丹唔好意思之餘都笑得好得戚

「條死佬呀，唔鬧佢唔識進步架，不過佢特登為左我學整西餐又幾SWEET嘅！」

「丹丹呀？你估下最後一個主菜係咩呢？」

「我梗係知啦，不過想知佢整得好唔好食姐？」丹丹一路食鵝肝，一路期待住之後嘅安排。

侍應攞左個盒過黎俾丹丹

「小姐，大廚話有D野俾你睇」

正當丹丹一頭霧水嘅時候，除左舞台，全個餐廳嘅燈都熄哂。

舞台黎左個人，佢孭住結他，著住史迪仔卡通衫，慢慢行去舞台中間

「大家好，今日對我黎講係好重要嘅日子，係半年前嘅今日，我識到我女朋友。我地呢半年黎經歷左好多野，有開心，有難過，有歡樂，有痛苦。我諗住係今日，精心挑選左幾首歌，憑歌寄意，同佢講一D我嘅心底話。」

「我揀嘅第一首歌，係林子祥嘅《分分鐘需要你》，我記得，我同佢一齊嘅第一日，我地就係黎左呢間餐廳食飯。我點嘅野食完全唔啱佢口味。我花左一段時間，請教左好多人，就係為左預備今晚嘅西餐俾佢。但係係我心目中，食咩野都好，最緊要係佢係我身邊過每一日。我地簡單生活，清茶淡飯，都係我夢寐以求嘅日子。我想佢知道，經過呢半年嘅相處，我已經習慣左佢係我身邊，冇左佢，唔好話一日，連一分鐘我都唔知點樣過。」

音樂悠悠響起，歌詞緩緩唱出。

「願我會揸火箭，帶你到天空去，在太空中兩人住
活到一千歲，都一般心醉，有你在身邊多樂趣
共你雙雙對，好得戚好得意，地裂天崩當閒事
就算翻風雨，只需睇到你，似見陽光千萬里」

去到副歌，全場嘅觀眾同埋『史迪仔』一齊唱

「有了你開心D 乜都稱心滿意
咸魚白菜也好好味
我與你永共鈙 分分鐘需要你
你似是陽光空氣」

一首歌完左，全場觀眾爆出雷動嘅掌聲。

『史迪仔』繼續講落去

「我同女朋友嘅背景相比可以話差天共地，無論由剛剛相識到而家，不論外表，打扮，人緣，家世定能力，我冇一樣野比得上佢。我雖然唔算生得特別矮，但係我嘅心聲，同以下落黎嘅呢首歌好相似，啱啱拍拖果陣，對住佢我真係會自卑。但係我想佢知道，我會對佢好，我會令佢成為最幸福嘅女人。我揀嘅第二首歌，係李克勤嘅《高妹》。」

今次冇人一齊合唱，全程都係『史迪仔』一個人獨唱

「從來身高 沒那麼高都不會去羨慕
為何今天 令我彷彿失一點分數
跟你合照 挺胸收腹總是攀不到
難道不斷用力嘗試令我雙腳企高

我沒有六呎高 我卻會待你好
我會接受你一切的改造
妳似美麗城堡的一個待嫁的女巫
有著各樣法術 一再施法使我迷倒
吃一口送我的蛋糕 以後就不知道
從此只懂去抬頭望你
似對著神聖的海報 做你的俘虜」

「我記得有一次，我受唔住其他人嘅閒話，離家出走，人間蒸發不特止，仲諗住同佢分手。搵返我之後，佢就唱左呢首歌俾我聽。我揀嘅第三首歌，係梁靜茹嘅《勇氣》。我唔會再理人嘅閒言閒語，只要佢係我身邊，只要佢肯定我，我就有面對全世界嘅勇氣。」

「終於作了這個決定 別人怎麼說我不理
只要你也一樣的肯定
我願意天涯海角都隨你去
我知道一切不容易
我的心一直溫習說服自己
最怕你忽然說要放棄
愛真的需要勇氣 來面對流言蜚語
只要你一個眼神肯定 我的愛就有意義
我們都需要勇氣 去相信會在一起
人潮擁擠我能感覺你
放在我手心裡 你的真心
終於作了這個決定 別人怎麼說我不理
只要你也一樣的肯定
我願意天涯海角都隨你去
我知道一切不容易
我的心一直溫習說服自己
最怕你忽然說要放棄
愛真的需要勇氣 來面對流言蜚語
只要你一個眼神肯定 我的愛就有意義
我們都需要勇氣 去相信會在一起
人潮擁擠我能感覺你
放在我手心裡 你的真心

如果我的堅強任性
會不小心傷害了你
你能不能溫柔提醒
我雖然心太急 更害怕錯過你

愛真的需要勇氣 來面對流言蜚語
只要你一個眼神肯定 我的愛就有意義
我們都需要勇氣 去相信會在一起
人潮擁擠我能感覺你
放在我手心裡 你的真心」

「半年嘅時間話長唔長，經過呢半年，我哋互相扶持，互相成長，捱過左好多風風雨雨，順利取得我地屋企人同朋友嘅肯定。我揀嘅最後一首歌，係光良嘅《童話》。」

『史迪仔』一步一句，一路唱，一路行去丹丹面前停低，佢除左個頭套，係滿頭大汗嘅老爺。

老爺唱到最後一段，丹丹早已經泣不成聲。

「我會變成童話裡 你愛的那個天使
張開雙手 變成翅膀守護你
你要相信 相信我們會像童話故事裡
幸福和快樂是結局
一起寫我們的結局」

SALLY同SANYA將早已經準備好嘅花同埋戒指交俾老爺，老爺跪左係丹丹面前。

「老婆，故事書可能會呃人，但係我地嘅故事係真架。我份人係冇記性，係粗心大意。但係我唔係冇心肝，每個女仔都想有個浪漫嘅求婚儀式，我明白。但係我冇咩野浪漫基因，所以花左咁長時間去準備呢D野。你手上面嘅係一本相簿，入面有我同你一齊到而家每一張合照。」

老爺打開本相簿，一頁一頁咁解釋

「我地第一張合照，就係係呢間餐廳影嘅，所以我揀返呢間餐廳同你求婚。呢張係我地係船上面嘅合照，果時你以為我失蹤左，緊張到呢，我以後都唔會再要你擔心，我會錫哂你，會照顧你，會保護你。呢張，係我地去海洋公園嘅合照，我應承過你，我會陪你去哂全世界嘅主題公園、名勝古跡、教堂古堡，爺爺將環遊世界嘅夢想交俾你，我會同你一齊實現。我同你玩勻全世界。最後，呢本相簿只係記錄左我地一齊半年嘅日子，但係我地嘅故事仲有好長，仲有幾十年俾我地去慢慢寫。今日我破例改口叫你個名一次，丹丹，你願唔願意繼續寫我地嘅童話？你願唔願意，嫁俾我？」

丹丹合上相簿，笑出眼淚，佢終於等到呢一日喇！

「我願意！」

老爺將戒指戴係丹丹中指，然後攬住丹丹，以吻為誓。

「恭喜哂，盧太！」

曳曳

好sweet

呢篇少癲，樓主用左幾多時間諗同寫，好感動

最後食埋個有骨既意大利飯 完美

所以點解update得咁慢

每日都有咁多字，唔慢啦

好sweet好touch到我

有錢就係任性

完美

如無意外之後就去到最後直路
大家想我逐少出定一炮過？

一炮過

一炮

一炮過 我等

,老爺可以係咁多人面前咁樣做好唔簡單

呢part係咪真人真事？

係就真係好正既求婚

有幾多出幾多啦，加油

要D時間，大家請幫我集氣

咁夜唔訓

想問下個意大利飯去咗邊

推啊

推到有結局

好好睇。呢個星期先入坑！
無諗到會睇到唔想停
食飯追 搭車追 夜晚睇到唔想瞓

追到live 仲要咁感動，
真係係車度睇到流眼淚

好正，成個故事都好好睇

俾兩三日時間我

又唔使下下都寫到明嘅，重點唔係個飯，係個過程呀

用咗一晚無瞓追哂 期待結局
同希望繼續寫落去 仲有好多發展空間
神秘人又未出現 又未結婚 新一代又未繼承
加油！

不如
出住少少比我哋吊下癮

最緊要係出第二集

老爺係因為意大利飯所以同丹丹結緣
所以我諗住會有頭尾呼應，睇吓老爺點樣煮個意大利飯比丹丹食

wait for update

三月中睇到e家，終於live 到

樓主寫得好好

難尾？？

都話俾d時間我
一定會完

就算完左男主同丹丹 我覺得可以開2
Sally拍拖 三家爭鬥 仲有iq180果個上位之後點報仇其實都已經可以寫好耐
仲未計婚後生仔湊仔

用左一日時間live左
樓主加油！

大家俾啲耐性唔該

樓主寫得好好同更新得快！加油

加油樓主